@prefix d4w: <http://data4wallonia.com/resource/taxonomy/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix eurovoc: <http://publications.europa.eu/ontology/euvoc#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix status: <http://publications.europa.eu/resource/authority/concept-status/> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

d4w:acces-au-wifi a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6tO7kpywpnel6H2Z7BHqUf" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:accompagnement-citoyen ;
    skos:definition "Avoir accès à une connection Internet."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Accéder à du WiFi"@fr .

d4w:access-management a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "ueAOvAGsFsfkCMzNXE1vw" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:proteger-identity-management-et-access-control ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Access Management"@en,
        "Access Management"@fr .

d4w:accompagnement-developpement a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "68fvFQUOHOotuysJJNc7qI" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:chaine-de-services ;
    skos:definition "Initiatives et acteurs impliqués dans la création, l'incubation, l'accélération et l'accompagnement (coaching, rédaction de business plans, etc.)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Accompagnement et développement"@fr .

d4w:accompagnement-made-different a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2YMQ1rJVako7vhmLSNTz8I" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:reseaux ;
    skos:definition "Personnes de contact faisant partie de l'équipe d'accompagnement pour le programme Made Different Digital Wallonia."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Accompagnement Made Different Digital Wallonia"@fr .

d4w:acteur-de-la-promotion-des-metiers a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2YSgxUKhbq7bxk3C4eDCx9" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:publics-cibles ;
    skos:definition "Acteur de la promotion ou de sensibilisation des métiers : tout acteur visé par des actions de réseautage ou partenariat liées à la promotion des métiers ou sensibilisation aux STEAM."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Acteur de la promotion des métiers"@fr .

d4w:acteur-enseignement-ou-formation a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6tNKRVaN6cmzQ7VhNTJcC0" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:publics-cibles ;
    skos:definition "Acteur de l'enseignement ou de la formation visé par une action, un service, un produit."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Acteur enseignement ou formation"@fr .

d4w:acteur-formation a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7JPJd2tsBC9OxqeXHC73uY" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:formation ;
    skos:definition "Acteur qui permettent aux actifs de développer et d'acquérir des compétences, facilitent leur insertion sur le marché du travail, favorisent leur reconversion professionnelle ou les incitent au retour à l'emploi."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Acteur de formation"@fr .

d4w:acteur-public a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3OkhzkDHlLknb89SQYajvO" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:publics-cibles ;
    skos:definition "Acteur public visé par une action, un service, un produit."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Acteur public"@fr .

d4w:acteur-recherche a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5bZf0YxUkFJsmIviRpJB7k" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:publics-cibles ;
    skos:definition "Acteur de la recherche visé par une action, un service, un produit. Centre de recherche, unité de recherche universitaire ou haute école, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Acteur de la recherche"@fr .

d4w:activite-ludo-educative a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4jEmcTHTI2YLaOX9QNpY2f" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:outils-de-promotion ;
    skos:definition "Activité, animation, atelier de promotion où le public cible prend une part active."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Activité ludo éducative"@fr .

d4w:adtech a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3zvnAweBZX5KUxmddIn8WZ" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:grappes-technologiques ;
    skos:definition "Initiatives et acteurs impliqués dans le secteur de la publicité et du marketing (content marketing, marketing viral, etc.)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "AdTech"@en,
        "AdTech"@fr .

d4w:adulte-en-formation a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6lZK54DnKCDRL7Ko14Ldpy" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:publics-cibles ;
    skos:definition "Adulte inscrit dans une structure du secteur de la formation professionnelle, visé par une action, un service, un produit."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Adulte en formation"@fr .

d4w:aecc a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "72UVLFL0CqEdZOozawBJ3J" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:incubateurs ;
    skos:definition "Accélérateur spécialisé dans le financement et la croissance de projets innovants dans la technologie et l'ingénierie. L'AECC propose des programmes d'accélération personnalisés et intensifs adaptés à la maturité du projet (start-up, spin-off, spin-out, scale-up et PME)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "AECC"@fr .

d4w:agoria a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7vnk5VBah2kfeksAzzKWsW" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:reseaux ;
    skos:definition "Entreprises du secteur du numérique affiliées et événements Agoria. Agoria est la fédération des entreprises de l'industrie technologique."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Agoria"@en,
        "Agoria"@fr .

d4w:alibaba-2017 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4HfHEZBwFkbqxKA1u4L712" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:anciennes-missions-internationales ;
    skos:definition "Acteurs wallons (cybercommerçants et fournisseurs de solutions technologiques) présents à la mission économique E-commerce du 13 au 17 mars 2017 en Chine, à Shanghai et Hangzhou."@fr ;
    skos:inScheme d4w:historique-et-technique ;
    skos:prefLabel "Alibaba 2017"@fr .

d4w:alimentation a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6nvmMDVWQ2EW9Vxe86bjop" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:commerce-en-ligne ;
    skos:definition "Vente et services en ligne de boissons (vins, bières, café, etc.), de nourriture (produits locaux, repas préparés, chocolats, etc.), d'accessoires et d'ustensiles de cuisine (couteaux, plats, pâtisserie, etc.)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Alimentation et cuisine"@fr .

d4w:amenagement a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4DvK0bnwsulVXHQlFJpI5i" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:commerce-en-ligne ;
    skos:definition "Vente et services en ligne de biens d'équipement et d'aménagement pour la maison (mobilier, décoration, arts de la table, rangement, luminaires, etc.) et le jardin (outils de jardinages, abri, terrasse, semences, plantes, fleurs, etc.)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Aménagement et décoration"@fr .

d4w:animaux a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3IGnqJsluwT9DiB4BZfrns" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:commerce-en-ligne ;
    skos:definition "Vente et services en ligne liés aux animaux : alimentation, soins et équipements, toilettage, animalerie, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Animaux"@fr .

d4w:anti-spam a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2Kkuz8in3lnmOUuRr5YE4W" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:proteger-protective-technology ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Anti Spam"@en,
        "Anti Spam"@fr .

d4w:anti-virus-worm-malware a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6kzV0M5S2lZXkLl2k6saV9" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:proteger-protective-technology ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Anti Virus Worm Malware"@en,
        "Anti Virus Worm Malware"@fr .

d4w:application-security a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3pTKhKXihMSTJfZFbKlvCC" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:proteger-information-protection-processes-and-procedures ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Application Security"@en,
        "Application Security"@fr .

d4w:applications-mobiles a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1YeFcr9PvuQEvOohGXtvoU" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:ict-software ;
    skos:definition "Développement de sites et applications mobiles."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Sites et applications mobiles"@fr .

d4w:apprendre-a-utiliser-du-materiel-numerique a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "38NaLHnnQQDalSqOPDI2IQ" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:accompagnement-citoyen ;
    skos:definition "Assistance pour mieux connaître et utiliser son propre matériel."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Apprendre à utiliser du matériel numérique"@fr .

d4w:approvisionnement-durable a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4dbgV6JCTcKEwrhvTwDuw4" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:pratiques-de-circularite ;
    skos:definition "Intégration, dans le processus de sélection des fournisseurs, des critères d'exploitation efficace des ressources en limitant les rebuts d'exploitation et l'impact sur l'environnement pour les ressources renouvelables et non renouvelables."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Approvisionnement durable"@fr .

d4w:articles-menagers-decoratifs-et-promotionnels a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1Xd6q0tLKCNJJywYYMfktD" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:metiers-et-produits-du-bois ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Articles ménagers, décoratifs et promotionnels"@fr .

d4w:asbl a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "34tWRu9n9NgC4Xp9ECPTXV" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:publics-cibles ;
    skos:definition "ASBL visée par une action, un service, un produit."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "ASBL"@fr .

d4w:atmpwal a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "ZwKRF2TgRDcdFApCRMXgv" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:initiatives-d-innovation-strategiques-iis ;
    skos:definition "L’objectif d’ATMPWal est de fédérer les acteurs des thérapies géniques et cellulaires en Wallonie de manière à renforcer la position nationale et internationale de la Région dans le secteur en développant ses atouts compétitifs, industriels, et scientifiques dans un contexte mondial. L'objectif ultime est d'assurer un accès plus rapide et abordable aux \"Advanced therapy medicinal products\" (ATMP) pour les patients."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "ATMPWal"@fr .

d4w:authentication a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4yLmgYfNdMKCJLVUlfw72Z" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:proteger-identity-management-et-access-control ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Authentication"@en,
        "Authentication"@fr .

d4w:authorisation a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "37FEcgUrruOJdZdTFQjcpG" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:proteger-identity-management-et-access-control ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Authorisation"@fr .

d4w:awareness-trainings a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4eCbNips5rQp6W5qow4NCa" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:former-et-coacher-awareness-and-training ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Awareness Trainings"@en,
        "Awareness Trainings"@fr .

d4w:awex a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7ChPsS5FFWFCLDnXEoIqKS" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:reseaux ;
    skos:definition "Entreprises clientes et événements de l’AWEX. L'Agence wallonne à l'Exportation et aux Investissements étrangers (AWEX) soutient l'exportation et l'investissement de l'étranger en Wallonie."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "AWEX"@en,
        "AWEX"@fr .

d4w:b2a a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4vVl2DYPiGNTRhSLdKCXxf" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:types-de-clients ;
    skos:definition "Business to Administration : architecture technique et logicielle permettant d'offrir des services aux entreprises dans une relation fournisseur-administration."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "B2A"@en,
        "B2A"@fr .

d4w:b2b a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "15vVAB9OgkCcnGe81XwpGd" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:types-de-clients ;
    skos:definition "Business to Business : architecture technique et logicielle permettant d'offrir des services aux entreprises dans une relation client-fournisseur."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "B2B"@en,
        "B2B"@fr .

d4w:b2c a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3vi1BHS4aeqZe3rJtGyr4v" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:types-de-clients ;
    skos:definition "Business to Consumer : architecture technique et logicielle permettant d'offrir des services aux particuliers dans une relation client-fournisseur."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "B2C"@en,
        "B2C"@fr .

d4w:bachelor-s-degree a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4bdJyfG9My2Jk6VmnQxzrX" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:former-et-coacher-graduate-education ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Bachelor's degree"@en,
        "Bachelor's degree"@fr .

d4w:backup-storage-security a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6Qwk7cCXcX220aHzxteEOH" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:proteger-protective-technology ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Backup   Storage Security"@en,
        "Backup   Storage Security"@fr .

d4w:bacs-jardinieres-et-compostieres a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2E0dixgo81OusmEjWePlq4" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:metiers-et-produits-du-bois ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Bacs, jardinières et compostières"@fr .

d4w:bardages-et-lambris a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7E29umhB0cecWTHZlaNrCT" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:metiers-et-produits-du-bois ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Bardages et lambris"@fr .

d4w:be-angels a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "hsFkLFukjkOg0YNTmtMs3" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:fonds-investissement ;
    skos:definition "Entreprises soutenues par BeAngels. Réseau de business angels, BeAngels a pour but de mettre en relation des porteurs (hommes ou femmes) de projets innovants avec des investisseurs souhaitant investir et s’investir (temps, expérience managériale) auprès de ces projets."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "BeAngels"@en,
        "BeAngels"@fr .

d4w:becommerce a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "X5njiS4ZqUCF8JnKTYet6" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:reseaux ;
    skos:definition "E-commerçants wallons affiliés et événements liés à BeCommerce.  BeCommerce est l'association belge des entreprises actives dans la vente à distance."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "BeCommerce"@en,
        "BeCommerce"@fr .

d4w:belcoo a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2QEL2rRgTMb8XfIUrSDNK3" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:programmes-de-financement ;
    skos:definition "Programme fédéral qui encourage l'élaboration de projets conjoints de R&D entre les PME belges de régions différentes. Il consiste en un appel à projets conjoint de la part du SPW recherche, de Innoviris et du VLAIO pour des projets de R&D inter-régionaux émanant des PME. Les institutions de financement organisent une concertation centrale sur les projets à financer, mais gardent une évaluation et un financement décentralisés."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "BELCOO"@en,
        "BELCOO"@fr .

d4w:belgian-ai-week-2021 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "LSvKihqTKOIpCxbmkQz8D" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:actions-evenements ;
    skos:definition "Acteurs, événements et publications liés à la semaine belge de l'intelligence artificielle #BelgianAIWeek organisée du 15 au 19 mars 2021."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Belgian AI Week 2021"@en,
        "Belgian AI Week 2021"@fr .

d4w:beware-fellowship a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7ymDtILhZrfm4GCl07lRlh" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:programmes-de-financement ;
    skos:definition "BElgium WAllonia REsearch Fellowships. Programme offrant la possibilité à des chercheurs, séjournant à l’étranger, d'effectuer un séjour (24-36 mois) en Belgique (Wallonie ou Bruxelles) et de profiter de l'expertise d'une Haute École en collaboration avec une PME. Le projet de recherche, toutes thématiques confondues, doit démontrer un aspect innovant et/ou permettre le transfert de technologie. Il doit être soumis conjointement par le chercheur, un promoteur Haute École et un promoteur Entreprise."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "BeWaRe Fellowship"@en,
        "BeWaRe Fellowship"@fr .

d4w:bibliotheque-mediatheque a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6ByeclDq8mPfQKga3v97iY" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:developpement-economique-territorial ;
    skos:definition "Bibliothèque ou médiathèque."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Bibliothèque ou médiathèque"@fr .

d4w:biocarburants a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6NYHTxM5hn8wKECb3FGT3B" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:biomasse-cdv-rewan ;
    skos:definition "Activités liées à la production de carburants à partir de matières végétales."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Biocarburants"@fr .

d4w:biomasse-residentielle a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5bkigowMzrda29MDn1WZZw" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:biomasse-cdv-rewan ;
    skos:definition "Activités liées au chauffage domestique au bois ou biomasse-énergie résidentielle."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Biomasse résidentielle"@fr .

d4w:biotech a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "69wqFaar0crnaTwtny8FOD" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:grappes-technologiques ;
    skos:definition "Initiatives et acteurs impliqués dans le secteur de la biotechnologie, ou de la technologie de bioconversion."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "BioTech"@en,
        "BioTech"@fr .

d4w:biotherapies-preventives-et-curatives a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5g7n3PudYaluprGkSZ0YsU" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:dis-2 ;
    skos:definition "Aire stratégique se consacrant au renforcement de la recherche dans les sciences de la vie pour alimenter les innovations en biothérapie et en vaccins. Les actions associées à cette aire se focalisent en particulier sur les ATMP (Advanced Therapy Medicinal Product) tournées vers les thérapies cellulaires et géniques, les nouvelles molécules biologiques thérapeutiques et les nouveaux procédés de production."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Biothérapies préventives et curatives"@fr .

d4w:biowin a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "37NZLfdbD3lm4V7GnEBmlX" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:reseaux ;
    skos:definition "Entreprises affiliées, événements et projets de recherche du pôle de compétitivité BioWin. BioWin est le Pôle de compétitivité wallon pour les domaines des biotechnologies et de la santé."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Pôle BioWin"@fr .

d4w:blockchain a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4R3iHUYajADM89My93k1Ld" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:ict-advanced ;
    skos:definition "Développement, production et déploiement de produits et services liés à la Blockchain. La blockchain, ou chaîne de blocs, est une technologie qui permet de stocker et d'échanger de l'information sans organe de contrôle centralisé. On peut aussi parler de base de données partagée par un ensemble d'utilisateurs. La base de données est sécurisée par des techniques de cryptographie."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Blockchain"@en,
        "Blockchain"@fr .

d4w:bois a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3feTzKlMvFhyOwotpbWhzB" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:matieres-premieres-secondaires ;
    skos:definition "Toute initiative intégrant des ressources en bois (et ses dérivés) dans des processus de production, logistique, traitement en fin de vie, etc. dans une logique d'économie circulaire et/ou tout acteur ayant une expertise sur le traitement/traitant les ressources en bois (et ses dérivés) dans une logique d'économie circulaire."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Bois"@fr .

d4w:bois-bardages a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5ZgE2ZuJOsKX5SnwtcBY6m" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:finition-exterieure ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la fabrication et la mise en oeuvre de bardages en bois. Activités liées à ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Bois   Bardages"@fr .

d4w:bois-charpente-prefabriquee a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5xTbjic7Iq6u469VU1cKDn" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:elements-structurels ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la fabrication et la mise en oeuvre de charpentes de toitures préfabriquées. Activités liées à ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Bois   Charpente préfabriquée"@fr .

d4w:bois-chassis a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7vTZWG6jXckCVnMnxZ2LLG" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:menuiserie ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la fabrication et la mise en oeuvre de portes et châssis. Activités liées à ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Bois   Châssis"@fr .

d4w:bois-clt-cheville-bois a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5XJqEdZonkblXvXDDCAQJc" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:elements-structurels ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la fabrication et la mise en oeuvre de structures en panneaux de bois lamellé-croisé chevillés en bois. Activités liées à ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Bois   CLT chevillé  bois "@fr .

d4w:bois-clt-cloue a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1ogcxLFIPgL8Zkkm1tJiX9" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:elements-structurels ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la fabrication et la mise en oeuvre de structures en panneaux de bois lamellé-croisé cloués. Activités liées à ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Bois   CLT cloué"@fr .

d4w:bois-clt-colle a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1VSZfSemhUavsFkS661UqM" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:elements-structurels ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la fabrication et la mise en oeuvre de structures en panneaux de bois lamellé-croisé collé. Activités liées à ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Bois   CLT collé"@fr .

d4w:bois-contreventement a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "53mhFwH7BZqLITC9ZENjO8" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:elements-structurels ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la fabrication et la mise en oeuvre de contreventements. Activités liées à ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Bois   Contreventement"@fr .

d4w:bois-de-chauffage-et-d-allumage a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1EnC5A3GgLhn9UpqvV1QDN" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:metiers-et-produits-du-bois ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Bois de chauffage et d'allumage"@fr .

d4w:bois-fibre-bois-panneau-rouleau-semi-rigide a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1m3QPIzGgblwN6WJ8UTab5" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:isolation-thermique ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la fabrication et la mise en oeuvre d'isolation semi-rigide en panneaux ou rouleaux à base de bois. Activités liées à ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Bois   Fibre de bois en panneau ou rouleau semi rigide"@fr .

d4w:bois-fibre-de-bois-panneau-rigide a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2qwot64kdfcomPP1Xs3rOG" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:isolation-thermique ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la fabrication et la mise en oeuvre d'isolation rigide en panneaux à base de bois. Activités liées à ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Bois   Fibre de bois en panneau rigide"@fr .

d4w:bois-fibre-de-bois-vrac a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "LHaJsoLfgtdN5XGwf1JHz" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:isolation-thermique ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la fabrication et la mise en oeuvre d'isolation en vrac à insuffler en fibre de bois. Activités liées à ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Bois   Fibre de bois en vrac"@fr .

d4w:bois-lamelle-colle a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "COG48nOfa50EEC9b0fLnG" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:elements-structurels ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la fabrication et la mise en oeuvre d'éléments structurels en bois lamellé-collé. Activités liées à ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Bois   Lamellé collé"@fr .

d4w:bois-madrier a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7L1ywlkkMvHLPUFFsa4OzZ" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:elements-structurels ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la fabrication et la mise en oeuvre de structures en bois empilé. Activités liées à ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Bois   Madrier"@fr .

d4w:bois-ossature-et-charpente a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "yfaEksf1M9vd2yJxFLxKX" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:elements-structurels ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la fabrication et la mise en oeuvre d'ossature et de charpentes de toiture. Activités liées à ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Bois   Ossature et charpente"@fr .

d4w:bois-panneau-pare-pluie-ou-support-d-enduit a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5FZtXf8HrqVm4VG5pjOw8g" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:parachevement-exterieur ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la fabrication et la mise en oeuvre de panneaux rigides en fibre de bois. Activités liées à ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Bois   Panneau pare pluie ou support d'enduit"@fr .

d4w:bois-panneau-rigide-acoustique a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1TuoYUhslKBLviasNlXwnY" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:isolation-acoustique ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la fabrication et la mise en oeuvre de panneaux acoustiques sous planchers en fibre de bois. Activités liées à ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Bois   Panneau rigide acoustique"@fr .

d4w:bois-parquet-et-lambri a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1wPENgI3p5CEbYUIvrfJ2m" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:finition-interieure ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la fabrication et la mise en oeuvre de parquets et lambris en bois. Activités liées à ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Bois   Parquet et lambri"@fr .

d4w:bois-poteau-poutre a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "69ktiCD7FqhWB60kXBYXOQ" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:elements-structurels ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la fabrication et la mise en oeuvre de structures bois massives en poteau-poutre. Activités liées à ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Bois   Poteau poutre"@fr .

d4w:bois-sous-toiture a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1Qg4hy9cwyWrqsD8ZCypsi" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:parachevement-exterieur ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la fabrication et la mise en oeuvre de panneaux de sous-toiture à base de fibre de bois. Activités liées à ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Bois   Sous toiture"@fr .

d4w:brabant-wallon a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "mwhorT6cTgyxV5KclKQHa" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:provinces ;
    skos:definition "Organisation ou diffusion d'actions de promotion ou de sensibilisation ainsi que d'autres types d'action en province du Brabant wallon."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Brabant Wallon"@fr .

d4w:bricolage a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "25tV7FQCZSO9Ah24hIPcvG" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:commerce-en-ligne ;
    skos:definition "Vente et services en ligne liés aux outils et au matériel de bricolage (quincaillerie, construction, rénovation, peinture, protection, etc.)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Bricolage et construction"@fr .

d4w:bruxelles a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2GKUGN0DdEhGH2Yn2v8OBN" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:regions ;
    skos:definition "Entreprises et activités situées dans la Région Bruxelles-Capitale."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Bruxelles Capitale"@fr .

d4w:business-angels a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1uoBPn4Kc9Iq3mXo506Wd9" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:developpement-economique-territorial ;
    skos:definition "Fonds et investisseurs actifs dans le financement et l'accompagnement d'entreprises, dans leur phase de création ou de démarrage."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Fonds d'investissement et business angels"@fr .

d4w:business-continuity-recovery-planning a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "m4qBn6LWGm4WIka0wJusJ" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:restaurer-recovery-planning ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Business Continuity Recovery Planning"@en,
        "Business Continuity Recovery Planning"@fr .

d4w:business-development a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1Oh77GR9owbE7x2q9oHdEO" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:piliers-commerce-exterieur ;
    skos:definition "Ces organismes de soutien au commerce extérieur vous aident à définir votre tarif sur les pays visés, à identifier vos canaux de commercialisation et de distribution et autres partenaires, à mettre en place un service après-vente et à vous équiper en outils de suivi ainsi qu’à vous faire monter en notoriété à l’international."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Business Development"@en,
        "Business Development"@fr .

d4w:business-impact-analysis a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4yEDlrJ1VjJfckCpgbDhWD" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:identifier-business-environment ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Business Impact Analysis"@en,
        "Business Impact Analysis"@fr .

d4w:business-model-circulaires a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4O0BQ6ZUGSNXV9jVoqFz3n" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:dis-1 ;
    skos:definition "Aire stratégique se consacrant aux innovations liées au développement de nouveaux modèles économiques et industriels : économie de la fonctionnalité, économie de la coopération, consommation sans propriété des biens, économie du réemploi et de la réparation, notamment en mobilisant les acteurs de l'économie sociale. Les projets de cette aire participent à des stratégies de marché et de services innovants et rentables qui peuvent prolonger la phase d'utilisation de produits, tout en offrant une attractivité commerciale aux producteurs."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Business model circulaires"@fr .

d4w:caillebotis-pontons-passerelles-observatoires-et-miradors a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4B7idkADfSbQHTwjGlGUAr" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:metiers-et-produits-du-bois ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Caillebotis, pontons, passerelles, observatoires et miradors"@fr .

d4w:calcul-haute-performance a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "27gftVt2hp4Bw8c0oWOWCs" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:ict-advanced ;
    skos:definition "Services liés aux calculs de haute performance (HPC - High-Performance Computing). Les superordinateurs ou supercalculateurs sont conçus pour atteindre les plus hautes performances possibles dans le traitement d'informations et d'algorithmes en parallèle, en particulier en ce qui concerne la vitesse de calcul. Ces calculs sont utilisés dans des domaines tels que l'étude du climat, les simulations (scientifiques, financières, etc.), la modélisation, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Calcul haute performance  HPC "@fr .

d4w:campagne-mediatique a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "60yxObgQUogttlq6yC2YFi" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:outils-de-promotion ;
    skos:definition "Campagnes de promotion / sensibilisation faisant appel à des outils s'appuyant sur différents médias : affichage, presse, réseaux sociaux, web, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Campagne médiatique"@fr .

d4w:cap-ia-1 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2PhVgnOrrqnQGTOdC5pLTQ" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:laureats-awards ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes participantes au 1er appel Cap IA de DigitalWallonia4.ai, en vue d’un accompagnement stratégique pour la mise sur le marché d’une solution IA."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Cap IA 1"@fr .

d4w:cap-innove a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "72DFWmCBuFveO0KCzwQhuV" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:incubateurs ;
    skos:definition "Entreprises hébergées ou accompagnées par CAP Innove. Cap Innove héberge, conseille et accompagne les entreprises et entrepreneurs au coeur du Brabant wallon."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "CAP Innove"@fr .

d4w:capsules-video a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "14aUhMGsG4orpIDlCNGpR1" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:outils-de-promotion ;
    skos:definition "Courtes vidéos de promotion pouvant être diffusés sur divers médias : réseaux sociaux, télévision, sites internet, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Capsules vidéo"@fr .

d4w:carports-et-pool-houses a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3Wb8yhlL4qtnyGai5ZeS6b" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:metiers-et-produits-du-bois ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Carports et pool houses"@en,
        "Carports et pool houses"@fr .

d4w:carton-et-papier a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5t2COdzcXORKupmiivTAOl" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:matieres-premieres-secondaires ;
    skos:definition "Toute initiative intégrant des ressources en carton et papier dans des processus de production, logistique, traitement en fin de vie, etc. dans une logique d'économie circulaire et/ou tout acteur ayant une expertise sur le traitement/traitant les ressources en carton et papier dans une logique d'économie circulaire."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Carton et papier"@fr .

d4w:casiers-caisses-coffrets-et-palettes a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4F9dPziEE6JEH0F40c4zKH" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:metiers-et-produits-du-bois ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Casiers, caisses, coffrets et palettes"@fr .

d4w:cdv-alimentation a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "74uD9zeZTO7oyIE1bBdm1M" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:chaines-de-valeurs-prioritaires ;
    skos:definition "Toute action / tout acteur s'intégrant dans la chaîne de valeur \"Industrie alimentaire et systèmes alimentaires\", priorité de Circular Wallonia, en termes de circularité (reconnue par la cellule de coordination de Circular Wallonia)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "CDV Alimentation"@fr .

d4w:cdv-construction a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2QIVsXvrVJjBloReML0Ba0" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:chaines-de-valeurs-prioritaires ;
    skos:definition "Toute action / tout acteur s'intégrant dans la chaîne de valeur \"Construction et bâtiment\", priorité de Circular Wallonia, en termes de circularité (reconnue par la cellule de coordination de Circular Wallonia)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "CDV Construction"@fr .

d4w:cdv-eau a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5wbd5LhMHZDR7vQ5xYFMh8" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:chaines-de-valeurs-prioritaires ;
    skos:definition "Toute action / tout acteur s'intégrant dans la chaîne de valeur \"Eau\", priorité de Circular Wallonia, en termes de circularité (reconnue par la cellule de coordination de Circular Wallonia)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "CDV Eau"@fr .

d4w:cdv-economie-biobasee a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6teu8yH9RRer29UOmRmGSE" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:chaines-de-valeurs-prioritaires ;
    skos:definition "Toute action / tout acteur s'intégrant dans la chaîne de valeur \"Economie biobasée\", priorité de Circular Wallonia, en termes de circularité (reconnue par la cellule de coordination de Circular Wallonia)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "CDV Economie biobasée"@fr .

d4w:cdv-metallurgie a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "74mMEMzqoizq221v3NM1lQ" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:chaines-de-valeurs-prioritaires ;
    skos:definition "Toute action / tout acteur s'intégrant dans la chaîne de valeur \"Métallurgie\", priorité de Circular Wallonia, en termes de circularité (reconnue par la cellule de coordination de Circular Wallonia)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "CDV Métallurgie"@fr .

d4w:cdv-plastiques a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3EyN9wyCwwSQZO5WAkqIuA" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:chaines-de-valeurs-prioritaires ;
    skos:definition "Toute action / tout acteur s'intégrant dans la chaîne de valeur \"Matières plastiques\", priorité de Circular Wallonia, en termes de circularité (reconnue par la cellule de coordination de Circular Wallonia)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "CDV Plastiques"@fr .

d4w:cdv-textiles a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "63xuEpFWwLR4ib4Ch4Xubl" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:chaines-de-valeurs-prioritaires ;
    skos:definition "Toute action / tout acteur s'intégrant dans la chaîne de valeur \"Textiles\", priorité de Circular Wallonia, en termes de circularité (reconnue par la cellule de coordination de Circular Wallonia)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "CDV Textiles"@fr .

d4w:cebit-2016 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "aKTX51osaaWm1fv3GYeLa" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:anciennes-missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes au salon CeBIT du 14 au 16 mars 2016 à Hanovre. Le CeBIT est le salon de l'industrie du numérique."@fr ;
    skos:inScheme d4w:historique-et-technique ;
    skos:prefLabel "CeBIT 2016"@en,
        "CeBIT 2016"@fr .

d4w:cei-louvain a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5afCuIqKLPo1U56sRLcCOo" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:incubateurs ;
    skos:definition "Entreprises hébergées par le CEI. Le Centre d'Entreprise et d'Innovation (CEI) est un incubateur de startups et de PME au coeur de l'UCL et de son parc scientifique."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "CEI LLN"@en,
        "CEI LLN"@fr .

d4w:cellule-module a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "39QBy1Ea9mnIkl2kp4Af2g" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:photovoltaique-cdv-rewan ;
    skos:definition "Activités liées au développement de cellules ou de modules photovoltaïques."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Cellule et module"@fr .

d4w:centre-competences a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4xYByydA9BIoOijZ5IxPZx" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:formation ;
    skos:definition "Centres de formation, d'information et de sensibilisation des travailleurs, demandeurs d'emploi, étudiants, enseignants, chefs et cadres d'entreprise. Dotés d'infrastructures de pointe et ancrés dans des pôles de développement économiques, ils contribuent au soutien de la compétitivité des entreprises."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Centre de compétences"@fr .

d4w:centre-recherche a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "73o1LIf8utqsoDjX0lY7O3" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:recherche-et-innovation ;
    skos:definition "Centres de recherche agréés par la Wallonie. Les CRA sont membre du réseau Wal-tech et proposent des services scientifiques et technologiques."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Centre de recherche agréé  CRA "@fr .

d4w:cercle-du-numerique a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3l7AfCIbyT7e8BteB5H3yX" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:reseaux ;
    skos:definition "Membre du Cercle du Numérique. Le CfDTN, Cercle francophone des Décideurs des Technologies du Numérique aussi connu sous le nom Cercle du numérique est le fruit de la fusion entre d'ADSIF et le CIO-Club. Le Cercle du Numérique occupe un positionnement original et répondant à un besoin réel des décideurs informatiques. L'un des objectifs du CfDTN est de faire partager l'expérience de ses membres avec les jeunes et futurs CIO car ceux-ci sont impliqués dans tous les processus de l'organisation."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Cercle du numérique"@fr .

d4w:ces-2016 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3BWArapOG2dDbQI051UN8L" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:anciennes-missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes et/ou représentées par Digital Wallonia au CES 2016 du 6 au 9 janvier 2016 à Las Vegas. Le Consumer Electronic Show (CES) est le plus grand rassemblement au monde dans le domaine de l'électronique grand public."@fr ;
    skos:inScheme d4w:historique-et-technique ;
    skos:prefLabel "CES 2016"@fr .

d4w:ces-2018 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4FPobJsCt98Rx4gPZUW9kE" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes et/ou représentées par Digital Wallonia au CES 2018 du 9 au 12 janvier 2018 à Las Vegas. Le Consumer Electronic Show (CES) est le plus grand rassemblement au monde dans le domaine de l'électronique grand public."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "CES 2018"@fr .

d4w:ces-2019 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6dovHwHmS270W5B4SNwTsD" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes au CES 2019 du 8 au 11 janvier 2019 à Las Vegas. Le Consumer Electronic Show (CES) est le plus grand rassemblement au monde dans le domaine de l'électronique grand public."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "CES 2019"@fr .

d4w:ces-2020 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5pu5gmgjPwUWLpvqinaCIZ" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes au CES 2020 du 7 au 10 janvier 2020 à Las Vegas. Le Consumer Electronic Show (CES) est le plus grand rassemblement au monde dans le domaine de l'électronique grand public."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "CES 2020"@fr .

d4w:ces-2021 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1gWplZx9HpC6BlNx3Joez8" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes au CES 2021 du 6 au 9 janvier 2021 à Las Vegas. Le Consumer Electronic Show (CES) est le plus grand rassemblement au monde dans le domaine de l'électronique grand public."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "CES 2021"@fr .

d4w:ces-2022 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "RPHeFW95CQL4X8J4OJF7W" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes au CES 2022 du 5 au 8 janvier 2022 à Las Vegas. Le Consumer Electronic Show (CES) est le plus grand rassemblement au monde dans le domaine de l'électronique grand public."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "CES 2022"@fr .

d4w:ces-2023 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6LDyAlbL2XZon2xjrdmAyA" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes au CES 2023  du 5 au 8 janvier 2023 à Las Vegas. Le Consumer Electronic Show (CES) est le plus grand rassemblement au monde dans le domaine de l'électronique grand public."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "CES 2023"@fr .

d4w:ces-2024 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "24h59svN2UGcPu6T7GNwio" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes au CES 2024  du 9 au 12 janvier 2024 à Las Vegas. Le Consumer Electronic Show (CES) est le plus grand rassemblement au monde dans le domaine de l'électronique grand public."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "CES 2024"@fr .

d4w:ces-2025 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "0xM7JkLJnmfc01o7TEedu" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes au CES 2025  du 7 au 10 janvier 2025 à Las Vegas. Le Consumer Electronic Show (CES) est le plus grand rassemblement au monde dans le domaine de l'électronique grand public."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "CES 2025"@fr .

d4w:cetwa a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "36hA3Vm7smdQCPYII0wCTs" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:initiatives-d-innovation-strategiques-iis ;
    skos:definition "L'initiative porte sur les communautés d'énergies et leur développement et vise à faire de la Wallonie un véritable acteur économique pourvoyeur de solutions technologiques et de services dans ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "CETWA"@fr .

d4w:chalets-cabanes-abris-et-pergolas a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6bBUDI6XBMpCLfSBIqfOyI" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:metiers-et-produits-du-bois ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Chalets, cabanes, abris et pergolas"@fr .

d4w:chambre-commerce a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "eXXVnFrYCF0GMTKVRkjQf" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:developpement-economique-territorial ;
    skos:definition "Membres du réseau wallon des Chambres de commerce et d'industrie (CCI Wallonie). Une chambre de commerce et d'industrie dispense des services aux entreprises et assure le portage des projets de ses membres."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Chambre de commerce et d'industrie  CCI "@fr .

d4w:champions a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6p6Yi6COmuqfyGkY6tSMXg" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:reseaux ;
    skos:definition "Les Digital Wallonia Champions sont les représentants officiels de la dynamique Digital Wallonia. Ils assurent 3 missions : promouvoir le numérique, diffuser les actions de Digital Wallonia et proposer des idées pour le développement numérique de la Wallonie."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Digital Wallonia Champions"@fr .

d4w:chanvre-bloc-chaux-chanvre a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4MFgAo9VNf7tKALYHl8FhS" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:isolation-thermique ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la fabrication et la mise en oeuvre de blocs isolants en chanvre et chaux. Activités liées à ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Chanvre   Chaux chanvre en bloc"@fr .

d4w:chanvre-bloc-chaux-chanvre-pour-cloison-interieure a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7LtqFf6rQdTREhIE3KLXmw" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:parachevement-interieur ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la fabrication et la mise en oeuvre de blocs pour cloisons en chaux-chanvre. Activités liées à ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Chanvre   Chaux chanvre en bloc  pour cloison intérieure "@fr .

d4w:chanvre-chanvre-lin-panneau-rouleau a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "34XSlxVmH0ArKX6HFPCjxo" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:isolation-thermique ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la fabrication et la mise en oeuvre d'isolation semi-rigide en panneaux ou rouleaux à base de chanvre et lin. Activités liées à ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Chanvre   Chanvre lin en panneau ou rouleau semi rigide"@fr .

d4w:chanvre-chape-chaux-chanvre-prejete a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2069ss0NZyAoR7Qw0YB3jU" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:parachevement-interieur ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la fabrication et la mise en oeuvre de chape isolante en chaux-chanvre. Activités liées à ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Chanvre   Chape chaux chanvre projeté"@fr .

d4w:chanvre-chape-en-granules-chanvre-lin a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7sKRDwI7YLeAQNIDpeORz1" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:parachevement-interieur ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la fabrication et la mise en oeuvre de granulés en vrac composés de particules de chanvre et de lin. Activités liées à ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Chanvre   Chape en granulés chanvre lin"@fr .

d4w:chanvre-chaux-chanvre-a-sec a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5oUXguhFpi4TTnw1gjqfsb" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:parachevement-interieur ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la fabrication et la mise en oeuvre de chaux-chanvre à sec en isolation thermique du sol. Activités liées à ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Chanvre   Chaux chanvre à sec"@fr .

d4w:chanvre-chaux-chanvre-en-vrac-a-sec a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2sJnJFPYFqxFqY5KjHP7A3" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:isolation-thermique ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la fabrication et la mise en oeuvre du remplissage isolant entre coffrages de chanvre et chaux compressés à sec. Activités liées à ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Chanvre   Chaux chanvre en vrac à sec"@fr .

d4w:chanvre-chaux-chanvre-en-vrac-humide a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "417rvY1texIyjCqlSmI5ao" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:isolation-thermique ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la fabrication et la mise en oeuvre du remplissage isolant entre coffrages de chanvre et chaux compressés en humide. Activités liées à ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Chanvre   Chaux chanvre en vrac humide"@fr .

d4w:chanvre-chaux-chanvre-projete a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4ejGzSAGMByjRKod2nm8r0" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:isolation-thermique ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la fabrication et la mise en oeuvre de béton de chanvre isolant à projeter. Activités liées à ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Chanvre   Chaux chanvre en vrac projeté"@fr .

d4w:chanvre-feutre-acoustique a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1Vj8nmOfPCvTtEVLPuLfKP" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:isolation-acoustique ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la fabrication et la mise en oeuvre de feutre acoustique sous planchers à base de laine de chanvre. Activités liées à ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Chanvre   Feutre acoustique"@fr .

d4w:chanvre-panneau-rouleau-semi-rigide a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3DBzXk3tPqN8tg4kRBaPDJ" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:isolation-thermique ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la fabrication et la mise en oeuvre de panneaux ou rouleaux semi-rigides isolants thermiques en chanvre. Activités liées à ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Chanvre   Chanvre en panneau ou rouleau semi rigide"@fr .

d4w:chanvre-panneaux-acoustiques a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "34tCAMGsVOmwjVdrf9mKPz" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:isolation-acoustique ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la fabrication et la mise en oeuvre de panneaux acoustiques en fibre de chanvre. Activités liées à ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Chanvre   Panneau semi rigide acoustique"@fr .

d4w:charpentes-poutres-chevrons-madriers a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3kwKWXH6kcOYoxK0U5MZXM" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:metiers-et-produits-du-bois ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Charpentes, poutres, chevrons, madriers"@fr .

d4w:chauffage-domestique-au-bois a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "507AKNPqbUFzIE7afIGizN" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:chaleur-verte-cdv-rewan ;
    skos:definition "Activités liées au chauffage domestique au bois ou biomasse-énergie résidentielle."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Chauffage domestique au bois"@fr .

d4w:chaux-enduit-de-corps a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3MxTwONs61Zofz6ctDtKIu" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:parachevement-exterieur ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la fabrication et la mise en oeuvre de corps d'enduit extérieur à la chaux. Activités liées à ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Chaux   Enduit de corps"@fr .

d4w:chaux-enduit-exterieur a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4Ikv1QiP5SHuyJAHejZiVo" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:finition-exterieure ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la fabrication et la mise en oeuvre d'enduit extérieur à la chaux. Activités liées à ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Chaux   Enduit extérieur"@fr .

d4w:chaux-enduit-interieur a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1iyVRyKVitHgxA4FjGfv8G" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:finition-interieure ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la fabrication et la mise en oeuvre d'enduit intérieur à la chaux. Activités liées à ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Chaux   Enduit intérieur"@fr .

d4w:cheque-internationalisation-interim-export-management a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "36hULAuvTh2h1tC282PrSI" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:cheques-internationalisation ;
    skos:definition "Labellisation permettant d'accompagner des PME wallonnes dans leur projet de relance à l'international dans le cadre de la mesure \"Chèques entreprises à l'internationalisation\". L’AWEX prend en charge 75 % des honoraires (de maximum 750 euros par jour), le solde étant à charge de l'entreprise. La durée maximum d'une mission est de 6 mois."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Internationalisation   Interim export management"@fr .

d4w:cheques-creation-conseil a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7sFDkxgTdOyKuOZtuVXYV5" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:cheques-creation ;
    skos:definition "Intervention dans les prestations de consultants qui aident dans le démarrage de l'activité : étude de faisabilité, établissement d'un plan d'affaires, étude de marché, détermination de la structure juridique, préparation d'un dossier de financement, rédaction d'un plan de communication…. Ce chèque intervient également dans la réalisation de prototypes, la réalisation d'un produit minimum viable…."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Création   Conseil à la création d'entreprise"@fr .

d4w:cheques-creation-formation a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4gQfb1oa0KT3Ab4kAbZnE4" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:cheques-creation ;
    skos:definition "Chèque permettant de suivre des formations en groupe afin de préparer un projet. Ces formations se déroulent soit en journée, soit en soirée, et abordent une série de sujets comme l'étude de marché, les démarches administratives à faire quand on se lance, le panorama des aides publiques et du financement, l'établissement d'un plan de communication ou de marketing, la fiscalité des indépendants etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Création   Formation à la création d’entreprise"@fr .

d4w:cheques-croissance-accompagnement a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4GyNSyJ6SulW1e8ihCGw6A" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:cheques-croissance ;
    skos:definition "Chèque offrant l'accompagnement, par des consultants spécialisés, pour l'amélioration des méthodes d'organisation : aspects financiers, production et logistique, gestion de la qualité, normes de sécurité, environnement ressources humaines, communication interne, politique d'investissement, contrats de distribution ou de licence, transfert de technologie, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Croissance   Accompagnement, croissance et développement d'entreprise"@fr .

d4w:cheques-croissance-diagnostic a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4xitLPgZrW5e26kXz1s95x" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:cheques-croissance ;
    skos:definition "Chèque permettant de travailler avec un consultant pour établir un diagnostic : examiner la situation actuelle et les besoins éventuels. Ce diagnostic peut être généraliste : il aborde l'entreprise sous ses différentes facettes. Ou alors, en fonction des priorités, il permet des audits spécialisés. Au terme de son travail, le consultant remet une première proposition de plan d'actions favorables à la croissance de l'entreprise."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Croissance   Diagnostic, croissance et développement d'entreprise"@fr .

d4w:cheques-energie-audit-global a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "54zLangmGmPtHh94AgGJrQ" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:cheques-energie ;
    skos:definition "Le chèque Énergie \"Audit Global\" vous permet de se faire aider par des Experts reconnus par la Région Wallonne, sur base du régime d'aide AMURE. Dans l'audit global, l'analyse est appliquée à l'ensemble des bâtiments et des processus industriels présents sur le périmètre de l'entreprise, sans oublier le recours aux énergies renouvelables et à la cogénération."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Energie   Audit global"@fr .

d4w:cheques-energie-audit-partiel-batiment a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "48lHdQNktmLJjmCjpypLRS" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:cheques-energie ;
    skos:definition "Les 4 chèques Énergie \"Audit partiel\" vous permettent de vous faire aider par des Experts reconnus par la Région Wallonne, sur base du régime d'aide AMURE. Dans un audit partiel, l'analyse est focalisée sur l'une des thématiques suivantes : Le bâtiment (y compris les techniques HVAC), l'éclairage, les processus industriels, le recours aux énergies renouvelables et à la cogénération."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Energie   Audit partiel   Bâtiment"@fr .

d4w:cheques-energie-audit-partiel-eclairage a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "VqH3sUyhjHy0YMuftV8Ta" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:cheques-energie ;
    skos:definition "Les 4 chèques Énergie \"Audit partiel\" vous permettent de vous faire aider par des Experts reconnus par la Région Wallonne, sur base du régime d'aide AMURE. Dans un audit partiel, l'analyse est focalisée sur l'une des thématiques suivantes : Le bâtiment (y compris les techniques HVAC), l'éclairage, les processus industriels, le recours aux énergies renouvelables et à la cogénération."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Energie   Audit partiel   Eclairage"@fr .

d4w:cheques-energie-audit-partiel-process a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1dTtbdkRQjTaBBX2bRpZYM" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:cheques-energie ;
    skos:definition "Les 4 chèques Énergie \"Audit partiel\" vous permettent de vous faire aider par des Experts reconnus par la Région Wallonne, sur base du régime d'aide AMURE. Dans un audit partiel, l'analyse est focalisée sur l'une des thématiques suivantes : Le bâtiment (y compris les techniques HVAC), l'éclairage, les processus industriels, le recours aux énergies renouvelables et à la cogénération."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Energie   Audit partiel   Process industriel"@fr .

d4w:cheques-energie-audit-partiel-renouvelable a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4DAMuY2Qv0pVJo33g63G99" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:cheques-energie ;
    skos:definition "Les 4 chèques Énergie \"Audit partiel\" vous permettent de vous faire aider par des Experts reconnus par la Région Wallonne, sur base du régime d'aide AMURE. Dans un audit partiel, l'analyse est focalisée sur l'une des thématiques suivantes : Le bâtiment (y compris les techniques HVAC), l'éclairage, les processus industriels, le recours aux énergies renouvelables et à la cogénération."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Energie   Audit partiel   Energie renouvelable   cogénération"@fr .

d4w:cheques-energie-audit-simplifie a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4MovCVTjldiAazdGEmALLq" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:cheques-energie ;
    skos:definition "Le chèque Énergie \"Audit Simplifié\" permet de se faire aider par des Experts reconnus par la Région Wallonne, sur base du régime d'aide AMURE. Dans l'audit simplifié, l'analyse est concentrée sur les aspects énergétiques les plus significatifs de l'entreprise, dans le périmètre de l'activité opérationnelle des ateliers et des bureaux."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Energie   Audit simplifié"@fr .

d4w:cheques-energie-prefaisabilite-batiment a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "22mwUdLuCdYoEFIF063YTd" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:cheques-energie ;
    skos:definition "Les 4 chèques Énergie \"Étude de Préfaisabilité\" permettent de se faire aider par des Experts reconnus par la Région Wallonne, sur base du régime d'aide AMURE. Dans une Étude de préfaisabilité, l'analyse est focalisée sur l'une des thématiques suivantes : Le bâtiment (y compris l'HVAC), l'éclairage, les processus industriels, le recours aux énergies renouvelables et à la cogénération."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Energie   Etude de préfaisabilité   Bâtiment"@fr .

d4w:cheques-energie-prefaisabilite-eclairage a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2h2hHWbNbIu0VzXjqKkw0g" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:cheques-energie ;
    skos:definition "Les 4 chèques Énergie \"Étude de Préfaisabilité\" permettent de se faire aider par des Experts reconnus par la Région Wallonne, sur base du régime d'aide AMURE. Dans une Étude de préfaisabilité, l'analyse est focalisée sur l'une des thématiques suivantes : Le bâtiment (y compris l'HVAC), l'éclairage, les processus industriels, le recours aux énergies renouvelables et à la cogénération."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Energie   Etude de préfaisabilité   Eclairage"@fr .

d4w:cheques-energie-prefaisabilite-process a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3YtM0ZQkZwKtYItUe1QAxw" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:cheques-energie ;
    skos:definition "Les 4 chèques Énergie \"Étude de Préfaisabilité\" permettent de se faire aider par des Experts reconnus par la Région Wallonne, sur base du régime d'aide AMURE. Dans une Étude de préfaisabilité, l'analyse est focalisée sur l'une des thématiques suivantes : Le bâtiment (y compris l'HVAC), l'éclairage, les processus industriels, le recours aux énergies renouvelables et à la cogénération."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Energie   Etude de préfaisabilité   Process industriel"@fr .

d4w:cheques-energie-prefaisabilite-renouvelable a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1pDDauM8ZCYtlWfuS8ktLC" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:cheques-energie ;
    skos:definition "Les 4 chèques Énergie \"Étude de Préfaisabilité\" permettent de se faire aider par des Experts reconnus par la Région Wallonne, sur base du régime d'aide AMURE. Dans une Étude de préfaisabilité, l'analyse est focalisée sur l'une des thématiques suivantes : Le bâtiment (y compris l'HVAC), l'éclairage, les processus industriels, le recours aux énergies renouvelables et à la cogénération."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Energie   Etude de préfaisabilité   Energie renouvelable   cogénération"@fr .

d4w:cheques-entreprises-economie-circulaire a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1YujkzOZiGvnweubn11HLL" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:cheques-economie-circulaire ;
    skos:definition "Ce chèque permet de mener des études de faisabilité. D'une part, ces études analysent les aspects économiques : impacts sur les prix, analyse de marché, business plan, montage financier, etc. D'autre part, les études peuvent également porter sur les aspects techniques : cartographie des ressources, analyse du statut des matières (déchet ou non ?), agréments techniques, identification de fournisseurs potentiels, production de séries test, frais de design, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Economie Circulaire  chèque "@fr .

d4w:cheques-innovation-propriete-intellectuelle a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6ynGHCyXSGTunf1xnt0yES" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:cheques-innovation ;
    skos:definition "Chèque aidant à avoir une vue sur tous les brevets et documents existants concernant le domaine d'une invention. Ce premier \"état de l'art\" peut ensuite déboucher sur une \"cartographie brevets\" pour analyser en profondeur toutes les références relatives à l'invention, de manière à aider dans la prise de décisions stratégiques. Un spécialiste peut aussi mettre en place une veille technologique adaptée au business."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Innovation   Propriété Intellectuelle"@fr .

d4w:cheques-innovation-technologique a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5lMl2E7pbPyqc2LCgP1gOW" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:cheques-innovation ;
    skos:definition "Ce chèque connecte les entreprises avec les centres de recherche. Dans une phase exploratoire, les chercheurs réalisent des essais, calculs et premières analyses. Cette première exploration peut être suivie par des études de faisabilité technique : réalisation d'essais, de bilans énergétiques, élaboration de méthodes de contrôle, optimisation de protocoles d'essais, tests en laboratoires, évaluation du cycle de vie, etc. Les centres de recherche peuvent aussi aider à préparer l'industrialisation : élaboration du cahier des charges technique, conception de schémas de production, réalisation du packaging, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Innovation   Technologique"@fr .

d4w:cheques-internationalisation-booster a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "13K3RhUq83eMWN1TCWfPqR" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:cheques-internationalisation ;
    skos:definition "Ce chèque permet de se faire aider quelques jours par un professionnel pour valider un objectif d'internationalisation et mettre au point un plan stratégique à l'international. Cet expert peut aussi aider à résoudre un problème spécifique, notamment en matières juridique et logistique. Le chèque couvre également l'intervention d'experts pour élaborer une stratégie web orientée export."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Internationalisation   Booster export"@fr .

d4w:cheques-internationalisation-consultance a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7pK8xS6qF5yd6ZZIwKyhsT" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:cheques-internationalisation ;
    skos:definition "Ce chèque permet de se faire aider par des spécialistes pour passer à la vitesse supérieure : affiner la stratégie, mettre en place un service export, réaliser une étude de marché, trouver des clients et partenaires, participer à des appels d’offres internationaux, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Internationalisation   Consultance export"@fr .

d4w:cheques-numerique-cybersecurite a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3itLsrjN07D4owL7d0DdS8" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:cheques-numerique ;
    skos:definition "Ce chèque permet de se faire aider par un spécialiste pour réaliser un audit ou un diagnostic portant sur la situation de l'entreprise en termes de cybersécurité. Ce consultant, ou un autre, pourra ensuite prendre le relais pour mettre en place les actions préconisées dans le cadre de l'audit ou du diagnostic cybersécurité."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Numérique   Cybersécurité"@fr .

d4w:cheques-numerique-maturite a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "65sP0R4wreoIlTgbrjSjEK" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:cheques-numerique ;
    skos:definition "Ce chèque permet de se faire aider par un professionnel pour dresser un état des lieux de la maturité numérique, établir un plan de mise en oeuvre des processus numérique de l'entreprise (infrastructure informatique, flux d'information, processus de production, nouvelle organisation du travail via le numérique, etc.), établir un cahier des charges et accompagner dans le suivi de la mise en oeuvre du plan numérique."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Numérique   Maturité numérique"@fr .

d4w:cheques-transmission-accompagnement a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3dU4I5TWsV5vqO3Z1uCx3S" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:cheques-transmission ;
    skos:definition "Ce chèque permet d'approfondir un premier diagnostic de reprise d'entreprise. En pratique, l'accompagnement peut prendre quelques semaines, voire quelques mois. Il consiste à préparer l'entreprise à la cession/reprise, à chercher des repreneurs, à analyser les aspects comptable et fiscaux, à réaliser les audits financiers, sociaux ou environnementaux, à rédiger les conventions, etc. S'il s’agit d'une reprise, vous pouvez aussi vous faire accompagner durant les 3 années qui suivent la signature de la convention de cession."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Transmission   Accompagnement cession ou reprise"@fr .

d4w:cheques-transmission-diagnostic a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6qyT9T395hihaaOehkt6mN" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:cheques-transmission ;
    skos:definition "Ce chèque permet de se faire aider quelques jours par un professionnel pour dresser un premier état des lieux de la situation dans le cadre de la reprise d'une entreprise : est-ce le bon moment ? comment préparer l'entreprise à la vente ? quels seraient les montants en jeu (valorisation) ? quel serait le plan d'action ? quelles seraient les implications juridiques ?."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Transmission   Diagnostic cession ou reprise"@fr .

d4w:chercheur-trail a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1ddgcJpnmAJIuAERFc5Dmu" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:reseaux ;
    skos:definition "TRAIL comprend plus d'une cinquantaine de chercheurs supervisés par plus de 50 professeurs de 5 universités francophones belges ainsi que des chercheurs de 4 CRAs. Ils sont unis par une ferme volonté de développer une intelligence artificielle de confiance à un niveau d’excellence internationale.  Les chercheurs TRAIL échangeront lors de séminaires dédiés, bénéficieront d’un accès privilégié aux workshops TRAIL et seront encouragés à collaborer sur des projets de recherche ou des compétitions internationales."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Chercheur TRAIL"@fr .

d4w:chimique-combustibles-de-synthese a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4PGRTu6cMAsORY7RtTHFqI" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:stockage-cdv-rewan ;
    skos:definition "Activités liées au stockage chimique, ayant recours à des combustibles de synthèse (hydrogène et dérivés), d'utilité pour la production d’électricité (power to power, par l’intermédiaire d’une pile à combustible) ou de gaz (power to gas)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Chimique   combustibles de synthèse"@fr .

d4w:china-2019 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "57QgqjLDcSEn877gbhjryE" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "L’AWEX organise une mission Digital Wallonia en Chine du 10 au 16 novembre 2019 à l’occasion de la China Hi tech Fair. Au programme, des rencontres et des visites guidées auprès des géants chinois de l’Internet, sur mesure pour les écosystèmes start-ups, accélérateurs, intégrateurs et acteurs de la Nouvelle Economie en Wallonie."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "China 2019"@en,
        "China 2019"@fr .

d4w:chist-era a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1HlmlHBqb7L2l1QTdaqpVg" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:programmes-de-financement ;
    skos:definition "CHIST-ERA est un programme pour la recherche européenne coordonnée sur les technologies de l'information et de la communication futures et émergentes."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "CHIST ERA"@fr .

d4w:cisp a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7bKH1oO7SaVBrKYTMD9B9A" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:formation ;
    skos:definition "Centre d'insertion socio-professionel. Les Centres d’insertion socioprofessionnelle (CISP) assurent la formation de stagiaires éloignés de l’emploi. Ils remplacent les Organismes d’insertion socioprofessionnelle (OISP) et les Entreprises de Formation par le Travail (EFT)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "CISP"@fr .

d4w:citoyen a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5yvKYeQyEGOUypNWx5FFre" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:publics-cibles ;
    skos:definition "Tout citoyen visé par une action, un service, un produit."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Citoyen"@fr .

d4w:clotures-piquets-poteaux-tuteurs a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6CX81gJxfH5eLa8RrKlqsU" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:metiers-et-produits-du-bois ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Clôtures, piquets, poteaux, tuteurs"@fr .

d4w:cloud-access-security-brokers a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6VoVptJzuYao9d3qjv8fBB" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:proteger-data-security ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Cloud Access Security Brokers"@en,
        "Cloud Access Security Brokers"@fr .

d4w:cloud-virtualisation a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "21orHHU2ycZBknMfIVOtWu" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:ict-networks ;
    skos:definition "Développement, production et distribution de produits et services liés à l'utilisation de serveurs informatiques distants (cloud computing) ou de systèmes d'exploitation et d'applications sur des serveurs virtuels (virtualisation) : SaaS (Software as a Service), PaaS (Platform as a Service), IaaS (Infrastructure as a Service), etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Cloud computing et virtualisation"@en,
        "Cloud computing et virtualisation"@fr .

d4w:cluster a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2uMtdm98BgaXFikRQ6Yw9u" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:developpement-economique-territorial ;
    skos:definition "Regroupement d'entreprises et d'acteurs (institutions universitaires, etc.) autour d'un domaine économique ou secteur porteur en Wallonie. Leur rôle des Clusters est de soutenir le développement économique des PME, les mettre en réseau et les intégrer dans leurs écosystèmes connus et à venir, avec l'objectif de développer les écosystèmes dans lesquels ces PME évoluent, en favorisant l’innovation et la créativité dans le respect d’une croissance durable répondant notamment aux enjeux environnementaux et sociétaux."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Cluster"@en,
        "Cluster"@fr .

d4w:cluster-cap-construction a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7myqI0ePItGFNjXQ5t8RbE" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:reseaux ;
    skos:definition "Entreprises affiliées et événements du Cluster Cap Construction, Cluster composé d'acteurs de la construction, d'entrepreneurs, architectes et producteurs de biens et services, afin de promouvoir la construction durable en Wallonie."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Cluster Cap Construction"@en,
        "Cluster Cap Construction"@fr .

d4w:cluster-eco-construction a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7sUN4iRP6mu62zPdAYV3O2" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:reseaux ;
    skos:definition "Entreprises affiliées et événements du Cluster Eco-Construction."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Cluster Eco Construction"@en,
        "Cluster Eco Construction"@fr .

d4w:cluster-equisfair a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "37ir53DuxUkUAAnVZWl917" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:reseaux ;
    skos:definition "Entreprises affiliées et événements du Cluster EquisFair, Cluster de la filière équestre en Wallonie."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Cluster EquisFair"@fr .

d4w:cluster-h2o a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6ONoSXx74cWhGHw1Eyz6As" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:reseaux ;
    skos:definition "Entreprises affiliées et événements du Cluster H2O, réseau d'entreprises wallonnes du secteur de l'eau."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Cluster H2O"@en,
        "Cluster H2O"@fr .

d4w:cluster-plastiwin a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6ImrwOZIv21LTcEz622Z4D" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:reseaux ;
    skos:definition "Entreprises affiliées et événements du Cluster Plastiwin. Plastiwin est le Réseau d'entreprises couvrant l'entièreté de la chaîne de valeurs de la plasturgie."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Cluster Plastiwin"@en,
        "Cluster Plastiwin"@fr .

d4w:cluster-tweed a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6Z8p9aJpHr0FgEJD00cvxK" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:reseaux ;
    skos:definition "Entreprises affiliées et événements du Cluster TWEED, réseau d'entreprises wallonnes du secteur du développement durable."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Cluster TWEED"@en,
        "Cluster TWEED"@fr .

d4w:clustertic a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3E6M6DcUroKu2fmWNqGhWD" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:reseaux ;
    skos:definition "Entreprises du secteur du numérique affiliées et événements de l'Infopôle Cluster TIC. L'INFOPOLE Cluster TIC est le réseau des entreprises wallonnes du secteur des technologies de l’information et de la communication."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "INFOPOLE Cluster TIC"@en,
        "INFOPOLE Cluster TIC"@fr .

d4w:cms-developpement-web a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4EvTW1YwjoI6NSxj8lQwGn" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:ict-software ;
    skos:definition "Services et développement de sites Web ou de logiciels de développement de sites web et systèmes de gestion de contenu."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "CMS et développement Web"@fr .

d4w:coding a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2ixaIZjecfHTMYt9LyyJNB" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:grappes-technologiques ;
    skos:definition "Initiatives et acteurs impliqués dans la promotion, l'initiation et la formation aux sciences informatiques, à la logique algorithmique et aux langages de programmation."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Coding"@en,
        "Coding"@fr .

d4w:collecte-et-tri-innovants a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1TtVM50UQKESOZno7mk7Ti" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:pratiques-de-circularite ;
    skos:definition "Intégration du déploiement de solutions techniques innovantes en matière de collecte et de tri."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Collecte et tri innovants"@fr .

d4w:combustion-directe a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4C3n2oE4F1C2rJC3vv3ase" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:biomasse-cdv-rewan ;
    skos:definition "Activités liées à la combustion directe de biomasse."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Combustion directe"@fr .

d4w:commercialisation-fourniture a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "DlNNa3CLIuL9QlsNenVCa" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:metiers-expertises ;
    skos:definition "Activités, métiers et expertises centrés sur la commercialisation, la distribution et la fourniture de produits et d'équipements, pour les organisations dont le cœur de métier n'est ni la production, ni l'installation."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Commercialisation et Fourniture"@fr .

d4w:commune a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3JaQHgt09arTe3Qhbi4L1S" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteur-public ;
    skos:definition "Ville ou commune. Située à un niveau inférieur à celui de l’Etat fédéral, des Communautés et des Régions, la commune est, géographiquement parlant, le niveau de pouvoir le plus proche du citoyen."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Commune"@fr .

d4w:comparateurs a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7MilqMOXk0hMOlx88vWTPy" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:commerce-en-ligne ;
    skos:definition "Comparateurs et simulateurs d’offres en ligne (comparateurs de voyages, simulateurs de prêts bancaires, etc.)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Comparateurs"@fr .

d4w:composants-electroniques a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "32aEYGfmM3IjWAdKvVZ2QS" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:ict-hardware ;
    skos:definition "Développement, production et distribution de produits et services liés aux composants et systèmes électroniques et informatiques : cartes électroniques, circuits intégrés, composants passifs, semi-conducteurs, cartes mère, disques durs, processeurs, RFID, NFC, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Composants électroniques et informatiques"@fr .

d4w:conception-et-construction-des-batiments a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6vE9Jp5JTWse5kxKD6dHkK" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:dis-4 ;
    skos:definition "Aire stratégique considérant les outils de conception, les méthodes et les éléments constructifs au service d’une meilleure performance énergétique et environnementale de la construction et des bâtiments. Les projets reliés à cette aire contribuent à l'accélération des rénovations performantes, en ce compris la rénovation du patrimoine bâti. Les actions se consacrent notamment au développement d'enveloppes intelligentes ainsi qu’au déploiement de matériaux, composants et structures à faible impact environnemental."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Conception et construction des bâtiments"@fr .

d4w:concours a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "55cUfEBMsywyqhOpNOHj40" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:outils-de-promotion ;
    skos:definition "Compétition organisée dans le cadre d'une action de promotion ou sensibilisation à une thématique et permettant à un candidat de remporter un prix ou une récompense."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Concours"@fr .

d4w:conext-2016 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2LXysG1QkNU9TFidGl2Gqy" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:anciennes-missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes au salon Conext 2016 du 12 au 14 octobre 2016 à Lille . Le salon Conext est dédié au commerce connecté."@fr ;
    skos:inScheme d4w:historique-et-technique ;
    skos:prefLabel "Conext 2016"@en,
        "Conext 2016"@fr .

d4w:conseil-numerique a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1BWWg98ube4LuZ6SwEDmJy" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:reseaux ;
    skos:definition "Membres du Conseil du Numérique. Le Conseil du Numérique assure, en étroite collaboration avec l'Agence du Numérique, le pilotage de la mise en œuvre de la la stratégie numérique Digital Wallonia."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Conseil du Numérique"@fr .

d4w:consommables a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6daMEOGXByNKBfi4lEkA40" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:ict-hardware ;
    skos:definition "Développement, production et distribution de produits et services liés à du matériel informatique à usage unique ou réutilisable : stockage, fournitures d'imprimantes, câbles, batteries, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Consommables informatiques"@fr .

d4w:consultance-audit a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6XGICQAAVHaLld0faEHajH" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:ict-services ;
    skos:definition "Conseils, services et gestion de projets informatiques. Identification et évaluation des solutions ou risques liés à l'informatique."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Consultance et audit informatique"@fr .

d4w:content-filtering-monitoring a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3GB4BFO81f8xCHnO0wGyyb" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:proteger-protective-technology ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Content Filtering et Monitoring"@en,
        "Content Filtering et Monitoring"@fr .

d4w:contenus-numeriques a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3DOXKh9u3GhRLhEzLSasxP" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:commerce-en-ligne ;
    skos:definition "Vente et abonnements en ligne VOD (Video on Demand) et OTT (Over-The-Top) de contenus culturels numériques : sons, images, vidéos, films, séries, livres, cinéma, musique, jeux vidéo, tickets, etc. Mise à disposition de documents en ligne."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Contenus numériques"@fr .

d4w:contribute a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "jfDxc2YDJOwzY73zi17Qn" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:initiatives-d-innovation-strategiques-iis ;
    skos:definition "Cette initiative vise à développer des solutions pour une mobilité et des transports décarbonés, des solutions pour le contrôle et la sécurisation des systèmes physiques."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Contribute"@fr .

d4w:coopilot a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2LWx6ICnaMsfj8i6PtdqfY" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:programmes-de-financement ;
    skos:definition "Programme régional qui vise à cofinancer des unités pilotes ou des démonstrateurs et à déployer leur technologie à l'échelle de production industrielle, via des projets de développement expérimental menés en collaboration par plusieurs entreprises (dont au moins une PME)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "COOPILOT"@en,
        "COOPILOT"@fr .

d4w:copeaux-et-plaquettes a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "10wFzKCUGuflZCwvwrf1sb" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:metiers-et-produits-du-bois ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Copeaux et plaquettes"@fr .

d4w:coquillages-coquillages-en-vrac a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6pEeZl8s5inv3uN52B6cog" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:isolation-thermique ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la fabrication et la mise en oeuvre d'isolation du sol en coquillages à déverser. Activités liées à ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Coquillages   Coquillages en vrac"@fr .

d4w:cornet a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1t6cXbtCDrEG0Rt5Ndno83" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:programmes-de-financement ;
    skos:definition "Le programme européen CORNET est un programme ERA-NET qui a pour objectif de financer des consortiums composés de minimum deux partenaires issus de deux pays ou régions différents participant à l'appel CORNET. Il s'adresse aux centres de recherche agréés."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "CORNET"@en,
        "CORNET"@fr .

d4w:coworking a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "41gWs1EIY7DQsJSA1qPbut" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:reseaux ;
    skos:definition "Centres de coworking labellisés Coworking Digital Wallonia. Coworking Digital Wallonia est le projet mis en place dans le cadre de la stratégie numérique pour développer l’offre de coworking sur le territoire de la Wallonie et encourager les nouvelles formes de travail (NWOW). Après les principales villes wallonnes, les zones rurales bénéficient elles aussi d’un réseau de centres de coworking labellisés."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Coworking Digital Wallonia"@en,
        "Coworking Digital Wallonia"@fr .

d4w:cpas a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3jfPYpmNjtKn7PJVglitfP" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteur-public ;
    skos:definition "Centre Public d'Action Sociale d'une ville ou commune."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "CPAS"@fr .

d4w:creative-wallonia a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5Q1ttA5osTlt3BhunJ0fv7" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:reseaux ;
    skos:definition "Projets, initiatives et événements soutenus par Creative Wallonia. Creative Wallonia est le programme cadre de soutien de la Wallonie au développement de la créativité et de l’innovation."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Creative Wallonia"@en,
        "Creative Wallonia"@fr .

d4w:crisis-communication a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4OH1oki0azwk5WrkmUzGO6" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:repondre-communications ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Crisis Communication"@en,
        "Crisis Communication"@fr .

d4w:crisis-management a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "473n3G1sx440QWMhRSk7HZ" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:repondre-response-planning ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Crisis Management"@en,
        "Crisis Management"@fr .

d4w:cwality-de a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "ZDasQtCOGlbGtHRURQuLn" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:programmes-de-financement ;
    skos:definition "Programme régional qui consiste en une avance récupérable pour un projet de développement expérimental porté par une entreprise, en collaboration avec un centres de recherche agréé et/ou un centre de recherche adossé à une haute école ou une université."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "CWALity DE"@en,
        "CWALity DE"@fr .

d4w:cyber-ranges a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "36xNohoASieR9HshudKeWb" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:former-et-coacher-awareness-and-training ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Cyber Ranges"@en,
        "Cyber Ranges"@fr .

d4w:cyber-security-insurance a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4hX8zfRazrskb0NPY128Zq" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:repondre-mitigation ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Cyber Security Insurance"@en,
        "Cyber Security Insurance"@fr .

d4w:cyber-threat-intelligence a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1ZziMC6FVZHkGF0H1V0ZSK" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:detecter-security-continous-monitoring ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Cyber Threat Intelligence"@en,
        "Cyber Threat Intelligence"@fr .

d4w:cyberwall a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5e9tYevMGXdGknf4PFBcDI" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:initiatives-d-innovation-strategiques-iis ;
    skos:definition "L'IIS a pour objectif de mettre la Wallonie en pôle position dans le domaine de la cybersécurité. Pour atteindre cet objectif, CyberWal va promouvoir la recherche, l'innovation, et la formation en cybersécurité tout en assurant une coordination forte entre ces matières afin de développer des synergies, le tout en cohérence avec la politique régionale menée dans ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "CyberWal"@en,
        "CyberWal"@fr .

d4w:data-center a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "vSYDVd2cNsdLhmxecSm6Y" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:ict-networks ;
    skos:definition "Développement, production et distribution de services liés aux centres de données."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Data center"@en,
        "Data center"@fr .

d4w:data-leakage-prevention a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "9veQd7tJ6gwughOexxnFF" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:proteger-data-security ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Data Leakage Prevention"@en,
        "Data Leakage Prevention"@fr .

d4w:data-recovery a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4kR3z0RhTExrpMZH8eJloo" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:repondre-mitigation ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Data Recovery"@en,
        "Data Recovery"@fr .

d4w:ddos-protection a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "36J60vxDG6eEDSFu07MhRR" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:repondre-mitigation ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "DDoS protection"@fr .

d4w:demandeur-d-emploi a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7z18iADKRoQQOmwLr1afR" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:publics-cibles ;
    skos:definition "Toute personne sans emploi visée par une action, un service, un produit."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Demandeur d’emploi"@fr .

d4w:demantelement-recyclage a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "gDhAzkWyXKHDkCrJT8tSQ" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:metiers-expertises ;
    skos:definition "Activités, métiers et expertises liées au démantèlement et au recyclage."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Démantèlement et Recyclage"@fr .

d4w:des-2017 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5dgvdH3cjj8gBwJzFXJO73" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:anciennes-missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes au Digital Enterprise Show (DES) du 23 mai au 25 mai 2017 à Madrid. Le salon DES est dédié à la transformation numérique des entreprises."@fr ;
    skos:inScheme d4w:historique-et-technique ;
    skos:prefLabel "DES 2017"@fr .

d4w:des-2018 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6F9pg7UU0NdPRRjQPZyRMM" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes au Digital Enterprise Show (DES) du 22 mai au 24 mai 2018 à Madrid. Le salon DES est dédié à la transformation numérique des entreprises."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "DES 2018"@fr .

d4w:design-station a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "70JUpk5UefewEpmZI5Qte3" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:incubateurs ;
    skos:definition "Entreprises hébergées par l'incubateur de Job'In Design. Job'In Design est une pépinière d'entreprises du secteur du Design située au coeur de l'espace Design Station à Liège."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Design Station"@en,
        "Design Station"@fr .

d4w:design-ux-ui a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2r1CX6R23ykjFmHyD5dLKW" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:ict-services ;
    skos:definition "Analyse et conception d'interfaces orientées \"expérience utilisateur\" (UX) et/ou \"interface utilisateur\".  La première concerne l'utilisabilité (facilité, simplicité de l'architecture et des fonctionnalités) des interfaces alors que la seconde concerne le graphisme final (confort, aisance dans l'utilisation)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Design UX UI"@fr .

d4w:developpement-durable-et-responsabilite-societale-des-entreprises a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "12AMTdmRxwX6fwhqu3QRU7" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:piliers-commerce-exterieur ;
    skos:definition "Ces organismes de soutien wallons vous accompagnent dans votre démarche durable : certifications, labels bio ou durables, application des normes environnementales dans les marchés visés, définition d'une politique CSR, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Développement durable et Responsabilité sociétale des Entreprises"@fr .

d4w:developpement-logiciel a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "52N96mveiWhSoMpB2vbVt1" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:ict-software ;
    skos:definition "Services liés à la conception, à la maintenance et à l'amélioration de logiciels : programmation de logiciels, intégration, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Développement logiciel"@fr .

d4w:diffusion-des-sciences a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6BCUBHs29myYr22QG3TwUW" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:nature-de-la-promotion ;
    skos:definition "Promotion axée sur la sensibilisation aux STEAM et éveil aux sciences."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Diffusion des sciences"@fr .

d4w:digibiocontrol a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6lyoOcuIrGhvdDZhk1xMq2" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:initiatives-d-innovation-strategiques-iis ;
    skos:definition "En mobilisant de façon unique et innovante les compétences des domaines du biocontrôle et du numérique, cette IIS ambitionne de résoudre les problèmes qui freinent actuellement le déploiement massif des solutions de biocontrôle, permettant la réduction de l'utilisation des pesticides dans l'agriculture."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "DigiBioControl"@en,
        "DigiBioControl"@fr .

d4w:digicoop a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "28ZuKS6bbOsRV94M6Kzpa8" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:reseaux ;
    skos:definition "Acteurs membres du réseau DigiCoop. DigiCoop est un réseau qui rassemble des acteurs du numérique au service des entreprises de l'économie sociale, proposant une alternative au modèle économique plus conventionnel."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "DigiCoop"@fr .

d4w:digital-attraxion a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7yEvmJMTbnWpZJImfUWW1e" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:fonds-investissement ;
    skos:definition "Startups wallonnes financées et accompagnées par l'incubateur hennuyer Digital Attraxion. Digital Attraxion est une initiative de Sambrinvest, Wapinvest et IMBC."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Digital Attraxion"@en,
        "Digital Attraxion"@fr .

d4w:digital-boostcamp-agriculture a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7mGKsZvwuEAGkJzQ9VvDKq" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:actions-evenements ;
    skos:definition "Programme d'accompagnement destiné aux éleveurs et producteurs agricoles désireux de développer leur exploitation de manière durable, grâce au numérique."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Digital BoostCamp Agriculture"@en,
        "Digital BoostCamp Agriculture"@fr .

d4w:digital-commerce-2019 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6raarJQsgQr9QO6bA9RaFP" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:actions-evenements ;
    skos:definition "Acteurs, événements et publications liés à Digital Commerce 2019, action se déroulant tout au long de l'année 2019 en vue d'aider les commerces de proximité à réussir leur transition numérique."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Digital Commerce 2019"@en,
        "Digital Commerce 2019"@fr .

d4w:digital-commerce-2021 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3EiNavuDiVeJPXeyhFRwAC" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:actions-evenements ;
    skos:definition "Acteurs, événements et publications liés à Digital Commerce 2021, action se déroulant tout au long de l'année 2021 en vue d'aider les commerces de proximité à réussir leur transition numérique."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Digital Commerce 2021"@en,
        "Digital Commerce 2021"@fr .

d4w:digital-commerce-2022 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2mh2nvZO9Mdk1F7czTA8rz" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:actions-evenements ;
    skos:definition "Acteurs, événements et publications liés à Digital Commerce 2022, action se déroulant tout au long de l'année 2022 en vue d'aider les commerces de proximité à réussir leur transition numérique."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Digital Commerce 2022"@en,
        "Digital Commerce 2022"@fr .

d4w:digital-commerce-2023 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6f0FDaNQmIGJgIQuvAdZpG" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:actions-evenements ;
    skos:definition "Acteurs, événements et publications liés à Digital Commerce 2023, action se déroulant tout au long de l'année 2023 en vue d'aider les commerces de proximité à réussir leur transition numérique."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Digital Commerce 2023"@en,
        "Digital Commerce 2023"@fr .

d4w:digital-commerce-2024 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7mPMwDsZbL8eNAeX27t9EG" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:actions-evenements ;
    skos:definition "Acteurs, événements et publications liés à Digital Commerce 2024, action se déroulant tout au long de l'année 2024 en vue d'aider les commerces de proximité à réussir leur transition numérique."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Digital Commerce 2024"@en,
        "Digital Commerce 2024"@fr .

d4w:digital-commerce-2025 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "idFiFtf4ohxvQ9Z7dJQIf" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:actions-evenements ;
    skos:definition "Acteurs, événements et publications liés à Digital Commerce 2025, action se déroulant tout au long de l'année 2025 en vue d'aider les commerces de proximité à réussir leur transition numérique."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Digital Commerce 2025"@en,
        "Digital Commerce 2025"@fr .

d4w:digital-europe-programme a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6q9uHNiW7eRSfwQWfE6Zjh" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:programmes-de-financement ;
    skos:definition "Le programme pour une Europe numérique (DIGITAL) est un programme de financement de l'UE axé sur l'intégration de la technologie numérique aux entreprises, aux citoyens et aux administrations publiques."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Digital Europe Programme"@en,
        "Digital Europe Programme"@fr .

d4w:digital-first-2019 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "eikLe2361DxfwDTYzVKtY" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Startups et entreprises wallonnes présentes au salon Digital First 2019, les 16 et 17 octobre à Bruxelles. Cet événement international a pour but de réunir les entreprises du numérique au travers de conférences, rencontres et mises en réseaux."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Digital First 2019"@en,
        "Digital First 2019"@fr .

d4w:digital-first-2020 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1PzhPCn4kvrTPrCj6U1c1O" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Startups wallonnes présentes au salon Digital First 2020. Cet événement international a pour but de réunir les entreprises du numérique au travers de conférences, rencontres et mises en réseaux."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Digital First 2020"@en,
        "Digital First 2020"@fr .

d4w:digital-marketing a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2dOItHApMX8TI5IRPtMqsk" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:ict-services ;
    skos:definition "Conseils et services de marketing menés sur les canaux numériques : content marketing, SEO, SEM, SEA, réseaux sociaux, permission marketing (e-mailing, sms, etc.), marketing viral, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Digital marketing"@en,
        "Digital marketing"@fr .

d4w:digital-signature a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6SkdRl79OnKoVV2AUYUZvU" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:proteger-data-security ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Digital Signature"@en,
        "Digital Signature"@fr .

d4w:digital-station a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4jL88zUEbtDKhJlmPJAxD5" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:incubateurs ;
    skos:definition "Entreprises hébergées par Digital Station (ex Co.Station Charleroi). Digital Station est un espace dédié aux startups, qui leur permet de se développer, de rencontrer d’autres entrepreneurs et de partager des expériences dans ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Digital Station"@en,
        "Digital Station"@fr .

d4w:digitalisation-et-gestion-des-flux a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "VEmwMLSIeiFJmRNjO9RVW" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:dis-4 ;
    skos:definition "Aire stratégique dédiée aux innovations contribuant à l'optimisation des flux dans les domaines de l'énergie, du trafic et de la logistique, ainsi qu'à la gestion des réseaux. Cette aire envisage notamment les différentes solutions numériques et techniques nécessaires à leur optimisation. Les projets connectés à cette aire développent les compétences wallonnes de digitalisation et de gestion des flux dans les thématiques du bâti, de l'industrie, des énergies renouvelables et de la mobilité."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Digitalisation et gestion des flux"@fr .

d4w:dis-1-ecosysteme a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5VhFwawuB698X2O9oP6r67" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:dis-1 ;
    skos:definition "DIS 1 sans aire stratégique particulière."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "DIS 1 écosystème"@fr .

d4w:dis-2-ecosysteme a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "29VL4CdBRVP7akQ7M4md1C" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:dis-2 ;
    skos:definition "DIS 2 sans aire stratégique particulière."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "DIS 2 écosystème"@fr .

d4w:dis-3-ecosysteme a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "vf47omk6Ds9ZTNyb6aPh5" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:dis-3 ;
    skos:definition "DIS 3 sans aire stratégique particulière."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "DIS 3 écosystème"@fr .

d4w:dis-4-ecosysteme a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7DFsBiIJBMdhluh3qWBLKb" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:dis-4 ;
    skos:definition "DIS 4 sans aire stratégique particulière."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "DIS 4 écosystème"@fr .

d4w:dis-5-ecosysteme a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5GmY83JyJUKLZ1ZJUTjVFG" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:dis-5 ;
    skos:definition "DIS 5 sans aire stratégique particulière."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "DIS 5 écosystème"@fr .

d4w:distribution-et-consommation-et-logistique a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1kJocn2fmpup7YUjylXnTT" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:dis-1 ;
    skos:definition "Aire stratégique dédiée à la recherche, au développement et aux innovations dans le domaine des opérations liées conditionnement du produit final, à sa distribution aux utilisateurs et à une meilleure connaissance des flux tout au long de la vie du produit ou du service. Les activités reliées à cette aire comprennent également le traçage des produits et de leurs composants, l'optimisation de la supply chain, le développement de la logistique inverse et sa synchronisation avec la logistique directe, ainsi que les opérations liées à la récupération des produits. L'aspect \"demande\" y est également abordé sous l'angle de développement des marchés, afin de mieux connaître les besoins et de stimuler les demandes pour des matériaux circulaires."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Distribution et consommation et logistique"@fr .

d4w:distribution-installation a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "35MbioUUBgo47NTLmHkknc" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:metiers-expertises ;
    skos:definition "Activités, métiers et expertises liés à l'installation de produits et d'équipements ou à la réalisation de travaux de construction sur des projets d'infrastructure (EPC : Engineering, Procurement and Construction)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Distribution et Installation"@fr .

d4w:documentation a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6exaLeW9zA7tQ4TRrM4zYD" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:outils-de-promotion ;
    skos:definition "Matériels informatifs (magazines, brochures, BD, livres, etc.) dédiés à la promotion ou la sensibilisation."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Documentation"@fr .

d4w:documents-a-l-exportation-aspects-juridiques-et-reglementation a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5ov7mRJPzr386b5w1nGtgH" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:piliers-commerce-exterieur ;
    skos:definition "Certifications, autorisation de mise sur le marché étranger, autorisation à l'importation, droits de douane, brevets, marques, noms de domaines, contrat de distribution, contrat d'agent, assurances, RGPD, etc. Ces organismes wallons vous orientent dans toutes vos démarches juridiques et réglementaires."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Documents à l'exportation, aspects juridiques et réglementation"@fr .

d4w:domaines-d-innovation-strategiques a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5CQLrJ64DRLJQHafHwMpz6" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:piliers-commerce-exterieur ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Domaines d'Innovation Stratégiques"@fr .

d4w:drones a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4Ic3FMe4oalhmp1LilKnDf" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:ict-advanced ;
    skos:definition "Développement, production et déploiement de produits et services liés aux drones."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Drones"@fr .

d4w:dw-connect a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7edZyqZHaXLyzOFkrLkhDL" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:reseaux ;
    skos:definition "Communes wallonnes inscrites sur la plateforme Digital Wallonia Connect. La plateforme DW Connect a été mise en place afin de permettre aux mandataires locaux wallons de signaler des problèmes de connectivité fixe et/ou mobile sur leur territoire. Grâce à Digital Wallonia Connect, la Région wallonne dispose enfin d’un tableau de bord des problèmes de connectivité sur le territoire."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "DW Connect"@en,
        "DW Connect"@fr .

d4w:dw-startup-award-2018 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1NPtInAZKpCPwjkkvcRvMV" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:laureats-awards ;
    skos:definition "Startup lauréates des awards Digital Wallonia (International startup, Acceleration, Startup of the year et Award d'honneur), nommées à l'événement Shake 2018."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "DW startup award 2018"@en,
        "DW startup award 2018"@fr .

d4w:dw-startup-award-2019 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2Xo2oX27jmskVcmtM8XWbW" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:laureats-awards ;
    skos:definition "Startup lauréates des awards Digital Wallonia (Award d’honneur, International Startup, New Startup, Grand Prix 2019), nommées à l'événement Shake 2019."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "DW startup award 2019"@en,
        "DW startup award 2019"@fr .

d4w:dw-startup-award-2020 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5KxmGBuJ5XQPH0kxrjfNTY" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:laureats-awards ;
    skos:definition "Lauréats des Digital Wallonia startup awards 2020 (Startup of the year award, Acceleration startup award et Digital Wallonia 4 Good startup award)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "DW startup award 2020"@en,
        "DW startup award 2020"@fr .

d4w:dwi-hub a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "54sCsdh48bM6B2kW8O5RZh" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:reseaux ;
    skos:definition "Points de contact, mis en place en collaboration avec l'AWEX, pour offrir aux startups et entreprises wallonnes du secteur du numérique, un soutien à l'international."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "DW International Hub"@en,
        "DW International Hub"@fr .

d4w:e-health-finlande-suede-2019 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "79vaSYJFRmZ8tR53aRBijF" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Acteurs wallons (entreprises, startups et organismes publics) présents à la mission économique \"E-Health Finlande-Suède\" du 06 au 10 octobre 2019 en Finlande et en Suède."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "E Health Finlande Suède 2019"@en,
        "E Health Finlande Suède 2019"@fr .

d4w:e-sante a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "CNHIgneJilAtvkl9nSyWD" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:grappes-technologiques ;
    skos:definition "Le projet e-santé définit un plan stratégique e-Santé wallon en identifiant les évolutions structurantes et en analysant la faisabilité des initiatives des projets e-Santé portés par les acteurs économiques ainsi que les conditions pertinentes de leur mise sur le marché."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "E santé"@fr .

d4w:e-sport a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "wQqzzuR233Jx98AQeMBcl" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:grappes-technologiques ;
    skos:definition "Initiatives et acteurs impliqués dans le secteur du sport électronique en tant que fournisseur ou utilisateur de produits & services. L'e-sport ou sport électronique désigne la pratique d'un jeu vidéo en réseau sur Internet, seul ou en équipe."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "E sport"@fr .

d4w:e-wallonhy a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7EYLWl3Y1GjOQFonFLX6xd" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:initiatives-d-innovation-strategiques-iis ;
    skos:definition "L'IIS e-WallonHY vise au développement d'une économie de l'hydrogène vert en Wallonie, incluant les différents composants de la chaine de valeur, de la production d'hydrogène vert, au stockage et transport et jusqu'à son utilisation pour les applications les plus porteuses pour cet hydrogène de haute pureté, à savoir la mobilité, les bâtiments et des procédés industriels spécifiques."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "E WallonHY"@fr .

d4w:eau a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1U3lBxGcVsnBfMUOo2fStl" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:matieres-premieres-secondaires ;
    skos:definition "Toute initiative intégrant des ressources en eau dans des processus de production, logistique, traitement en fin de vie, etc. dans une logique d'économie circulaire et/ou tout acteur ayant une expertise sur le traitement/traitant les ressources  en eau dans une logique d'économie circulaire."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Eau"@fr .

d4w:eau-amenagement-du-territoire a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7kIdKA97MKoS7nrGAPD8Dx" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:eau-durable-metiers ;
    skos:definition "Interventions et aménagements sur le territoire modifiant les écoulements d'eau pour des usages anthropiques spécifiques ou visant à rétablir le cycle naturel de l'eau (exemples : infrastructures pour la navigation fluviale, lutte contre les inondations, mesures favorisant l’infiltration des eaux, interventions sur le bâti, …)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Aménagement du territoire"@fr .

d4w:eau-forage-captage a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5Aud6QhjxYUmVnN97GeDU1" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:eau-durable-metiers ;
    skos:definition "Concerne tous les types de prises d’eau dans le milieu naturel, eaux souterraines ou de surface, y compris pour la géothermie."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Forages et captages"@fr .

d4w:eau-optimisation-a-l-usage-d-eau a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2anmAZWIuqA00I9BfnOGfV" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:eau-durable-metiers ;
    skos:definition "Amélioration de l'utilisation de l'eau et de la gestion des infrastructures dans le but de réduire les consommations d'eau et in fine les prélèvements dans la ressource naturelle (exemples : lutte contre les fuites, reuse, dispositifs économes en eau, conseils aux consommateurs, …)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Optimisation à l'usage d'eau"@fr .

d4w:eau-potable a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "59uG1eGHeCtTr9uyGuD4zP" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:eau-durable-types ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la filière eau potable."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Eau potable"@fr .

d4w:eau-ressources-naturelles a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "arb7kUMo83C2lIK9TgL2u" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:eau-durable-metiers ;
    skos:definition "Concerne les activités en lien avec les aspects quantitatifs et qualitatifs de la ressource en eau naturelle, y compris les approches écosystémiques, notamment dans un souci de préservation de cette ressource."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Ressources naturelles"@fr .

d4w:eau-traitement a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "VH2I4oN5OiekIfGqvIFTV" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:eau-durable-metiers ;
    skos:definition "Concerne tous les types de traitement de l'eau, quelle que soit la source et l'usage envisagé, y compris la gestion des odeurs (exemples : potabilisation, épuration, filtration de l'eau de pluie, préparation d’eau de process, …)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Traitement de l'eau"@fr .

d4w:eaux-de-batiments-et-infrastructures a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5B40m7bVV3lCCHc1VH3fqx" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:eau-durable-types ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la filière des eaux dans les bâtiments et infrastructures associées."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Eaux de bâtiments et infrastructures"@fr .

d4w:eaux-industrielles-et-de-process a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7qkoafPWvS9KVUHnbw9uMX" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:eau-durable-types ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la filière des eaux industrielles et de process, y compris dans l'agriculture et l'élevage."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Eaux industrielles et de process"@fr .

d4w:eaux-naturelles a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6k4bPVZ5TOrfiZMDQCcpUz" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:eau-durable-types ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la filière des eaux naturelles (pluie, de surface et souterraine)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Eaux naturelles"@fr .

d4w:eaux-usees a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7LThtIJZyBluShlRnb39Ye" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:eau-durable-types ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la filière des eaux usées."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Eaux usées"@fr .

d4w:eco-conception a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "h9uyFgWC1mdnu5mJBQZUC" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:pratiques-de-circularite ;
    skos:definition "Intégration d'une approche méthodique qui prend en considération des aspects environnementaux dès la conception et le développement de produits (biens et services) avec pour objectif la réduction des impacts environnementaux négatifs tout au long de leur cycle de vie."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Eco conception"@fr .

d4w:economie-de-l-hydrogene a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7DMNrtpshAuGFmM6pFp2eF" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:dis-4 ;
    skos:definition "Aire stratégique consacrée au développement de solutions de production, de stockage, de transport et d'utilisation de l'hydrogène. Les projets reliés à cette aire se consacrent au déploiement de technologies de production de l'hydrogène, à toutes les questions relatives à son transport et son stockage, au développement des technologies d'utilisation de l'hydrogène dans le domaine de la production d'énergie, ainsi qu'à l'ensemble de ses applications potentielles dans les secteurs industriels pour ses propriétés réactives ou protectrices."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Economie de l'hydrogène"@fr .

d4w:ecosysteme-humain-technologies a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3VU9E6PA1FhoGVUnzIq9be" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:ecosystemes ;
    skos:definition "L’écosystème \"Humain et technologie\" vise à répondre aux enjeux humains et sociétaux dans le contexte numérique et des technologies. Cet écosystème recouvre : la responsabilité sociétale des organisations liée au numérique, les dimensions humaines de l'organisation impactées par le numérique (compétences, métiers gouvernance, management, culture d’entreprise, valeurs, inclusion, etc.), la conduite du changement et des politiques RH (Ressources Humaines), l'environnement Digital Workplace (technologies de collaborations, communication, gestion managériale, intelligence collective, gouvernance), les technologies utiles à la gestion et au développement des compétences (recrutement, screening, évaluation, développement et formation, etc.)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Ecosystème humain et technologies"@fr .

d4w:ecosysteme-societe-numerique a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7fQteEy2oPIKT73awCx5HV" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:ecosystemes ;
    skos:definition "Initiatives et acteurs impliqués dans une transformation numérique qui propose du \"mieux\" plutôt que du \"plus\" et surtout qui répond à une finalité sociétale forte. Cet écosystème se matérialise au travers de groupes de réflexion et porteurs de projets pour un numérique répondant aux enjeux environnementaux, économiques, organisationnels et individuels, ces enjeux devant être abordés de façon transversale aux 5 thèmes de la stratégie numérique de la Wallonie."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Ecosystème société numérique"@fr .

d4w:edtech a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "20lyooXJWbWAIZyXTHJPBs" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:grappes-technologiques ;
    skos:definition "Initiatives et acteurs impliqués dans la transformation numérique des processus d'apprentissage, dans le cadre de la formation professionnelle (e-learning) et de l'enseignement (TICE)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "EdTech"@fr .

d4w:education-promotion-sensibilisation a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4Bams2cu0BGAx4DO6eqaog" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:metiers-expertises ;
    skos:definition "Activités, métiers et expertises liées à l'éducation, la promotion ou la sensibilisation."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Education et promotion et sensibilisation"@fr .

d4w:electrochimique-batteries-a-circulation a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "73RPGbFJ2YsV6skpnRwp71" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:stockage-cdv-rewan ;
    skos:definition "Activités liées aux batteries à circulation, qui convertissent l’énergie électrique en énergie chimique au moyen d’une réaction électrochimique réversible entre deux solutions d’électrolyte liquide."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Electrochimique   batteries à circulation"@fr .

d4w:electrochimique-batteries-conventionnelles a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7H5f7cdaMbJdziVFEAvNnd" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:stockage-cdv-rewan ;
    skos:definition "Activités liées aux batteries conventionnelles, ou accumulateurs électrochimiques, qui sont constituées de deux électrodes entre lesquelles se trouve un électrolyte et où des réactions d’oxydation et de réduction interviennent."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Electrochimique   batteries conventionnelles"@fr .

d4w:electronique a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2uI5CINcJUSLXAxb8IYGFR" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:commerce-en-ligne ;
    skos:definition "Vente et services en ligne liés au matériel high-tech, informatique et électroménager : smartphones, montres connectées, caméras, scanners, ordinateurs, imprimantes, ebooks, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Electronique et informatique et électroménager"@fr .

d4w:electrostatique-magnetique a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5AnmZIiW9sYe7BdXa5dXuP" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:stockage-cdv-rewan ;
    skos:definition "Activités liées aux super condensateurs, qui peuvent stocker de l’énergie par l’intermédiaire d’un champ électrique entre deux plaques conductrices ; ou aux supraconducteurs dont le principe repose sur une bobine supraconductrice chargée par un convertisseur AC/DC réversible qui produit un champ magnétique dans lequel l’énergie est stockée."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Electrostatique   Magnétique"@fr .

d4w:eleve-du-1er-degre-secondaire a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4dqA4dbBg4NPZCkQdqKL0j" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:publics-cibles ;
    skos:definition "Elève du 1er degré secondaire visé par visé par une action, un service, un produit."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Elève du 1er degré secondaire"@fr .

d4w:eleve-du-2eme-degre-secondaire a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6NqyePv2iqUjP4gXsyFba9" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:publics-cibles ;
    skos:definition "Elève du 2ème degré secondaire visé par une action, un service, un produit."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Elève du 2ème degré secondaire"@fr .

d4w:eleve-du-3eme-degre-secondaire a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "Ty1JZsp96HhGqabx5Oe8M" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:publics-cibles ;
    skos:definition "Elève du 3ème degré secondaire visé par une action, un service, un produit."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Elève du 3ème degré secondaire"@fr .

d4w:eleve-du-primaire a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1S9IzyYahnoWVgxds0Ifwu" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:publics-cibles ;
    skos:definition "Elève du primaire visé par une action, un service, un produit."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Elève du primaire"@fr .

d4w:eleve-du-primaire-ou-secondaire a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3bBIfzv85LLSchWFlyv9aj" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:publics-cibles ;
    skos:definition "Elève du primaire ou du secondaire visé par une action, un service, un produit."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Elève du primaire ou secondaire"@fr .

d4w:embuild a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3T4UM4kV2qDzrx9uiWcOdF" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:reseaux ;
    skos:definition "Entreprises de la construction affiliées et événements Embuild. Embuild est l'association des entreprises du secteur de la construction."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Embuild"@en,
        "Embuild"@fr .

d4w:emploi a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4X4q9AUyiMOcmEPhV34g4D" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:commerce-en-ligne ;
    skos:definition "Services en ligne liés à la gestion de carrière et le recrutement : intérim, vacatures, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Emploi et recrutement"@fr .

d4w:emtech-2017 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "y1I9KmLOegYDxVGVrRGzt" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:anciennes-missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes au EmTech 2017, à Toulouse les 10 et 11 octobre 2017. EmTech est la conférence internationale sur les technologies du futur, soutenue par le MIT Technology Review à Toulouse."@fr ;
    skos:inScheme d4w:historique-et-technique ;
    skos:prefLabel "EmTech 2017"@fr .

d4w:encryption a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1GUMCoAjVbrAEUtkX8LkR7" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:proteger-data-security ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Encryption"@en,
        "Encryption"@fr .

d4w:energy-environment a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7ABJTmxEczAuy6zH9S2ucM" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:grappes-technologiques ;
    skos:definition "Initiatives et acteurs impliqués dans le développement de solutions numériques au service de la transition écologique : gestion et utilisation durable et intelligente des déchets, des ressources, de l’eau, de l'air, etc.; amélioration de l'impact du numérique (greenIT); économie circulaire; éco-conception; mobilité durable; ville durable et intelligente; lowTech, etc. au niveau du territoire, des entreprises, des usages citoyens, des écoles et du secteur du numérique lui-même."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Energy et environment"@en,
        "Energy et environment"@fr .

d4w:enseignant a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3dmbvXyrKNMG8z6k9j09o0" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:publics-cibles ;
    skos:definition "Enseignant visé par une action, un service, un produit."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Enseignant"@fr .

d4w:enseignement-master a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3a3B3NPOHwNy3RRAkls4EF" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:niveaux-enseignement ;
    skos:definition "Enseignement de niveau supérieur master."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Enseignement supérieur master"@fr .

d4w:enseignement-maternel a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7IOyr0ykpOvwOPnFXuHuJH" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:niveaux-enseignement ;
    skos:definition "Enseignement de niveau fondamental maternel."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Enseignement maternel"@fr .

d4w:enseignement-primaire a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "ksC7xi8QrUAVa7zbDasK0" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:niveaux-enseignement ;
    skos:definition "Enseignement de niveau fondamental primaire."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Enseignement primaire"@fr .

d4w:enseignement-promsoc a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4xtIU9AmFkYwZVl28g7ASk" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:niveaux-enseignement ;
    skos:definition "L’Enseignement de promotion sociale (EPS) s’inscrit dans la dynamique de l’éducation tout au long de la vie en Fédération Wallonie-Bruxelles."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Enseignement de promotion sociale"@fr .

d4w:enseignement-secondaire a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1HrjBzX29YuRhx9IfSJnmh" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:niveaux-enseignement ;
    skos:definition "Enseignement de niveau secondaire."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Enseignement secondaire"@fr .

d4w:enseignement-specialise a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2WjwuWml7yz1oBjzrapVgf" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:niveaux-enseignement ;
    skos:definition "Enseignement spécialisé."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Enseignement spécialisé"@fr .

d4w:enseignement-superieur a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1dwLdgul26YeYstAmAVTjc" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:niveaux-enseignement ;
    skos:definition "Enseignement de niveau supérieur baccalauréat ou master."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Enseignement supérieur"@fr .

d4w:entreprise a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7Eo72WH54rS38bQYx6AbAF" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:publics-cibles ;
    skos:definition "Entreprise visée par une action, un service, un produit."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Entreprise"@fr .

d4w:entreprise-commerciale a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2UyHcSbhPH0EpHTIpFXkYu" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteur-prive ;
    skos:definition "Organisme dont l'activité aboutit à vendre des biens ou des services sur un marché."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Entreprise commerciale"@fr .

d4w:entreprise-non-commerciale a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7ANgqIWMblrfng4v7LLa5M" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteur-prive ;
    skos:definition "Entreprise privée exerçant une activité sans en retirer un avantage financier (Asbl, association de fait, regroupement d'acteurs, etc.). S'il y a des bénéfices, ils sont reversés à l'entreprise pour la développer."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Entreprise non commerciale ou association"@fr .

d4w:entretien-et-reparation-et-reconditionnement a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6GXEYJuW9Wr3V3Hi0eEAC3" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:pratiques-de-circularite ;
    skos:definition "Application de l'entretien, de la réparation ou encore du reconditionnement/remise à neuf d'un bien permettent de prolonger la durée de vie des biens."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Entretien et réparation et reconditionnement"@fr .

d4w:epn a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5iotMjdGTpR7qL4HjqVY9q" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:formation ;
    skos:definition "l'Espace Public Numérique (EPN) est un espace public de proximité mettant à disposition de tous un accès aux technologies numériques."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Espace Public Numérique"@fr .

d4w:epn-de-wallonie a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6s2V9JXVyaCWbsERL66OWv" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:agrements ;
    skos:definition "Réseau des Espaces Publics Numériques labélisés \"EPN de Wallonie\". Ce label est octroyé dans le cadre de la lutte contre l'exclusion numérique en Wallonie."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "EPN de Wallonie"@fr .

d4w:equipements-medias a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4jHBicxEeHpkiGML0M4otW" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:ict-hardware ;
    skos:definition "Développement, production et distribution de produits destinés aux médias : systèmes de sonorisation, caméras, post-production, broadcast, matériel d'étalonnage, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Equipements numériques média"@fr .

d4w:equipements-securite a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "67Kw3Ap76uRU0ytgHvBh6W" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:ict-hardware ;
    skos:definition "Développement, production et distribution liés à l'équipement de sécurisation de l'informatique en entreprise : firewall, carte à puces, lecteur d'empreinte et système d'authentification, sondes et matériel de surveillance, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Equipements de sécurité informatique"@fr .

d4w:equipements-services-reseaux a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "65mxSBoOoDcVIgWfMVoJUq" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:ict-networks ;
    skos:definition "Développement, production et distribution de produits et services liés à l'équipement permettant l'interconnexion de machines au sein d'un réseau ou de réseaux informatiques entre eux : switch, VPN (Virtual Private Network), routeur, gateway, bridges, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Equipements et services réseaux"@fr .

d4w:erasmus a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "609V8gvMZKkC1lvx5ot66F" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:programmes-de-financement ;
    skos:definition "Acteurs  ayant bénéficié du Programme de l’UE en faveur de l’éducation, de la formation, de la jeunesse et du sport en Europe.Le programme 2021-2027 met fortement l’accent sur l’inclusion sociale, les transitions écologique et numérique et la promotion de la participation des jeunes à la vie démocratique. Il soutient les priorités et les activités définies dans le cadre de l’espace européen de l’éducation, du plan d’action en matière d’éducation numérique et de la stratégie en matière de compétences pour l’Europe."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Erasmus+"@fr .

d4w:espace-coworking a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6c3cWwR70gM2SAMa4sVLq9" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:developpement-economique-territorial ;
    skos:definition "Espace de travail partagé mis en place dans le but de favoriser les échanges et les synergies entre les entrepreneurs qui y sont présents."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Espace de coworking"@en,
        "Espace de coworking"@fr .

d4w:etablissement-scolaire a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "72IKTmudVDz90r7KoMThAi" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:niveaux-enseignement ;
    skos:definition "Établissement où l'on donne un enseignement collectif général."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Etablissement scolaire"@fr .

d4w:etudes-conception a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4Hrpn6n8CMHWKdJbNUhuVq" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:metiers-expertises ;
    skos:definition "Activités, métiers et expertises liés aux missions de conseils, à la réalisation d'audit, à la réalisation d'études, à la conception de produits ou d'infrastructures, ou encore au montage de projets."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Etudes et conception"@fr .

d4w:etudiant-de-l-enseignement-superieur a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "14W8erREgvx8ULYRQaE4Tg" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:publics-cibles ;
    skos:definition "Etudiant de l'enseignement supérieur visé par une action, un service, un produit."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Etudiant de l'enseignement supérieur"@fr .

d4w:eu-ai-week-2022 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3ll6roLplvxEFcNO4mOZyF" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:actions-evenements ;
    skos:definition "Acteurs, événements et publications liés à la semaine européenne de l'intelligence artificielle organisée du 14 au 18 mars 2022."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "EU AI Week 2022"@en,
        "EU AI Week 2022"@fr .

d4w:eu-ai-week-2023 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7zKxlwEvwgUFRbnNklIFET" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:actions-evenements ;
    skos:definition "Acteurs, événements et publications liés à la semaine européenne de l'intelligence artificielle organisée du 27 au 31 mars 2023."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "EU AI Week 2023"@en,
        "EU AI Week 2023"@fr .

d4w:eu-partnerships a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3D2YgkJsrkvaa8r7HylYvx" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:programmes-de-financement ;
    skos:definition "Le programme EU Partnerships est destiné à soutenir les PME à forte intensité de recherche et d'innovation, orientées \"marché\" et à fort potentiel de croissance, impliquées dans des projets de partenariats européens. Ce programme vise les projets portés par des PME intensives en recherche, c'est-à-dire les PME qui investissent au moins 10% de leur chiffre d'affaires ou emplois dans la R&D."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "EU Partnerships"@en,
        "EU Partnerships"@fr .

d4w:evaluation a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7HJB1GmILsln1bqQDzeH4e" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:education-formation ;
    skos:definition "Initatives d'évaluation et de certification des compétences."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Evaluation et validation"@fr .

d4w:experts-5g a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2HRUo7SFXzbiDrIcy6fX5h" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:reseaux ;
    skos:definition "Groupe d'experts pluridisciplinaire mandatés par la Région Wallonne pour faire une évaluation préalable au déploiement de la future 5G. L’Agence du Numérique en assurera le secrétariat."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Experts 5G"@en,
        "Experts 5G"@fr .

d4w:exposition a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "29DYCOpmV6PWqIKqf70AFZ" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:outils-de-promotion ;
    skos:definition "Salon ou expositions visant la  promotion d'une thématique ou à la sensibilisation à ce sujet."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Salon et Exposition"@fr .

d4w:extrakktion-by-bep a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3HLl5e5bjbQYlWAfF0rENk" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:incubateurs ;
    skos:definition "Entreprises accélérées, accompagnées et/ou financées dans le cadre du programme Extrakktion. Ce programme est porté par le BEP, le TRAKK et Namur Invest."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Extrakktion by BEP"@en,
        "Extrakktion by BEP"@fr .

d4w:fab-lab a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4e4VDGpKCrkilnRQifwScR" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:developpement-economique-territorial ;
    skos:definition "Laboratoires de fabrication (Fabrication Laboratory). Un fab lab est un espace dédié au prototypage d'objets."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Fab lab"@fr .

d4w:fabrication-production a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5R1INlVzf0JFbvotgeoPF6" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:metiers-expertises ;
    skos:definition "Activités, métiers et expertises liés à la fabrication et production de produits et d'équipements, à la performance opérationnelle des processus de fabrication."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Fabrication et Production"@fr .

d4w:factories-of-the-future-fof a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "24V0rtITLJYym8gdu2OL0z" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:laureats-awards ;
    skos:definition "Entreprises lauréates du prix Factory of the Future. Pour accéder au titre d'Usine du futur, les entreprises doivent être engagées sur les 7 transformations clés de la méthodologie Made Different."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Factories of the Future  FoF "@en,
        "Factories of the Future  FoF "@fr .

d4w:feder a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7xW8LCehhsS4fAi8gkbk7R" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:programmes-de-financement ;
    skos:definition "Fonds Européen de DEveloppement Régional. Le FEDER vise à renforcer la cohésion économique et sociale au sein de l'Union européenne en corrigeant les déséquilibres régionaux. Il finance des aides directes aux investissements réalisés dans les entreprises (en particulier les PME) afin de créer des emplois durables; des infrastructures liées notamment à la recherche et l'innovation, aux télécommunications, à l'environnement, à l'énergie et au transport; des instruments financiers (fonds de capital-risque, fonds de développement local, etc.) afin de soutenir le développement régional et local et favoriser la coopération entre les villes et les régions; des mesures d'assistance technique."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "FEDER"@en,
        "FEDER"@fr .

d4w:federation-professionnelle a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3fGrKLwFQYvDl0RDgAxyHs" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:developpement-economique-territorial ;
    skos:definition "Fédérations professionnelles fédérales et wallonnes."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Fédération professionnelle"@fr .

d4w:femmes-numerique a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3PEOfURpbui8ivtVlYTlx0" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:ecosystemes ;
    skos:definition "Initiatives et acteurs impliqués dans l'amélioration de l'accès des femmes aux filières, carrières et usages du numérique en Wallonie."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Femmes et numérique"@fr .

d4w:fens-2016 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3wj3uIJpOGbgUxkgaJdzMx" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:anciennes-missions-internationales ;
    skos:definition "Acteurs wallons (entreprises, universités et organismes publics) présents au festival Futur en Seine du 9 au 19 juin 2016 à Paris. Futur en Seine est un festival international dédié à l'innovation numérique."@fr ;
    skos:inScheme d4w:historique-et-technique ;
    skos:prefLabel "Fens 2016"@fr .

d4w:feweb a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6Gt3renFFEWKjEaIbHKfMw" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:reseaux ;
    skos:definition "Entreprises du secteur du numérique affiliées et événements de la FeWeb. La Feweb est la fédération des métiers du Web."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "FeWeb"@en,
        "FeWeb"@fr .

d4w:fidelisation a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1ISGJL3nbzKbuZcW8JJCBV" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:commerce-en-ligne ;
    skos:definition "Vente et services en ligne liés à la fidélisation de clients : cartes de fidélité, abonnements, cadeaux d'entreprises, couponing, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Programmes de fidélisation"@fr .

d4w:filiere-biomasse a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2rNW66K7RvtrsfqqZeiSD2" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:energies-renouvelables ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la filière biomasse."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Biomasse"@fr .

d4w:filiere-biomethanisation a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6P4FY0ZaqJWGauwaxstIpS" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:energies-renouvelables ;
    skos:definition "Activités liées à la dégradation des matières organiques par fermentation en absence d’oxygène."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Biométhanisation"@fr .

d4w:filiere-eau a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6BVZKZ1FXwFf3ijazuvQf9" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:eau-durable-types ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la filière eau (h2o)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Eau"@fr .

d4w:filiere-efficacite-energetique a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6lkF0gO8iypYzcN8VOneBo" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:energies-renouvelables ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans l'efficacité énergétique. Activités liées à l'optimisation des consommations, l'utilisation rationnelle de l'énergie, des processus et outils plus efficaces."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Efficacité énergétique"@fr .

d4w:filiere-eolien a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1K3dfq7IVUfpNCAO8vRuIU" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:energies-renouvelables ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la filière éolien. Une éolienne est un dispositif qui transforme l'énergie cinétique du vent en énergie mécanique, laquelle est ensuite le plus souvent transformée en énergie électrique."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Eolien"@fr .

d4w:filiere-geothermie a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1wL5Zpxk9cHdyQkk6dveQA" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:energies-renouvelables ;
    skos:definition "Activités liées aux technologies géothermiques, permettent de ramener la chaleur du sous-sol en surface."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Géothermie"@fr .

d4w:filiere-hydraulique a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1S5alcCvE5U5prcJTSRR5E" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:energies-renouvelables ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans l'énergie hydraulique. Activités liées à l'énergie hydraulique, énergie renouvelable fournie par le mouvement de l'eau, sous toutes ses formes."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Hydraulique"@fr .

d4w:filiere-hydrogene a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "wM8ZtkAuvRsMjUeqXidTI" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:energies-renouvelables ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans l'hydrogène renouvelable. Activités liées à la filière de l'hydrogène renouvelable, incluant production et stockage."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Hydrogène"@fr .

d4w:filiere-photovoltaique a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6WxqwZEOUk2NgQ3IUF8WIt" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:energies-renouvelables ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la filière éolien. Cette filière regroupe diverses sous-filières : photovoltaïque silicium (monocristallin et polycristallin), photovoltaïque à couche mince,  photovoltaïque organique (OPV), et le photovoltaïque à concentration (CPV)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Photovoltaïque"@fr .

d4w:filiere-pompes-a-chaleur a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2Wwx0eHa4EINkia5dvSSVj" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:energies-renouvelables ;
    skos:definition "Activités liées à l'utilisation de pompes à chaleur, qu'elles soient aérothermiques, hydrothermiques ou géothermiques."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Pompes à chaleur"@fr .

d4w:filiere-reseaux-de-chaleur a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6cknH6QL1ECyGEBCBirIqT" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:energies-renouvelables ;
    skos:definition "Activités liées au réseau de chaleur, installation distribuant à plusieurs utilisateurs clients de la chaleur produite de façon centralisée, via un ensemble de canalisations de transport de chaleur."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Réseaux de chaleur"@fr .

d4w:filiere-smart-grids a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "25rzPYCmXPtM8gBvOrlAEN" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:energies-renouvelables ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la filière smart grids. Les smartgrids peuvent être définis comme des réseaux électriques capables d'intégrer efficacement les comportements et actions de tous les utilisateurs qui y sont raccordés (producteurs, consommateurs, et utilisateurs à la fois producteurs et consommateurs) afin de constituer un système rentable et durable, présentant des pertes faibles et un niveau élevé de qualité et de sécurité d'approvisionnement."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Smart grids"@en,
        "Smart grids"@fr .

d4w:filiere-stockage a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "QySlTrLJaRnTWV9Y9K9nh" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:energies-renouvelables ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la filière stockage. Le stockage de l'énergie consiste à mettre en réserve une quantité d'une source d'énergie en un lieu donné, sous une forme aisément utilisable, pour une utilisation ultérieure."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Stockage"@fr .

d4w:filiere-stockage-d-energie a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "53EwitPktBnrnFNBdV2koi" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:dis-4 ;
    skos:definition "Aire stratégique dédiée aux innovations pour des solutions intégrées de stockage d’énergie. Cette aire envisage les questions d'intégration des modes de stockage dans les bâtiments et dans l'industrie, ainsi que les problématiques liées au transport et à la logistique. Elle vise le développement de l’écosystème wallon dans les domaines des matériaux avancés et des solutions de stockage pour permettre une flexibilité industrielle accrue, garantir l’alimentation électrique, améliorer le fonctionnement des réseaux et réaliser une prise en charge efficace de l’intermittence des énergies renouvelables."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Stockage d'énergie"@fr .

d4w:filieres-agro-alimentaires-innovantes a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3cXFgFYK5cw9lbBLeo74wc" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:dis-5 ;
    skos:definition "Aire stratégique dédiée aux innovations développées dans le secteur agro-alimentaire. Il s’agit notamment de contribuer au déploiement d'une filière complète de production de protéines végétales issues d’une agriculture raisonnée pour l’alimentation humaine et animale, en intégrant toute la chaîne de valeur du champ à la fourchette. Les actions menées dans cette aire stratégique envisagent également la création ou le renforcement de filières alimentaires en fonction de leur intérêt économique pour la Wallonie, la valorisation des coproduits et la révision des modèles de commercialisation."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Filières agro alimentaires innovantes"@fr .

d4w:financement a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "QAVlO3FJx4DM2eVXA8roH" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:metiers-expertises ;
    skos:definition "Activités, métiers et expertises liées au financement, au soutien d'une entreprise ou d'un projet en procurant des fonds."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Financement"@fr .

d4w:financement-participation a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4iBU7SJRXFWUy8zrsbNyCE" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:chaine-de-services ;
    skos:definition "Initiatives et acteurs de soutien, d'accompagnement, de promotion, de la recherche, etc. ayant un rôle de financement."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Financement et participation"@fr .

d4w:fintech a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "9RoSLxj47NtYYGJwgfBvb" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:grappes-technologiques ;
    skos:definition "Initiatives et acteurs impliqués dans la transformation numérique des services financiers."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "FinTech"@en,
        "FinTech"@fr .

d4w:firewalls-nextgen-firewalls a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "41piBPljvYaRhO0RSQAKGz" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:proteger-protective-technology ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Firewalls   NextGen Firewalls"@en,
        "Firewalls   NextGen Firewalls"@fr .

d4w:first-haute-ecole a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "20wWZdPXyy0mWiWRjFyI7T" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:programmes-de-financement ;
    skos:definition "Programme régional visant à soutenir le transfert de technologies et de savoir-faire vers les entreprises wallonnes en accroissant le potentiel scientifique et technologique des unités de recherche associées aux hautes écoles, via le développement et la validation de produits, procédés ou services nouveaux destinés à être valorisés industriellement à court terme."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "First Haute Ecole"@fr .

d4w:flandre a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5JMBvzQc6MdOF65xo7fdfw" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:regions ;
    skos:definition "Entreprises et activités situées en Région flamande."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Flandre"@fr .

d4w:fnrs a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "01wNeYO1NO6V7PXW7wIMGc" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:programmes-de-financement ;
    skos:definition "Le Fonds de la Recherche Scientifique - FNRS a pour mission de développer la recherche scientifique fondamentale dans le cadre d’initiatives présentées par les chercheurs. Il favorise la production et le développement des connaissances en soutenant, d’une part, les chercheurs à titre individuel et en finançant, d’autre part, des programmes de recherche poursuivis au sein des laboratoires et services situés principalement dans les universités de la Fédération Wallonie-Bruxelles."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "FNRS"@fr .

d4w:fondation a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4JvlA5iRFuLcfoLJXB4T8v" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:eolien-cdv-rewan ;
    skos:definition "Activités liées à la fondation et à ses composants (bride, entrée, fondation, raccordement réseau, transformation, ...)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Fondation"@fr .

d4w:fonds-europeen-de-la-defense-cybersecurite a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6JR1ruZyOwYjp3gCQTZhrL" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:programmes-de-financement ;
    skos:definition "Le fonds devrait soutenir les efforts de collaboration et la coopération transfrontalière entre les entités publiques et privées de l’UE comme les entreprises (y compris les petites et moyennes entreprises), les universités et les organisations de recherche et de technologie."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Fonds européen de la défense    Cybersécurité"@fr .

d4w:fonds-pour-une-transition-juste-ftj a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1GYWdxFlWxDpzHbNTiNYln" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:programmes-de-financement ;
    skos:definition "Actions soutenues par le Fonds pour une transition juste (FTJ). Le FTJ est un instrument financier qui relève de la politique de cohésion européenne et vise à soutenir les régions touchées par de graves difficultés socio-économiques résultant de la transition vers la neutralité climatique."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Fonds pour une transition juste  FTJ "@fr .

d4w:fonds-sectoriels a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2a5j4wUl1hbeBIi9eIlHyz" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:developpement-economique-territorial ;
    skos:definition "Fonds sectoriels mis en place par les partenaires sociaux pour stimuler et soutenir la formation continue."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Fonds sectoriels"@fr .

d4w:foodbooster a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7MnXyeA8YSR0CEfTrAMTmt" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:initiatives-d-innovation-strategiques-iis ;
    skos:definition "Cette initiative aura pour objectif de travailler sur l'ensemble de la chaîne de valeur du secteur des ingrédients et des aliments fonctionnels, depuis la collecte de coproduits issus de l'industrie alimentaire jusqu'à la consommation des aliments fonctionnels par l'utilisateur final. Le focus sera donné sur les prébiotiques, les probiotiques et les peptides bioactifs utilisables en santé humaine et animale."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "FoodBooster"@en,
        "FoodBooster"@fr .

d4w:foodtech a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4b1idy0PEDrKEIqDLd9lya" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:grappes-technologiques ;
    skos:definition "Initiatives et acteurs impliqués dans la transformation numérique de la distribution, de la traçabilité, des modes de préparation et de consommation des produits alimentaires."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "FoodTech"@en,
        "FoodTech"@fr .

d4w:forensics a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2VNgItoPdHleWUhFM7GVCj" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:repondre-analysis ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Forensics"@en,
        "Forensics"@fr .

d4w:formateur a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4moDhjI81u5c57ftEnEpzH" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:publics-cibles ;
    skos:definition "Formateur visé par une action, un service, un produit."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Formateur"@fr .

d4w:formation-certification a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "ZXUUk3S8Af2mFpxqE0AEL" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:metiers-expertises ;
    skos:definition "Activités, métiers et expertises liés à la proposition de formations et à la délivrance de certificats de réussite à l'issue de la formation."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Formation et Certification"@fr .

d4w:formation-education-aux-medias a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "9fsh4iv8PhJkyogLFOj1l" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:education-formation ;
    skos:definition "Sensibilisation, accompagnement, éducation à l'usage critiques des médias, d'Internet et des réseaux sociaux."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Education aux médias"@fr .

d4w:formation-en-ligne a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5ymshQAm5uJAq22FFZZaSm" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:education-formation ;
    skos:definition "Développement de dispositifs ou offre de formation en ligne ou partiellement en ligne (blended learning)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Formation en ligne"@fr .

d4w:formation-medias a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5Z5RwgHR9JPIMRwht8bjhH" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:education-formation ;
    skos:definition "Formation à la création de contenus numériques et aux outils utilisés pour la création de ces contenus."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Formation aux métiers des Arts et des Médias numériques"@fr .

d4w:formation-tic a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "VTxLiaay7SriF4OPYnisc" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:education-formation ;
    skos:definition "Formation aux technologies de l'information et de la communication (TIC / ICT) : informatique et services numériques, technologies numériques de pointe, audiovisuel, multimédias, Internet, télécommunications, bureautique, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Formation aux technologies numériques"@fr .

d4w:formation-tice a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "34gNumw5Oz6PBZmSKvs3m1" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:education-formation ;
    skos:definition "Initiatives de formation et d'accompagnement TICE (technologies de l'information et de la communication pour l'éducation)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Formation aux TICE"@fr .

d4w:forum-incyber-2024 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2GTl4qsTa8n8gJxVuHCxCJ" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes au Forum InCyber qui se déroule à Lille du 26 au 28 mars 2024. Cet événement rassemble tout l’écosystème de la cybersécurité et du \"numérique de confiance\""@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Forum InCyber 2024"@en,
        "Forum InCyber 2024"@fr .

d4w:fraud-investigation a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "75rarCeoRSJoPDeMwiYjeR" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:repondre-analysis ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Fraud Investigation"@en,
        "Fraud Investigation"@fr .

d4w:fraud-management a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "28vo6UqWxxpagN91VzKVjy" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:detecter-anomalies-and-events ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Fraud Management"@fr .

d4w:frhe a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2H4lhFqle7nVL2la4wEDxU" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:programmes-de-financement ;
    skos:definition "Au travers de l’action FRHE, la Fédération Wallonie-Bruxelles (FW-B) finance la recherche en Hautes Écoles. Dotée de deux millions d’euros (indexés annuellement), cette action annuelle est ouverte à toutes les disciplines qui y sont enseignées. Le FRHE vise à attirer de nouveaux talents vers la recherche et à promouvoir l’émergence ou le développement de thématiques de recherche dans les Hautes Écoles de la FW-B."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "FRHE"@en,
        "FRHE"@fr .

d4w:fse a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2Rp6hruSHhwmR0yWB7r4u1" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:programmes-de-financement ;
    skos:definition "Le Fonds social européen+ (FSE+) est le principal instrument de l’Union européenne (UE) pour investir dans le capital humain. Doté d’un budget de près de 99,3 milliards d’euros pour la période 2021-2027, le FSE+ continuera d’apporter une contribution importante aux politiques de l’UE en matière sociale, d’emploi, d’éducation et de compétences et aux réformes structurelles dans ces domaines."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "FSE+"@en,
        "FSE+"@fr .

d4w:fwb a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1BBXrMJRdPNdWeZVNwDy5s" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:territoire ;
    skos:definition "localisation ou activités en Fédération Wallonie-Bruxelles."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Fédération Wallonie Bruxelles"@fr .

d4w:game-jam-la-kiss a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4d2iEeAAKhfpCQ8lIgLDut" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:actions-evenements ;
    skos:definition "La \"Kiss Your teacher Game Jam\" est morte : Vive \"La Kiss\" ! Après 7 éditions de la Kiss Your Teacher (game jam à visée éducative), La Kiss (48h pour expérimenter le développement d’un proto) est née pour mieux répondre aux attentes des participants. La Kiss est une Game Jam qui vise la montée en compétences professionnelles des participants avec, le cas échéant, une visée entrepreneuriale. Du coaching par des professionnels est ainsi proposé durant la game jam et un accompagnement à la création d’entreprise est possible dans la foulée."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Game Jam La Kiss"@en,
        "Game Jam La Kiss"@fr .

d4w:gamescom-2017 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4Yu4sezatzeJckMIGL9d0l" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:anciennes-missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes au Gamescom du 22 au 26 août 2017 à Cologne. La Gamescom est un salon international sur l'univers du jeu vidéo."@fr ;
    skos:inScheme d4w:historique-et-technique ;
    skos:prefLabel "Gamescom 2017"@fr .

d4w:gamescom-2018 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5Fx5hbXqiXBBK0CJqeg8FP" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes au Gamescom du 21 au 25 août 2018 à Cologne. La Gamescom est un salon international sur l'univers du jeu vidéo."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Gamescom 2018"@fr .

d4w:gamescom-2019 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "488ptChLSGC8zDSW9gkG2e" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes au Gamescom du 20 au 24 août 2019 à Cologne. La Gamescom est un salon international sur l'univers du jeu vidéo."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Gamescom 2019"@fr .

d4w:gamescom-2020 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "DDIsiGxQ4JvPUMTBYRZa1" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes participants à la Gamescom du 27 au 30 août 2020 à Cologne. La Gamescom est un salon international sur l'univers du jeu vidéo."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Gamescom 2020"@fr .

d4w:gamescom-2022 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5qINqrtYXJHUKeRe82jVlj" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes au Gamescom du 24 au 28 août 2022 à Cologne. La Gamescom est un salon international consacré à l'univers du jeu vidéo."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Gamescom 2022"@fr .

d4w:gamescom-2023 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2xy9JHC2teSozqhUTGVWdK" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes au Gamescom du 23 au 27 août 2023 à Cologne. La Gamescom est un salon international consacré à l'univers du jeu vidéo."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Gamescom 2023"@fr .

d4w:gamescom-2024 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3NBeug5RZBSb9G2XUL7JIH" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes au Gamescom du 21 au 25 août 2024 à Cologne. La Gamescom est un salon international consacré à l'univers du jeu vidéo."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Gamescom 2024"@fr .

d4w:gaming a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3n7zM4Qp0T3GNrw4L0OHYn" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:grappes-technologiques ;
    skos:definition "Initiatives et acteurs impliqués dans le gaming. La grappe technologique gaming rassemble tant les développeurs de solution (studios) que ceux qui les exploitent dans leur offre de service (opérateurs de formation, opérateurs culturels, agence de communication et marketeurs, etc.)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Gaming"@en,
        "Gaming"@fr .

d4w:gazeification a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7gzj9AAnffUAwVy3NEzAFe" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:biomasse-cdv-rewan ;
    skos:definition "Activités liées au passage de l'état solide à l'état de gaz."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Gazéification"@fr .

d4w:gdc-2016 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2nkecqK7uc5nBy9qFMB4rf" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:anciennes-missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes au Game Developers Conference du 14 au 18 mars 2016 à San Francisco. Le salon Game Developers Conference (GDC) est dédié à l'industrie du jeux vidéo."@fr ;
    skos:inScheme d4w:historique-et-technique ;
    skos:prefLabel "GDC 2016"@en,
        "GDC 2016"@fr .

d4w:gdc-2017 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2VXjtEiuZSRpEkYjubcqar" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:anciennes-missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes au Game Developers Conference à San Francisco du 27 février au 3 mars 2017. Le salon Game Developers Conference (GDC) est dédié à l'industrie du jeux vidéo."@fr ;
    skos:inScheme d4w:historique-et-technique ;
    skos:prefLabel "GDC 2017"@en,
        "GDC 2017"@fr .

d4w:gdc-2018 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5uRyF5x5wEPozR3t2LQuOm" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes au Game Developers Conference à San Francisco du 21 mars au 23 mars 2018. Le salon Game Developers Conference (GDC) est dédié à l'industrie du jeux vidéo."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "GDC 2018"@en,
        "GDC 2018"@fr .

d4w:gdc-2019 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4kuMPkysdTG3rGsO7AU2jV" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes au Game Developers Conference à San Francisco du 18 mars au 22 mars 2019. Le salon Game Developers Conference (GDC) est dédié à l’industrie du jeux vidéo."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "GDC 2019"@en,
        "GDC 2019"@fr .

d4w:gdc-2020 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2li4mqPdJfYJzBm9OMiMtj" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes au Game Developers Conference à San Francisco du 16 mars au 20 mars 2020. Le salon Game Developers Conference (GDC) est dédié à l'industrie du jeux vidéo."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "GDC 2020"@en,
        "GDC 2020"@fr .

d4w:gdc-2022 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5zQizLSeuCc7wIUR1lKHbN" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes au Game Developers Conference à San Francisco du 21 mars au 25 mars 2022. Le salon Game Developers Conference (GDC) est dédié à l'industrie du jeux vidéo."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "GDC 2022"@en,
        "GDC 2022"@fr .

d4w:gdc-2023 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2sovgSgTRbryFD78GDuyx9" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes au Game Developers Conference à San Francisco du 20 mars au 24 mars 2023. Le salon Game Developers Conference (GDC) est dédié à l'industrie du jeux vidéo."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "GDC 2023"@en,
        "GDC 2023"@fr .

d4w:gdc-2024 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6qCzP3tubrFvUBv4LUGFPq" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes au Game Developers Conference à San Francisco du 18 mars au 22 mars 2024. Le salon Game Developers Conference (GDC) est dédié à l'industrie du jeux vidéo."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "GDC 2024"@en,
        "GDC 2024"@fr .

d4w:germanophone a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5cs1LO0VldplM5XzuwBSXd" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:territoire ;
    skos:definition "Localisation ou activités en Communauté germanophone."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Communauté germanophone"@fr .

d4w:germany-2016 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4FiRPjRmk43SXVISnV97Xk" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:anciennes-missions-internationales ;
    skos:definition "Acteurs wallons (entreprises, universités et organismes publics) présents à la mission économique numérique du 1er au 2 février 2016 en Allemagne, à Berlin et Munich."@fr ;
    skos:inScheme d4w:historique-et-technique ;
    skos:prefLabel "Germany 2016"@en,
        "Germany 2016"@fr .

d4w:gestion-bases-donnees a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3AJ2zojOV8U3X54fgfsd4l" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:ict-software ;
    skos:definition "Services et développement de logiciels destinés à gérer, stocker et partager des informations dans une base de données."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Systèmes de gestion de bases de données"@fr .

d4w:gestion-des-ressources-humaines-rh a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "yraJbYViLjb5CX730Cz6Q" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:metiers-expertises ;
    skos:definition "Activités, métiers et expertises liées à la gestion des ressources humaines au sein d'une entreprise : organisation, utilisation à bon escient et développement des ressources humaines, c'est-à-dire les individus qui travaillent au sein de l'organisation."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Gestion des ressources humaines  RH "@fr .

d4w:gestion-documentaire a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "JjwBCONrIlMEw4725ekI8" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:ict-software ;
    skos:definition "Services et développement de logiciels liés à la gestion électronique de documents (GED) : workflow, archivage numérique (architecture, patrimoine culturel, audio, vidéo, etc.), stockage, indexation, modélisation de données, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Gestion documentaire"@fr .

d4w:gestion-financiere-et-administrative a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5Ij2gGjSKB3TTRuVWbuqYM" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:metiers-expertises ;
    skos:definition "Activités, métiers et expertises liées à la gestion financière et administrative d'une entreprise : respect des formalités et obligations légales, stratégie financière, budgétisation et gestion de la santé économique de l'entreprise."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Gestion financière et administrative"@fr .

d4w:gestion-securite a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3ox9ychgSUXiLuTojHZo8C" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:ict-services ;
    skos:definition "Conseils et services dédiés à la sécurité informatique (mise en place d'une politique de sécurité informatique, etc.) ainsi qu'à l'identification et à l'évaluation des risques de sécurité informatique (mise en conformité du système d'information, protection des données par cryptographie, etc.)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Gestion de la sécurité informatique"@fr .

d4w:gestion-securite-et-assurance-qualite-et-durabilite a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6B8OfTiFMOXrd5W3Bjbq70" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:metiers-expertises ;
    skos:definition "Activités, métiers et expertises liées à l'amélioration continue de la sécurité, de la qualité et de l'impact sociétal et environnemental d'une organisation. Gestionnaire en lien direct avec la direction générale."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Gestion sécurité et assurance qualité et durabilité"@fr .

d4w:gitex-2019 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2mV3vJrh8FeiRQYjgUwpJ" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises et startups wallonnes présentes au GITEX du 06 octobre au 09 octobre 2019 à Dubaï. GITEX est le plus grand salon technologique de la région MEASA (Moyen-Orient, Afrique du Nord et Asie du Sud)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "GITEX 2019"@fr .

d4w:gitex-2021 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4oKvV5vuNu3Hb6AXEEgeXs" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises et startups wallonnes présentes au GITEX du 17 octobre au 21 octobre 2021 à Dubaï. GITEX est le plus grand salon technologique de la région MEASA (Moyen-Orient, Afrique du Nord et Asie du Sud)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "GITEX 2021"@fr .

d4w:gitex-2022 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6IdTVA4103o8LpbHRxRAT3" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises et startups wallonnes présentes au GITEX du 10 au 14 octobre 2022 à Dubaï. GITEX est le plus grand salon technologique de la région MEASA (Moyen-Orient, Afrique du Nord et Asie du Sud)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "GITEX 2022"@fr .

d4w:gitex-2023 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3HIrdD1upQuN8Ttgib8q9K" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises et startups wallonnes présentes au GITEX à Dubaï du 16 au 20 octobre 2023. GITEX est le plus grand salon technologique de la région MEASA (Moyen-Orient, Afrique du Nord et Asie du Sud)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "GITEX 2023"@fr .

d4w:gitex-2024 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6lcFb901aLkU5UE4qws3CH" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises et startups wallonnes présentes au GITEX à Dubaï du 14 au 18 octobre 2024. GITEX est le plus grand salon technologique de la région MEASA (Moyen-Orient, Afrique du Nord et Asie du Sud)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "GITEX 2024"@fr .

d4w:global-industrie-2024 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5GigtXdIC0RQCUmraydHWQ" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises participant au salon Global Industrie 2024 qui se déroule du 25 au 28 mars 2024. Global Industrie est la vitrine des territoires, des savoir-faire et de la présence incontournable de l’industrie dans notre quotidien."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Global Industrie 2024"@en,
        "Global Industrie 2024"@fr .

d4w:gouvernance a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6xMnLUNtX6kuCz49QdXCNH" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:chaine-de-services ;
    skos:definition "Initiatives et acteurs de soutien, d'accompagnement, de promotion, de la recherche, etc. impliqués dans la gouvernance de projets ou programmes."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Gouvernance  à supprimer "@fr .

d4w:gouvernance-plateforme-dw a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1sNKZxmB9fffDotnplcB5h" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:reseaux ;
    skos:definition "Organisations membres du comité de gouvernance de la Plateforme Digital Wallonia."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Gouvernance Plateforme Digital Wallonia"@fr .

d4w:governance-risk-compliance-grc a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "64ucHeH8RankRMODL3EqD1" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:identifier-governance-risk-management ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Governance, Risk et Compliance  GRC "@en,
        "Governance, Risk et Compliance  GRC "@fr .

d4w:greenwin a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1YNDL4AznPLGf38lvWBrtz" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:reseaux ;
    skos:definition "Entreprises affiliées, événements et projets de recherche du pôle de compétitivité GreenWin. GreenWin est le Pôle de compétitivité wallon de l'ingénierie chimique et des matériaux durables."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Pôle GreenWin"@fr .

d4w:h2o a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3kvMo63K83bea8h5JXPHMY" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:initiatives-d-innovation-strategiques-iis ;
    skos:definition "Les pistes d'innovation dans les domaines de la préservation de la ressource en eau, de la production des eaux de distribution, de la gestion des eaux usées et des thématiques transversales du secteur de l'eau sont nombreuses et appellent à une réflexion structurée à l'échelle de la Wallonie grâce à cette initiative, cela sera possible."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "H2O"@en,
        "H2O"@fr .

d4w:hainaut a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "61iR3mQ04smCaOCLH9XBTd" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:provinces ;
    skos:definition "Organisation ou diffusion d'actions de promotion ou de sensibilisation ainsi que d'autres types d'action en province du Hainaut."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Hainaut"@fr .

d4w:hannover-messe-2016 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6OX8IORM6L6ELifyNVrumO" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:anciennes-missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes à l'Hannover Messe du 25 au 29 avril 2016 à Hanovre. L'Hannover Messe est le salon international des technologies industrielles."@fr ;
    skos:inScheme d4w:historique-et-technique ;
    skos:prefLabel "Hannover Messe 2016"@en,
        "Hannover Messe 2016"@fr .

d4w:hannover-messe-2018 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "l0dHPSwwuxdyH7sNoFSwM" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes à l'Hannover Messe du 24 au 25 avril 2018 à Hanovre. L'Hannover Messe est le salon international des technologies industrielles."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Hannover Messe 2018"@en,
        "Hannover Messe 2018"@fr .

d4w:hannover-messe-2019 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "JRspJvloe6vOSYZC4CkLe" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes à l'Hannover Messe du 1 au 5 avril 2019 à Hanovre. L'Hannover Messe est le salon international des technologies industrielles."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Hannover Messe 2019"@en,
        "Hannover Messe 2019"@fr .

d4w:hannover-messe-2020 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6xXscsoAOOnYpo8fJeKp91" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes à l'Hannover Messe du 20 au 24 avril 2020 à Hanovre. L'Hannover Messe est le salon international des technologies industrielles."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Hannover Messe 2020"@en,
        "Hannover Messe 2020"@fr .

d4w:hannover-messe-2022 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2YxA6jhnKaVBtNjmgPSkzE" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes à l'Hannover Messe du 30 mai au 2 juin à Hanovre. L'Hannover Messe est le salon international des technologies industrielles."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Hannover Messe 2022"@en,
        "Hannover Messe 2022"@fr .

d4w:hannover-messe-2023 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6lOcia8U5ZAaij4Xlz2Ipc" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes à l'Hannover Messe du 17 au 21 avril 2023 à Hanovre. L'Hannover Messe est le salon international des technologies industrielles."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Hannover Messe 2023"@en,
        "Hannover Messe 2023"@fr .

d4w:hannover-messe-2024 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5WvnMUztwBni2mT1qJ4AnN" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes à l'Hannover Messe du 22 au 26 avril 2024 à Hanovre. L'Hannover Messe est le salon international des technologies industrielles."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Hannover Messe 2024"@en,
        "Hannover Messe 2024"@fr .

d4w:hardware-security-modules-hsm a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6nci0IAdJv0ZIDUUqnqUqN" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:proteger-data-security ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Hardware Security Modules  HSM "@en,
        "Hardware Security Modules  HSM "@fr .

d4w:herbe-panneau-rouleau-semi-rigide a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2nhqxV8sbjIwKA0dYaMiKJ" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:isolation-thermique ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la fabrication et la mise en oeuvre d'isolation semi-rigide en panneaux à base d'herbe. Activités liées à ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Herbe   Herbe en panneau ou rouleau semi rigide"@fr .

d4w:high-performance-computing a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7BtbdUSvG0X3jdTsSTpih8" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:programmes-de-financement ;
    skos:definition "L’entreprise commune européenne pour le calcul à haute performance est une initiative conjointe de l’UE, de pays européens et de partenaires privés visant à développer un écosystème de supercalcul de classe mondiale en Europe."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "High Performance Computing"@en,
        "High Performance Computing"@fr .

d4w:hitt a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6uBO6zfgBzBngb0sMq9TNc" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:initiatives-d-innovation-strategiques-iis ;
    skos:definition "Cette IIS vise à regrouper les acteurs clés de la recherche et de l'innovation centrées sur les expériences immersives et interactives et de générer un effet de levier en systématisant et accélérant le transfert de ces technologies vers les secteurs d'application visés par les Domaines d'Innovation Stratégiques."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "HITT"@en,
        "HITT"@fr .

d4w:honeypots-cybertraps a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "epbUwER1kj2yESIkAQrAW" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:detecter-detection-processes ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Honeypots   Cybertraps"@en,
        "Honeypots   Cybertraps"@fr .

d4w:hopital-du-futur-et-prevention a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4lySz5UbDqGYCJJbkgASsA" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:dis-2 ;
    skos:definition "Aire stratégique dédiée au renforcement de la recherche dans la prévention, l'innovation sociale et les nouvelles organisations. Les projets associés à cette aire contribuent à l'émergence d'un \"hôpital du futur\" favorisant la qualité des soins prodigués, leur accessibilité, ainsi que le bien être des patients, des visiteurs et du personnel."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Hôpital du futur et prévention"@fr .

d4w:horeca-tourisme a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5inXaninn68SqOHzPX6NgY" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:commerce-en-ligne ;
    skos:definition "Vente et services en ligne liés au domaines de l’horeca et du tourisme : hôtels, restaurants, voyages, excursions, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Horeca et tourisme"@fr .

d4w:horizon-2020 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "J4KumAkpj4XnkeHtKxJCy" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:programmes-de-financement ;
    skos:definition """Programme-cadre de l'UE pour la recherche et l'innovation. Le programme se concentre sur trois domaines clés :
l'excellence scientifique, la primauté industrielle et les défis sociétaux. L'objectif est de s'assurer que l'Europe atteint un niveau scientifique et technologique de classe mondiale qui stimule la croissance économique."""@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Horizon 2020"@fr .

d4w:horizon-europe a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "23pUNmuk5PXLF1nt1ct3dU" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:programmes-de-financement ;
    skos:definition "Horizon Europe, est le nouveau programme-cadre de la Commission européenne. Il se déroulera de 2021 à 2027, avec un budget total de 95,5 milliards d'euros."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Horizon Europe"@en,
        "Horizon Europe"@fr .

d4w:hosting-housing a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "42bWgMlxZLqi9LMunZ1q1O" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:ict-networks ;
    skos:definition "Développement, production et distribution de produits et services d'hébergement de serveurs, services et site web."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Hosting et housing"@en,
        "Hosting et housing"@fr .

d4w:hub-c a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1ZjY4zlBehvtWG0QmjYQvu" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:incubateurs ;
    skos:definition "Communauté des acteurs actifs autour du hub-c. Le Hub créatif de Charleroi Métropole couvre la région Charleroi-Sud Hainaut."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Hub c"@en,
        "Hub c"@fr .

d4w:hub-creatif a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6VTE7k1hsIJPdV6dlx8lmJ" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:developpement-economique-territorial ;
    skos:definition "Constitués à partir d'organismes pertinents au plan local (universités, CEEI, intercommunales, asbl privées, etc.), les Hubs créatifs se positionnent comme des moteurs de transformation de l'économie traditionnelle vers l'économie créative. Lancés lors de la phase pilote \"Creative Hubs\" sous Creative Wallonia en 2014, les Hubs créatifs se développent aujourd'hui principalement dans le cadre de via la  programmation FEDER 2014-2020 (Aide à la mise en place de Hubs créatifs dans les villes universitaires et les villes de plus de 50.000 habitants). Des équipes, mais aussi des infrastructures et des équipements se mettent progressivement en place."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Hub créatif"@fr .

d4w:hydrogene-h2 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "535SgSf4nMve7z39I3mbGy" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:hydrogene-cdv-rewan ;
    skos:definition "Hydrogène liquide, hydrogène gazeux, méthane ou hythane."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Hydrogène  H2 "@fr .

d4w:ibc-2022 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "62rzEbZVqkotAsO4l1YYBP" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises et startups wallonnes présentes au IBC (International Broadcasting Convention) du 09 septembre au 12 septembre 2022 à Amsterdam. La convention internationale de radiodiffusion IBC est une foire pour les diffuseurs , les créateurs de contenu / fournisseurs , fabricants d'équipements, des associations professionnelles et techniques, et d' autres participants de l'industrie de la radiodiffusion."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "IBC 2022"@en,
        "IBC 2022"@fr .

d4w:ibc-2023 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5N4KBrRAD3TZbBsflMomi2" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises et startups wallonnes présentes au IBC (International Broadcasting Convention) du 15 septembre au 18 septembre 2023 à Amsterdam. La convention internationale de radiodiffusion IBC est une foire pour les diffuseurs , les créateurs de contenu / fournisseurs , fabricants d'équipements, des associations professionnelles et techniques, et d'autres participants de l'industrie de la radiodiffusion."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "IBC 2023"@en,
        "IBC 2023"@fr .

d4w:ibc-2024 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6JijmvYot8wPLzNffGzNUe" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises et startups wallonnes présentes au IBC (International Broadcasting Convention) du 13 au 16 septembre 2024 à Amsterdam. La convention internationale de radiodiffusion IBC est une foire pour les diffuseurs , les créateurs de contenu / fournisseurs , fabricants d'équipements, des associations professionnelles et techniques, et d'autres participants de l'industrie de la radiodiffusion."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "IBC 2024"@en,
        "IBC 2024"@fr .

d4w:ict-guided-tour-2013 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2p1aTGuA52pB7YQntmusbL" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:anciennes-missions-internationales ;
    skos:definition "Ensemble des participants (entreprises, startups et acteurs publics) à la mission économique \"ICT Guided Tour\" du 02 au 09 juin 2013 aux Etats-Unis."@fr ;
    skos:inScheme d4w:historique-et-technique ;
    skos:prefLabel "ICT Guided Tour 2013"@en,
        "ICT Guided Tour 2013"@fr .

d4w:ict-guided-tour-2014 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2i94guZqPX0B3d3KAmj5oc" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:anciennes-missions-internationales ;
    skos:definition "Ensemble des participants (entreprises, startups et acteurs publics) à la mission économique \"ICT Guided Tour\" du 27 au 31 octobre 2014 au Québec et en Ontario."@fr ;
    skos:inScheme d4w:historique-et-technique ;
    skos:prefLabel "ICT Guided Tour 2014"@en,
        "ICT Guided Tour 2014"@fr .

d4w:ict-guided-tour-2015 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5RVveofJIB9a3i4dKhFfwf" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:anciennes-missions-internationales ;
    skos:definition "Acteurs wallons (entreprises, universités et organismes publics) présents à la mission économique \"ICT Guided Tour\" du 16 au 21 novembre 2015 en Chine, à Shenzen et Taipei."@fr ;
    skos:inScheme d4w:historique-et-technique ;
    skos:prefLabel "ICT Guided Tour 2015"@en,
        "ICT Guided Tour 2015"@fr .

d4w:ict-guided-tour-2016 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2mOPdmDHR77Se8LaDZPrJ3" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:anciennes-missions-internationales ;
    skos:definition "Acteurs wallons (entreprises, universités et acteurs publics) participant à la mission exploratoire \"ICT Guided Tour\" du 14 au 18 novembre 2016 en Chine, à Shanghai et Shenzhen."@fr ;
    skos:inScheme d4w:historique-et-technique ;
    skos:prefLabel "ICT Guided Tour 2016"@en,
        "ICT Guided Tour 2016"@fr .

d4w:ict-guided-tour-2017 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "61KtS14F2DS8izMeJWMOWw" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:anciennes-missions-internationales ;
    skos:definition "Acteurs wallons (entreprises, universités et organismes publics) présents à la mission économique \"ICT Guided Tour\" du 16 au 21 novembre 2017 en Chine et à Taïwan."@fr ;
    skos:inScheme d4w:historique-et-technique ;
    skos:prefLabel "ICT Guided Tour 2017"@en,
        "ICT Guided Tour 2017"@fr .

d4w:ict-spring-2013 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1ImuCTbhs8CUzDd82unEBH" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:anciennes-missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes au salon européen ICT Spring à Luxembourg du 19 au 20 juin 2013. ICT Spring est dédié au dernières tendances ICT."@fr ;
    skos:inScheme d4w:historique-et-technique ;
    skos:prefLabel "ICT Spring 2013"@en,
        "ICT Spring 2013"@fr .

d4w:id2food a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6pBCGXfm4GqxPBXpOKT4fh" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:incubateurs ;
    skos:definition "Entreprises accompagnées par ID2Food. ID2Food est l'écosystème spécialisé dans le domaine de la Food/Tech mais aussi laboratoire d'idées, infrastructures partagées pour tester ou valider son marché et son projet."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "ID2Food"@en,
        "ID2Food"@fr .

d4w:id2move a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4OZNdweyZWzDDSCiORWArJ" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:incubateurs ;
    skos:definition "Entreprises hébergées ou accompagnées par ID2Move. ID2Move est un incubateur à destination des startups, PME et universités actives dans le domaine des systèmes autonomes avec un focus particulier sur les drones."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "ID2Move"@en,
        "ID2Move"@fr .

d4w:identity-management a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1R61N8iipSnXT1A5nGVuFx" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:proteger-identity-management-et-access-control ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Identity Management"@en,
        "Identity Management"@fr .

d4w:imbc a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6NI14RmX96WLYEfmgVNoAh" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:fonds-investissement ;
    skos:definition "Entreprises soutenues par Invest Mons Borinage Centre. Acteur actif dans le financement de tout projet d'investissements, de besoin en fonds de roulement et de transmission."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "IMBC"@en,
        "IMBC"@fr .

d4w:immersion-metier a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3oXPc3MNESgF2UbMolG3eo" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:outils-de-promotion ;
    skos:definition "Promotion d'un métier par l'immersion active dans l'univers de travail."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Immersion métier"@fr .

d4w:implementation-de-l-innovation a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5piUfNr7KmMq7XSIqFRzvm" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:dis-3 ;
    skos:definition "Aire stratégique consacrée à l'implémentation de l'innovation à travers la transformation technologique et numérique des chaines de valeurs au sein du tissu productif. Les projets connectés à cette aire s'appliquent à intégrer des solutions innovantes liées aux produits, aux processus et aux nouveaux modes organisationnels et stratégiques. Ils visent l'accélération de la transformation technologique et numérique de l’industrie et du tissu productif, tout en tenant compte des spécificités des secteurs impliqués."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Implémentation de l'innovation"@fr .

d4w:impression-3d a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "eyiZKmAslSAb27rAalFdb" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:ict-advanced ;
    skos:definition "Fabrication additive (FA). Développement, production et déploiement de produits et services liés à la fabrication additive, technique de fabrication de produits en trois dimensions dans laquelle le relief des éléments à façonner est obtenu par un procédé d'impression. Plusieurs procédés ont été développés depuis vingt ans : stéréolithographie, dépôt de fil tendu, impression 3D, frittage sélectif par laser et fusion sélective par laser, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Impression 3D"@fr .

d4w:imprimante a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "23x4Xd2dVh8tbOPUWdm2AU" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:equipement-a-dsiposition ;
    skos:definition "Mise à disposition d'imprimantes dans un lieu de services."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Imprimante"@fr .

d4w:incident-management a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5uHzCLcbLQ0IAwDU8i6Klz" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:repondre-response-planning ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Incident Management"@en,
        "Incident Management"@fr .

d4w:incident-response-services-csrit-aas a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "526eimKBKxaQYKm8IRIxQk" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:repondre-mitigation ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Incident Response Services  CSRIT aaS "@fr .

d4w:inclusion-numerique a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "VwuZqtg4LieHNMn4TGr4o" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:grappes-technologiques ;
    skos:definition "Action qui vise à rendre le numérique accessible à chaque individu et à lui transmettre les compétences numériques qui pourraient être un levier de son inclusion sociale et économique."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Inclusion numérique"@fr .

d4w:incubateur a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2akcCk8zeuKfvcHeYYooNx" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:developpement-economique-territorial ;
    skos:definition "Organismes d'accompagnement (coworking, formation, coaching, etc.) pour les startups lors de leur phase de conception (incubation) ou de croissance (accélération)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Incubateur et accélérateur"@fr .

d4w:independant a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "29jWp3KzTkiLlyFX6GXIHD" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:publics-cibles ;
    skos:definition "Indépendant visé par une action, un service, un produit."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Indépendant"@fr .

d4w:industrie-du-futur-2018 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6jQyb4078lhz6JNmSpU5oU" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:actions-evenements ;
    skos:definition "Partenaires de l'édition 2018 de l'événement \"Industrie du Futur\" ou \"Industrie du futur\", évènement intersectoriel wallon porté par la communauté Made Different Digital Wallonia sur la thématique Industrie 4.0."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Industrie du futur 2018"@fr .

d4w:industrie-du-futur-2019 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1L18cFNG9JQQPTPHKw7ehy" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:actions-evenements ;
    skos:definition "Partenaires de l'édition 2019 de l'événement \"Factories of the futur\" ou \"Industrie du futur\", événement intersectoriel wallon porté par la communauté Made Different Digital Wallonia sur la thématique Industrie 4.0."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Industrie du futur 2019"@fr .

d4w:industrie-du-futur-2020 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5hukaBVasrSKLusfkU9AjC" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:actions-evenements ;
    skos:definition "Partenaires de l'édition 2020 de l'événement \"Factories of the futur\" ou \"Industrie du futur\", événement intersectoriel wallon porté par la communauté Made Different Digital Wallonia sur la thématique Industrie 4.0."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Industrie du futur 2020"@fr .

d4w:industries-culturelles-et-creatives a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4sKCELrPhY0K2Bxaxk5Z6S" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:grappes-technologiques ;
    skos:definition "Initiatives et acteurs impliqués dans les Industries Culturelles et Créatives et ce compris le gaming, les médias, la musique, le sport et le divertissement."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Industries culturelles et créatives  ICC "@fr .

d4w:industries-du-futur-be-4-0-2021 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5qBCpxnkBcPWU5jOgoHG6o" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises et startups wallonnes présentes au salon Industries du Futur BE 4.0 du 30 novembre au 01 décembre 2021 à Mulhouse. Le salon-congrès BE 4.0 est dédié à la transformation vers l’industrie 4.0."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Industries du futur BE 4.0 2021"@en,
        "Industries du futur BE 4.0 2021"@fr .

d4w:industries-du-futur-be-4-0-2022 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "fsoquKj9zhvS9oaskHrlU" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises et startups wallonnes présentes au salon Industries du Futur BE 4.0 du 29 au 30 novembre 2022 à Mulhouse. Le salon-congrès BE 4.0 est dédié à la transformation vers l’industrie 4.0."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Industries du futur BE 4.0 2022"@en,
        "Industries du futur BE 4.0 2022"@fr .

d4w:infrastructure-de-communication a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "41RE2rsGBLu0U4Cc68AAEp" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:smartgrids-cdv-rewan ;
    skos:definition "Activités liées à l'infrastructure de communication : LAN (Local Area Network), WAN (Wide Area Network), FAN/AMI (Field Area Network/Advanced Metering Infrastructure), CPE (Costumer Premise Equipement), HAN (Home Area Network)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Infrastructure de communication"@fr .

d4w:infrastructure-energetique a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "rolgshO25UDNeIHOIIfXn" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:smartgrids-cdv-rewan ;
    skos:definition "Activités liées à l'infrastructure énergétique : Superconducteurs, FACTS (Flexible AC Transmissions Systems), HVDC (High Voltage Direct Current)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Infrastructure énergétique"@fr .

d4w:innovation-recherche-et-developpement a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "404rPZlpCUf8zCAbQXs8qF" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:piliers-commerce-exterieur ;
    skos:definition "Vous proposez une solution innovante ? Ces organismes de soutien wallons vous accompagnent dans votre recherche d’investissements et de partenaires étrangers pour développer des produits, services ou méthodes de production innovants."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Innovation, recherche et développement"@fr .

d4w:inscriptions-et-reservations a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4VJTHMyxGILbFkH055Wr4n" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:commerce-en-ligne ;
    skos:definition "Plateformes permettant de gérer l'inscription et la réservation en ligne : promotion de l'événement ou du service, gestion des inscrits ou clients, prise de contact, envoi de rappels, statistiques, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Inscriptions et réservations"@fr .

d4w:integration-web a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2rFm472nqciyOqQjTWYt6B" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:ict-services ;
    skos:definition "Conseils et services liés à la création et l'intégration de design, contenus multimédia et graphiques sur le Web."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Intégration web"@fr .

d4w:intelligence-artificielle a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3Dw4dMOjcRGmxKIHE4gibC" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:ict-advanced ;
    skos:definition "Développement, production et déploiement de produits et services liés à l’intelligence artificielle : traduction automatique, chatbots, apprentissage automatique, machine learning, deep learning, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Intelligence artificielle  IA AI "@fr .

d4w:intercommunale-de-developpement a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1Lwup2a4k7OC4ZMZvyJRE2" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:developpement-economique-territorial ;
    skos:definition "Les intercommunales de développement économique et d’aménagement jouent un rôle majeur dans la définition des stratégies sous-régionales de développement et dans la mise en place de nombreuses infrastructures économiques."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Intercommunale de développement économique"@fr .

d4w:interfacage-interoperabilite-avances a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "612Gz4XTvNrATyGYstoSQf" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:ict-software ;
    skos:definition "Développement, production et déploiement de produits et services liés à l'intefaçage du monde réel aux machines, de machine au monde réel, de machine à machine, de machine à humain, de système informatique à machine, etc. Interopérabilité implique une interconnexion préalable.  On ne peut parler d'interopérabilité que s'il y a des interfaces complètement définies, connues et librement utilisables, sans restriction d'accès."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Interfaçage et interopérabilité avancés"@fr .

d4w:interface-recherche-entreprise a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5v79vgR9lbGBdxhjMJtKw3" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:recherche-et-innovation ;
    skos:definition "Knowledge Transfer Office. Entité dépendant d'une institution universitaire ou d'une haute école en charge du lien entre les activités de recherche scientifique et/ou technologique et le monde non académique : promotion et diffusion, transfert des connaissances vers la société, accompagnement à la création d'entreprises spin-off, fertilisation croisée entre unités de recherche et entreprises."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Interface Recherche Entreprise"@fr .

d4w:international-exportation a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2LVeYs1M9HQgeqX5IoVPBi" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:chaine-de-services ;
    skos:definition "Initiatives et acteurs de soutien, d'accompagnement, de promotion, de la recherche, etc. impliqués dans le développement international d'un secteur."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "International et exportation"@fr .

d4w:interreg a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5uf35eBtyeHe72X7iQ0s3x" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:programmes-de-financement ;
    skos:definition "Programme européen visant à promouvoir la coopération entre les régions européennes et le développement de solutions communes dans les domaines du développement urbain, rural et côtier, du développement économique et de la gestion de l’environnement."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Interreg"@en,
        "Interreg"@fr .

d4w:intrusion-detection a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3YKxzxqW0Z907bcNENbtmM" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:detecter-anomalies-and-events ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Intrusion Detection"@en,
        "Intrusion Detection"@fr .

d4w:invest-bw a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "26clgWdslGfS2U68aWBItN" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:fonds-investissement ;
    skos:definition "Entreprises soutenues par Invest.BW. Acteur du plan de reconversion de l'Ouest du Brabant wallon, Invest.BW propose ses moyens financiers et ses compétences en intervenant auprès des PME. (ancien Nivelinvest)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Invest.BW"@en,
        "Invest.BW"@fr .

d4w:invest-public a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6OLKphrdIYOxGdR47BeQYZ" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:developpement-economique-territorial ;
    skos:definition "Présents sur l'ensemble du territoire wallon, les Invests wallons sont des sociétés d'investissement et de financement à capital mixte (public/privé). Ils donnent accès à des solutions de financement diversifiées, flexibles et adaptées aux besoins des entreprises."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Invest public"@en,
        "Invest public"@fr .

d4w:iot a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6J1a5rFE4KxHz4fZW3pnwF" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:ict-advanced ;
    skos:definition "Développement, production et déploiement de produits et services liés aux objets physiques connectés à Internet (capteurs, senseurs, domotique, quantified self, wearables, etc.), notamment grâce à l'utilisation de QR code, RFID, Laser, bluetooth, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Internet des objets  IoT  et capteurs"@fr .

d4w:iot-convention-europe-2016 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7tlUmb6TX9Cwc6eZFzDQzm" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:anciennes-missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes à l'Internet of Things Convention Europe le 8 juin 2016 à Bruxelles.  L'Internet of Things Convention Europe est dédié au marché BtoB de l'Internet des objets."@fr ;
    skos:inScheme d4w:historique-et-technique ;
    skos:prefLabel "IoT Convention Europe 2016"@fr .

d4w:iot-security a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "NEZqRfK20sBWI4VxriyPh" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:proteger-protective-technology ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "IoT Security"@en,
        "IoT Security"@fr .

d4w:iot4industry a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4twiZC9hdFwt7vGi7yKk69" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:actions-evenements ;
    skos:definition "Projet européen, impliquant le pôle Mecatech, qui vise à co-financer et développer des projets collaboratifs intégrant l’IoT dans les outils de production et les machines dans le cadre de l’Industrie du Futur."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "IoT4Industry"@en,
        "IoT4Industry"@fr .

d4w:iotswc-2022 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7s2VFMDlYRClaOBUDx9WG1" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes à l’IOT Solutions World Congress (IOTSWC) à Barcelone du 10 mai au 12 mai 2022. L’Integrated Systems Europe s'est associé à IOT Solutions World Congress, le plus grand événement international consacré à la transformation de l'industrie grâce aux technologies disruptives. L’évènement IOTSWC réunit des experts et des sociétés de premier plan travaillant sur l'intelligence artificielle, les jumeaux numériques, l'Internet des objets et l'informatique quantique."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "IOTSWC 2022"@en,
        "IOTSWC 2022"@fr .

d4w:iotswc-2023 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "49OZR8jygOVUC5LKMoyJLt" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes à l’IOT Solutions World Congress (IOTSWC) à Barcelone du 31 janvier au 2 février 2023. L’Integrated Systems Europe s'est associé à IOT Solutions World Congress, le plus grand événement international consacré à la transformation de l'industrie grâce aux technologies disruptives. L’évènement IOTSWC réunit des experts et des sociétés de premier plan travaillant sur l'intelligence artificielle, les jumeaux numériques, l'Internet des objets et l'informatique quantique."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "IOTSWC 2023"@en,
        "IOTSWC 2023"@fr .

d4w:ise-2022 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4HFrv8aegg1GCtUcw44mPu" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes à l’Integrated Systems Europe (ISE) à Barcelone du 10 mai au 13 mai 2022. L’integrated Systems Europe est dédié à l’intégration des systèmes et à l’Internet des objets."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "ISE 2022"@fr .

d4w:ise-2023 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1qSYVDVd1IK0gkQN1hQAW1" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes à l’Integrated Systems Europe (ISE) à Barcelone du 31 janvier au 3 février 2023. L’integrated Systems Europe est dédié à l’intégration des systèmes et à l’Internet des objets."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "ISE 2023"@fr .

d4w:ise-2024 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3UXznzGbqHJE1vIFCUWex2" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes à l’Integrated Systems Europe (ISE) à Barcelone du 30 janvier au 2 février 2024. L’integrated Systems Europe est dédié à l’intégration des systèmes et à l’Internet des objets."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "ISE 2024"@fr .

d4w:isolant-paille-en-ballot a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "YtZvQLz8Nsby9EjUQJhnL" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:isolation-thermique ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la fabrication et la mise en oeuvre de ballots de paille isolants. Activités liées à ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Paille   Paille en ballot"@fr .

d4w:isolant-paille-en-vrac a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "cx7uqwqek1cvZ0SrfpuUH" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:isolation-thermique ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la fabrication et la mise en oeuvre de paille en vrac isolante. Activités liées à ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Paille   Paille en vrac"@fr .

d4w:it-service-management a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "17OLhhsz3L2icE71SsVTLh" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:identifier-asset-management ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "IT Service Management"@en,
        "IT Service Management"@fr .

d4w:jeux-d-exterieur-modules-et-balancoires a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "Mf00M9W90WVspsbUYvlzD" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:metiers-et-produits-du-bois ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Jeux d'extérieur, modules et balançoires"@fr .

d4w:jeux-video a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "xGDRe8mFUzcPyyvYX0vrn" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:ict-software ;
    skos:definition "Développement, production et distribution de produits, services et logiciels pour les jeux vidéos ou de jeux transmédia."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Jeux vidéo"@fr .

d4w:jouets a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1SOAj77YEQVXj21zUMtsaV" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:metiers-et-produits-du-bois ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Jouets"@fr .

d4w:journaliste a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6dG4Om3NrHRU2NKMKrNme6" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:medias ;
    skos:definition "Auteur d'articles de presse ou de fond."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Journaliste"@fr .

d4w:jumeau-simulation-numerique a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7jbklWp0RLSCokH6jVvKxG" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:ict-advanced ;
    skos:definition "Services liés à la simulation de phénomènes physiques réels (simulation numérique) : conception virtuelle de produits et modélisation de lignes de production, tests d'implantation de bâtiments, résistance de matériaux, crash tests,  prévisions météorologiques, etc. ou réplique numérique d'un objet, d'un processus ou d'un système (jumeau numérique - digital twin)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Jumeau et simulation numériques"@fr .

d4w:key-digital-technologies-joint-undertaking a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2crNgvcI5KvVbzrIbsHZua" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:programmes-de-financement ;
    skos:definition "Programme fédéral visant à renforcer la position concurrentielle des PME qui recherchent un accès plus aisé aux facilités offertes par la recherche, en établissant une coopération fructueuse avec les centres de recherche et de technologie, au niveau international. En retour, ces centres auront l'opportunité de bénéficier de l'expertise commerciale de ces PME. IRA-SME (aujourd'hui Key Digital Technologies Joint Undertaking) est une action ERA-NET."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Key Digital Technologies Joint Undertaking"@en,
        "Key Digital Technologies Joint Undertaking"@fr .

d4w:kikk-2015 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1ojkYJN3RrI77EWbyUWBOa" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes au KIKK du 5 au 7 novembre 2015 à Namur.  Le KIKK est un festival international des cultures numériques et créatives."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Kikk 2015"@fr .

d4w:kikk-2016 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3KW36Q3hSm0Cdi8w0hwflp" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes au KIKK du 3 au 5 novembre 2016 à Namur.  Le KIKK est un festival international des cultures numériques et créatives."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Kikk 2016"@fr .

d4w:kikk-2017 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7bpuaeUCa16oqfTmyOpAVz" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes au KIKK du 2 au 4 novembre 2017 à Namur.  Le KIKK est un festival international des cultures numériques et créatives."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Kikk 2017"@fr .

d4w:kikk-2019 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4w8MVBViOH1PWaZmnc0jnz" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes au KIKK du 31 octobre au 3 novembre 2019 à Namur, articles de presse et publications. Le KIKK est un festival international des cultures numériques et créatives."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Kikk 2019"@fr .

d4w:kikk-2021 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "zjQD3H4iw3mQvFWvxTtlX" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes au Creative village du KIKK 2021 à Namur. Le KIKK est un festival international des cultures numériques et créatives."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Kikk 2021"@fr .

d4w:kikk-2022 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1iQnAltobEBVuKJth7e8eE" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes au Creative village du KIKK 2022 à Namur. Le KIKK est un festival international des cultures numériques et créatives."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Kikk 2022"@fr .

d4w:kikk-2023 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4n9b61YWR530BUeXhLqjDl" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes au Creative village du KIKK 2023 à Namur. Le KIKK est un festival international des cultures numériques et créatives."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Kikk 2023"@fr .

d4w:kikk-2024 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1DPdRlpTEvp4FXwgI1gn9A" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes au Creative village du KIKK 2024 à Namur. Le KIKK est un festival international des cultures numériques et créatives."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Kikk 2024"@fr .

d4w:kis a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3RSNCH392WjTUluP9bCTRb" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:reseaux ;
    skos:definition "Entreprises prestataires et bénéficiaires du dispositif de sensibilisation et d'accompagnement en cybersécurité."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Keep It Secure  KIS "@en,
        "Keep It Secure  KIS "@fr .

d4w:langages-programmation a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4dMZiVrlQpslbXuAdlGtVn" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:ict-software ;
    skos:definition "Services et langages de programmation informatique. Outils et environnements de développement et d'aide à la programmation."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Plateformes et langages de programmation"@fr .

d4w:laureats-aap-chantiers-et-services-circulaires-2021 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3EZ5Y1ONAQA2eltLzIOxRv" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:laureats-awards ;
    skos:definition "Projets et organismes lauréats de l'appel à projet Chantiers et services circulaires (édition 2021) visant à financer des projets en économie circulaire dans le secteur de la construction (chantiers nouveau, rénovations, services…) dans le cadre de la stratégie Circular Wallonia."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Lauréats AAP Chantiers et services circulaires 2021"@fr .

d4w:laureats-aap-chantiers-et-services-circulaires-2023 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "01kSJv3p7ouRtrk24tVmoW" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:laureats-awards ;
    skos:definition "Projets et organismes lauréats de l'appel à projet Chantiers et services circulaires (édition 2023) visant à financer des projets en économie circulaire dans le secteur de la construction (chantiers nouveau, rénovations, services…) dans le cadre de la stratégie Circular Wallonia."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Lauréats AAP Chantiers et services circulaires 2023"@fr .

d4w:laureats-aap-chantiers-et-services-circulaires-2024 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "58o0OAX2ODMvvjWwgCnTyx" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:laureats-awards ;
    skos:definition "Projets et organismes lauréats de l'appel à projet Chantiers et services circulaires (édition 2024) visant à financer des projets en économie circulaire dans le secteur de la construction (chantiers nouveau, rénovations, services…) dans le cadre de la stratégie Circular Wallonia."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Lauréats AAP Chantiers et services circulaires 2024"@fr .

d4w:laureats-aap-dechets-ressources a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7M6LRn6rPPerrDwRxzT26r" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:laureats-awards ;
    skos:definition "Projets et organismes lauréats de l'appel à projet Déchets-ressources visant à soutenir des projets dédiés à la prévention des déchets et à leur gestion en tant que ressources."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Lauréats AAP Déchets Ressources"@fr .

d4w:laureats-aap-go-circular-2021 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6UTBEmUjaazP9CkSKokjUf" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:laureats-awards ;
    skos:definition "Projets et organismes lauréats de l'appel à projet Go Circular (édition 2021) visant à financer des projets en économie circulaire dans le cadre de la stratégie Circular Wallonia."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Lauréats AAP Go Circular 2021"@fr .

d4w:laureats-aap-go-circular-2023 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7nQLy2kfHgGeygBRcWbk2p" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:laureats-awards ;
    skos:definition "Projets et organismes lauréats de l'appel à projet Go Circular (édition 2023) visant à financer des projets en économie circulaire dans le cadre de la stratégie Circular Wallonia."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Lauréats AAP Go Circular 2023"@fr .

d4w:laureats-aap-last-mile-22 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "118gIISvXnmUwoRvKbXLBF" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:laureats-awards ;
    skos:definition "Communes lauréates de l'appel à projet Last Mile 22."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Lauréats AAP Last Mile 22"@fr .

d4w:laureats-aap-last-mile-23 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "MfcrUhkTb7An8ckwsLzIK" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:laureats-awards ;
    skos:definition "Communes lauréates de l'appel à projet Last Mile 23."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Lauréats AAP Last Mile 23"@fr .

d4w:laureats-aap-poc-5g-22 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7C01eXHGbNz6iWH06lFbkf" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:laureats-awards ;
    skos:definition "Bénéficiaires lauréats des premiers appel à projets POC 5G en 2022"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Lauréats AAP POC 5G 22"@fr .

d4w:laureats-aap-poc-5g-23 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2tB0jORCiRy9LoeM6kti1U" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:laureats-awards ;
    skos:definition "Bénéficiaires lauréats des premiers appel à projets POC 5G en 2023"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Lauréats AAP POC 5G 23"@fr .

d4w:laureats-aap-poc-idf-24 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6iw49gF5AeU1CGKIHJYHwv" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:laureats-awards ;
    skos:definition "Bénéficiaires lauréats des appels à projets PoC IDF 2024.  Lancés par le pôle MecaTech et ses partenaires en avril 2024, les PoC's ont pour but de financer des mises en situation réelle et permettront de tester des solutions technologiques dans des entreprises manufacturières wallonnes."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Lauréats AAP POC IDF 2024"@fr .

d4w:laureats-aap-poc-idf-circularite a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2xy0lTBsrQqZRt6obmDVoz" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:laureats-awards ;
    skos:definition "Bénéficiaires lauréats des appels à projets POC IDF & Circularité 2022 et 2024. Lancés par le pôle MecaTech et ses partenaires, les PoC's ont pour but de financer des mises en situation réelle et permettront de tester des solutions technologiques dans des entreprises manufacturières wallonnes."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Lauréats AAP POC IDF et Circularité"@fr .

d4w:laureats-aap-poc-proof-of-circularity-2024 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2nr2uoDds0iGnKdwaYAgfw" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:laureats-awards ;
    skos:definition "Projets et organismes lauréats de l'appel à projet Proof of Circularity lancé par le pôle Mecatech (édition 2024) finançant des solutions novatrices pour améliorer le cycle de vie des produits via les matériaux, processus et design, favorisant un modèle circulaire ou une stratégie innovante en entreprise."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Lauréats AAP POC  Proof of Circularity  2024"@fr .

d4w:laureats-aap-poc-proof-of-circularity-2025 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1jI7sbek6VetKkQB3RDr1g" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:laureats-awards ;
    skos:definition "Projets et organismes lauréats de l'appel à projet Proof of Circularity lancé par le pôle Mecatech (édition 2025) finançant des solutions novatrices pour améliorer le cycle de vie des produits via les matériaux, processus et design, favorisant un modèle circulaire ou une stratégie innovante en entreprise."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Lauréats AAP POC  Proof of Circularity  2025"@fr .

d4w:laureats-aap-top-pouvoirs-locaux-2021-2022 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4hJZQdXIcGFiMWMlmkovxP" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:laureats-awards ;
    skos:definition "Communes, CPAS et Provinces lauréats du premier Appel à projets (2021) \"Digitalisation des Pouvoirs Locaux\", dans le cadre de l'accord \"TOP\" 2ème version"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Lauréats AAP TOP Pouvoirs locaux 21 22"@fr .

d4w:laureats-ambassadeurs-made-different a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "CrYfBBN7shtqqt5pfrWnI" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:laureats-awards ;
    skos:definition "Entreprises lauréates du prix Ambassadeur Made Différent Digital Wallonia ayant un niveau de pointe sur au moins une des sept transformations."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Lauréats Ambassadeurs Made Different"@fr .

d4w:laureats-digitalees a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3LDrMX2a9OIJ4vmdsJYRO0" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:laureats-awards ;
    skos:definition "Entreprises lauréates des appels aux bourses de digitalisation liés au programme d'accompagnement DigitalEES."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Lauréats DigitalEES"@fr .

d4w:laureats-digitalwallonia4-ai a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5Ft0JBb3Civ3Aj6vbneYmS" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:laureats-awards ;
    skos:definition "Entreprises lauréates des appels à projets Tremplin IA et Start IA liés au programme d'accompagnement DigitalWallonia4.ai."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Lauréats DigitalWallonia4.ai"@fr .

d4w:laureats-factories-of-the-future-2016 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4dnewh9lx9Tq2HK0jd95K7" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:laureats-awards ;
    skos:definition "Entreprises lauréates du prix Usine du Futur en 2016 et donc ayant un niveau de pointe sur les sept transformations."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Lauréats Factories of the Future 2016"@fr .

d4w:laureats-factories-of-the-future-2017 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1ZrQji0YYl7MgGXLKBwImH" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:laureats-awards ;
    skos:definition "Entreprises lauréates du prix Usine du Futur en 2017 et donc ayant un niveau de pointe sur les sept transformations."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Lauréats Factories of the Future 2017"@fr .

d4w:laureats-factories-of-the-future-2019 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7nDSdLTRIJzygeFhvwLP1r" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:laureats-awards ;
    skos:definition "Entreprises lauréates du prix Factories of the Future en 2019 et donc ayant un niveau de pointe sur les sept transformations."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Lauréats Factories of the Future 2019"@fr .

d4w:laureats-factories-of-the-future-2020 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "ieYQAvWUZRiLTRcYlgBTk" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:laureats-awards ;
    skos:definition "Entreprises lauréates du prix Factories of the Future en 2020 et donc ayant un niveau de pointe sur les sept transformations."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Lauréats Factories of the Future 2020"@fr .

d4w:laureats-factories-of-the-future-2021 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "54iU9o79vBc0xwKLS164Ie" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:laureats-awards ;
    skos:definition "Entreprises lauréates du prix Factories of the Future en 2021 et donc ayant un niveau de pointe sur les sept transformations ?."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Lauréats Factories of the Future 2021"@fr .

d4w:laureats-factories-of-the-future-2023 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2qwPeA3T6SDKp0HN847QlH" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:laureats-awards ;
    skos:definition "Entreprises lauréates du prix Factories of the Future en 2023 et donc ayant un niveau de pointe sur les sept transformations."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Lauréats Factories of the Future 2023"@fr .

d4w:laureats-factories-of-the-future-2024 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4T1PmxyiDKvIxdtM8sWGsy" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:laureats-awards ;
    skos:definition "Entreprises lauréates du prix Factories of the Future en 2024 et donc ayant un niveau de pointe sur les sept transformations."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Lauréats Factories of the Future 2024"@fr .

d4w:laureats-implement-it-4-circularity-2022 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2z7OXwhsRyLbMPn86kONJM" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:laureats-awards ;
    skos:definition "Projets et organismes lauréats de l'appel à projet Implement IT 4 Circularity (édition 2022) dans le cadre du programme Digital Wallonia 4 Circular visant à financer des démonstrateurs individuels ou collectifs de technologies numériques accélérant le déploiement de l’économie circulaire en Wallonie."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Lauréats Implement IT 4 Circularity 2022"@fr .

d4w:laureats-implement-it-4-circularity-2023 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "QpyPUQGEcQ1bsmBBw5zNW" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:laureats-awards ;
    skos:definition "Projets et organismes lauréats de l'appel à projet Implement IT 4 Circularity (édition 2023) dans le cadre du programme Digital Wallonia 4 Circular visant à financer des démonstrateurs individuels ou collectifs de technologies numériques accélérant le déploiement de l’économie circulaire en Wallonie."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Lauréats Implement IT 4 Circularity 2023"@fr .

d4w:laureats-start-ia a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "t5yfPeywWbs3ZPNrPQjeb" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:laureats-awards ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes participantes aux appels à projets Start IA de DigitalWallonia4.ai, et bénéficiant de l'accompagnement d’un expert identifié au sein du Pool d'Experts IA."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Lauréats Start IA"@fr .

d4w:laureats-territoire-intelligent-2019 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1CBXfoItcfiVtoffS5UrOr" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:laureats-awards ;
    skos:definition "Communes et intercommunales lauréates de l'appel à projets Territoire intelligent / Smart Region 2019."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Lauréats Territoire intelligent 2019"@fr .

d4w:laureats-territoire-intelligent-2023 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5SIfoatFfCN3uQgFJGzvDW" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:laureats-awards ;
    skos:definition "Communes et intercommunales lauréates de l'appel à projets Territoire intelligent / Smart Region 2023."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Lauréats Territoire intelligent 2023"@fr .

d4w:laureats-territoire-intelligent-2024 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4Q6gEkeQepT526D6BiTc9e" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:laureats-awards ;
    skos:definition "Communes et intercommunales lauréates de l'appel à projets Territoire intelligent / Smart Region 2024."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Lauréats Territoire intelligent 2024"@fr .

d4w:laureats-tremplin-ia a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6ANoJDbafDMWqiR87yHHCH" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:laureats-awards ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes participantes aux appels à projets Tremplin IA de DigitalWallonia4.ai en vue de la mise en place de Proof of Concepts (PoCs), de démonstrateurs de cas d'usages potentiels de l'IA."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Lauréats Tremplin IA"@fr .

d4w:laureats-usines-du-futur-2022 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2jNNEWODk9VlrbbPUCBUoE" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:laureats-awards ;
    skos:definition "Entreprises lauréates du prix Factories of the Future en 2022 et donc ayant un niveau de pointe sur les sept transformations."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Lauréats Factories of the Future 2022"@fr .

d4w:leansquare a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6cVdcGeo6XEaWm0ukJ9d0l" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:fonds-investissement ;
    skos:definition "Startups wallonnes financées et accompagnées par l'incubateur Leansquare. LeanSquare est une initiative de Meusinvest mise en œuvre par Cide-Socran."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "LeanSquare"@en,
        "LeanSquare"@fr .

d4w:leasing-outsourcing a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3aEgDQ3DAFhVfCh5ZHcPYE" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:ict-services ;
    skos:definition "Services de mise à disposition de matériel et de ressources informatiques : gestion administrative et financière de matériel, maintenance, installation de logiciels, sécurité, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Leasing et outsourcing informatique"@en,
        "Leasing et outsourcing informatique"@fr .

d4w:legaltech a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5qftDTmxeejsOy3eKxoaXE" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:grappes-technologiques ;
    skos:definition "Initiatives et acteurs impliqués dans la transformation numérique des services juridiques : justice prédictive, gestion des cabinets d’avocats, plateformes, registre jurisprudence en ligne, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "LegalTech"@en,
        "LegalTech"@fr .

d4w:leweb-2013 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4GU0CVdwO61r5p2jvmK3Eo" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:anciennes-missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes au salon LeWeb à Paris, du 10 au 12 décembre 2013. Ce salon est dédié aux startups et aux entrepreneurs du web."@fr ;
    skos:inScheme d4w:historique-et-technique ;
    skos:prefLabel "LeWeb 2013"@en,
        "LeWeb 2013"@fr .

d4w:leweb-2014 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5P7S9EOKcH6Q30d2VqXAJH" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:anciennes-missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes au salon LeWeb à Paris, du 9 au 11 décembre 2014. Ce salon est dédié aux startups et aux entrepreneurs du web."@fr ;
    skos:inScheme d4w:historique-et-technique ;
    skos:prefLabel "LeWeb 2014"@en,
        "LeWeb 2014"@fr .

d4w:libramont-2017 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6eLVu1vIzwcMa8TQ5Q4JdK" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:actions-evenements ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes à la Foire de Libramont dans l'espace Smart Farming by Digital Wallonia, à Libramont du 28 au 31 juillet 2017. La Foire agricole, forestière et agroalimentaire de Libramont est une gigantesque exposition en plein air qui accueille chaque année plus de 220 000 visiteurs, 800 exposants."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Foire de Libramont 2017"@fr .

d4w:libramont-2018 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6fl50ZY9PhiIq1npTM2wvV" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:actions-evenements ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes à la Foire de Libramont dans l'espace Smart Farming by Digital Wallonia, à Libramont du 27 au 30 juillet 2018. La Foire agricole, forestière et agroalimentaire de Libramont est une exposition en plein air accueillant plus de 250.000 visiteurs et 800 exposants."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Foire de Libramont 2018"@fr .

d4w:libramont-2019 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4IX5Vby3gbnr5t5lJ9lqQi" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:actions-evenements ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes à la Foire de Libramont dans l'espace Smart Farming by Digital Wallonia, à Libramont du 26 au 29 juillet 2019. La Foire agricole, forestière et agroalimentaire de Libramont est une exposition en plein air accueillant plus de 250.000 visiteurs et 800 exposants."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Foire de Libramont 2019"@fr .

d4w:liege a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "XnvsZ9Pt6MQrSKr3S8Xdo" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:provinces ;
    skos:definition "Organisation ou diffusion d'actions de promotion ou de sensibilisation ainsi que d'autres types d'action en province de Liège."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Liège"@fr .

d4w:liege-chape-chaux-liege a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "55mHa7OJUcPiG9vxUA9rsv" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:parachevement-interieur ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la fabrication et la mise en oeuvre de chape en chaux-liège pour isolation thermique. Activités liées à ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Liège   Chape chaux liège"@fr .

d4w:liege-enduit-exterieur a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2RN3glBePWagSdBGV5ysR" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:finition-exterieure ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la fabrication et la mise en oeuvre de revêtement de finition coloré à base de liège et de résines à l'eau. Activités liées à ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Liège   Enduit extérieur"@fr .

d4w:liege-liege-en-vrac a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4lz2Hmlb8aZqYRT4TaywSu" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:isolation-thermique ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la fabrication et la mise en oeuvre de liège en vrac comme isolant thermique. Activités liées à ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Liège   Liège en vrac"@fr .

d4w:liege-panneau-rigide a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "34TxX8PQi2d7xgUWhNfAWc" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:isolation-thermique ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la fabrication et la mise en oeuvre d'isolation rigide en panneaux de liège expansé. Activités liées à ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Liège   Liège en panneau rigide"@fr .

d4w:lin-panneau-rouleau-semi-rigide a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "xVrPoo8Zxe28j3hqlXl8A" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:isolation-thermique ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la fabrication et la mise en oeuvre de panneaux ou rouleaux semi-rigides isolants thermiques en lin. Activités liées à ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Lin    Lin en panneau ou rouleau semi rigide"@fr .

d4w:litiere-pour-chevaux a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "35lW2Dm4KUfWZDyonCwrWm" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:metiers-et-produits-du-bois ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Litière pour chevaux"@fr .

d4w:living-lab a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3wRjjFDfja9bE00dSNvIKh" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:developpement-economique-territorial ;
    skos:definition "Living Labs wallons. Un Living Lab regroupe des acteurs publics et privés pour tester des services, des outils ou des usages nouveaux dans des conditions réelles."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Living Lab"@en,
        "Living Lab"@fr .

d4w:livinglabs-wallonia a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "24YM3FBDji0DbsW1RzFeCJ" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:reseaux ;
    skos:definition "Living Labs wallons soutenus par Creative Wallonia. Ces Living Labs partagent une vision et poursuivent des missions de développement économique, social et sociétal en intégrant l'usager au cœur du processus d'innovation."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Living Labs in Wallonia"@en,
        "Living Labs in Wallonia"@fr .

d4w:logiciels-aide-decision a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "75Iwbgu0wwt4pVTrJM0zk7" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:ict-software ;
    skos:definition "Services et développement de logiciels d'aide à la décision : simulateurs, recherche opérationnelle, comparateurs, modélisation-BIM, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Logiciels d'aide à la décision"@fr .

d4w:logiciels-bureautique a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7ltAkg9lVMG9IVMmez7FAR" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:ict-software ;
    skos:definition "Services et développement de logiciels de bureautique et de maximisation de la productivité  : messageries, tableurs, publication assistée par ordinateur (PAO), mindmapping, Gantt, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Logiciels de bureautique et de productivité"@fr .

d4w:logiciels-ecommerce a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5gRdMLy36GKlyIiEU2HKVc" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:ict-software ;
    skos:definition "Services et développement de logiciels liés à l'e-commerce et à la vente en ligne : CMS, plateformes, boutique en ligne, place de marchés, solutions de paiement, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Logiciels et sites e commerce"@fr .

d4w:logiciels-educatifs a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2es3EGx1YvUzTDshnsNdRD" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:ict-software ;
    skos:definition "Logiciels pédagogiques (didacticiels, serious games, simulateurs, etc.), outils auteur (logiciels d'édition de contenu : texte, audio, vidéo, animation, exerciciel, jeux, etc.) et logiciels de gestion (plateformes de gestion des apprentissages : Learning Management System (LMS), Environnement Numérique de Travail (ENT), outils spécifiques d'évaluation et de gestion des compétences, etc., spécifiques à l'éducation et à la formation."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Logiciels éducatifs"@fr .

d4w:logiciels-gestion a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5ZuyUiAaOWKp2tANgyV8vA" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:ict-software ;
    skos:definition "Services et développement de logiciels d'organisation et de gestion des activités de l'entreprise : comptabilité, facturation électronique, CRM, stocks, ERP, APS (Advanced Planning and Scheduling), SCP (Supply Chain Planning), S&OP (Sales and Operations Planning), etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Logiciels de gestion"@fr .

d4w:logiciels-metiers a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4theT3Pk0twKhc1mYz8oiS" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:ict-software ;
    skos:definition "Services et développement de logiciels spécifiques à certains secteurs : agriculture, industries, santé et médecine, construction, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Logiciels métiers et sectoriels"@fr .

d4w:logiciels-systemes a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3CdkJvzWHOICqlopwiVR2l" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:ict-software ;
    skos:definition "Services et développement de systèmes d'exploitation et logiciels destinés aux opérations élémentaires des équipements informatiques."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Logiciels systèmes"@fr .

d4w:logistics-in-wallonia a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1mCxA6R3muMHAHfH935hYB" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:reseaux ;
    skos:definition "Entreprises affiliées, événements et projets de recherche du pôle de compétitivité Logistics in Wallonia. Logistics in Wallonia est le Pôle de compétitivité wallon pour le secteur du Transport, de la Logistique et de la Mobilité."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Pôle Logistics in Wallonia"@fr .

d4w:logistique a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2iiUHISULWLZXYLiZZvOD2" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:piliers-commerce-exterieur ;
    skos:definition "Ces organismes de soutien wallons vous aident à identifier des transporteurs spécialisés dans les marchés ciblés et vous accompagnent pour toutes les formalités."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Logistique"@fr .

d4w:logistique-et-supply-chain a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2D32lpp3LUsanAo5mPi41N" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:metiers-expertises ;
    skos:definition "Activités, métiers et expertises liées à la logistique et la supply chain au sein d'une entreprise : approvisionnement, stockage, transport, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Logistique et supply chain"@fr .

d4w:logistique-inverse a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7BgLbz6m6Hj6jz9g3p8JvC" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:pratiques-de-circularite ;
    skos:definition "Mise en oeuvre d'un ensemble de pratiques et de processus destinés à gérer les retours des produits des points de vente jusqu'au fabricant pour en effectuer la réparation, le remanufacturing ou le recyclage."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Logistique inverse"@fr .

d4w:loisirs-aquatiques a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2EqOTQ2rjvk5Mg9JwGAzBh" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:eau-durable-metiers ;
    skos:definition "Concerne les loisirs aquatiques et les infrastructures récréatives nécessitant de l'eau, y compris les loisirs en milieu naturel (exemples : piscine, arrosage de terrain de sport, pêche, …)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Loisirs aquatiques"@fr .

d4w:london-2017 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1333eQJtgQFbX1dL4PwxJq" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:anciennes-missions-internationales ;
    skos:definition "Startups wallonnes présentes à la mission exploratoire, les 19 et 20 avril 2017 à Londres."@fr ;
    skos:inScheme d4w:historique-et-technique ;
    skos:prefLabel "London 2017"@en,
        "London 2017"@fr .

d4w:luxembourg a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "W0giSHsh2kVUnOoKjXs8F" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:provinces ;
    skos:definition "Organisation ou diffusion d'actions de promotion ou de sensibilisation ainsi que d'autres types d'action en province du Luxembourg."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Luxembourg"@fr .

d4w:m-era-net a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "73AmWUJYbDiw29qhq8GC4t" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:programmes-de-financement ;
    skos:definition "Le projet M-ERA.Net est un réseau d'agences et de programmes de financement impliqués dans la science et l'ingénierie des matériaux. L'objectif est de soutenir et d'améliorer la coordination des budgets régionaux et nationaux et les efforts de recherche afin de développer une communauté de R&D forte à travers toute l'Europe. M-ERA.Net est une action ERA-NET."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "M ERA.Net"@fr .

d4w:machine-learning a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1clHGfyxfPzYR2MK5AIdad" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:ict-advanced ;
    skos:definition "Développement, production et déploiement de produits et services liés à l'apprentissage automatique ou apprentissage machine (machine learning).  Le machine learning, champ d'étude de l'intelligence artificielle (IA), se fonde sur les mathématiques et les statistiques afin de donner aux ordinateurs la capacité d'”apprendre”, c’est à dire être capable d'exécuter des tâches sans être spécifiquement programmé pour chacune."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Machine learning  IA "@en,
        "Machine learning  IA "@fr .

d4w:madeinwallonia a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "48RNbTP2KPdv1cWwUQKt3S" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:initiatives-d-innovation-strategiques-iis ;
    skos:definition "Cette IIS a pour vocation de fédérer un maximum d'initiatives d'innovation portant sur toute la chaîne de valeur du \"Manufacturing\" ayant pour but de (re)développer le tissu industriel Wallon."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "MadeInWal"@en,
        "MadeInWal"@fr .

d4w:maison-de-l-emploi a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4uER7YPbnhieH3OGkDLMBS" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteur-prive ;
    skos:definition "Lieu d'accueil, d'information et de conseil pour les demandeurs d'emploi."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Maison de l'emploi"@fr .

d4w:maison-des-jeunes a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1TfHn0fgjd8UhF0PoBUqQQ" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteur-prive ;
    skos:definition "Centre d'accueil et d'accompagnement des jeunes."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Maison des jeunes"@fr .

d4w:maisons-et-annexes a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "57TeOdKTwBxOwCaDDk5H2B" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:metiers-et-produits-du-bois ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Maisons et annexes"@fr .

d4w:marche-aeronautique-aerospatial a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "78BBogZGxRRHosykL0fLRG" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteurs-cibles ;
    skos:definition "Acteurs (entreprises, universités et acteurs publics) d'un secteur (numérique, industrie, communication, etc.) s'adressant particulièrement au secteur de l'aéronautique et aérospatial. Ce secteur concerne les industries des secteurs de l'aéronautique et de l'espace, mais également l'industrie de l'armement (avions, drones, missiles)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Marché aéronautique et aérospatial"@fr .

d4w:marche-agriculture a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "56Wj9DZZutkUsQ021eKy6g" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteurs-cibles ;
    skos:definition "Acteurs (entreprises, universités et acteurs publics) d'un secteur (numérique, industrie, communication, etc.) s'adressant particulièrement au secteur de l'agriculture :  culture, sylviculture (exploitation de la forêt), aquaculture, pêche, élevage et chasse."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Marché agriculture"@fr .

d4w:marche-agroalimentaire a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "73falV3E9xeeREdmslBuK7" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteurs-cibles ;
    skos:definition "Acteurs (entreprises, universités et acteurs publics) d'un secteur (numérique, industrie, communication, etc.) s'adressant particulièrement au secteur de l'agroalimentaire. L'industrie agroalimentaire est l'ensemble des activités industrielles qui transforment des matières premières issues de l'agriculture, de l'élevage ou de la pêche en produits alimentaires destinés essentiellement à la consommation humaine, ainsi que les emballages, les conserves, le commerce de gros."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Marché agroalimentaire"@fr .

d4w:marche-automobile a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1WRiYQtvYaHCRAziWZ0Mgh" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteurs-cibles ;
    skos:definition "Acteurs (entreprises, universités et acteurs publics) d'un secteur (numérique, industrie, communication, etc.) s'adressant particulièrement au secteur de l'automobile (voiture, carrosserie, équipements électriques et électroniques, etc.)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Marché automobile"@fr .

d4w:marche-biotech a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6HtAf65UYkUIxNLZXMSAcw" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteurs-cibles ;
    skos:definition "Acteurs (entreprises, universités et acteurs publics) d'un secteur (numérique, industrie, communication, etc.) s'adressant particulièrement au secteur de la biotechnologie. Ce domaine recouvre l'ensemble des technologies et applications ayant recours à l'utilisation ou à la modification de matériaux vivants dans un objectif de recherche scientifique pour accroître les connaissances humaines, ou dans un objectif commercial afin de créer un produit ou service."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Marché biotech"@fr .

d4w:marche-bois-ameublement a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3EVrS9JzkidO8GyMerkI0Q" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteurs-cibles ;
    skos:definition "Acteurs (entreprises, universités et acteurs publics) d'un secteur (numérique, industrie, communication, etc.) s'adressant particulièrement à l'industrie bois et ameublement (panneau à base de bois, élément de construction, emballage bois, fabrication de meubles, etc.)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Marché bois et ameublement"@fr .

d4w:marche-communication-et-marketing a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1B1sFwBQ66vFoBhp6Mu4qK" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteurs-cibles ;
    skos:definition "Acteurs (entreprises, universités et acteurs publics) d'un secteur (numérique, industrie, communication, etc.) s'adressant particulièrement au secteur de la communication et du marketing. Le secteur communication et marketing combine des canaux et des outils qu'une entreprise utilise pour communiquer vers un groupe cible : relations publiques, événements, publicité, marketing direct, vente personnelle, médias sociaux, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Marché communication et marketing"@fr .

d4w:marche-construction a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "UYOjuwkPBCIsLdkTo8Swb" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteurs-cibles ;
    skos:definition "Acteurs (entreprises, universités et acteurs publics) d'un secteur (numérique, industrie, communication, etc.) s'adressant particulièrement aux secteurs de la construction et de la rénovation de bâtiments ou de structures."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Marché construction"@fr .

d4w:marche-defense a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6bYowk8MBP4DKrkV1gUSK7" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteurs-cibles ;
    skos:definition "Acteurs (entreprises, universités et acteurs publics) d'un secteur (numérique, industrie, communication, etc.) s'adressant particulièrement au secteur de la défense. Le secteur de la défense couvre l'industrie de la défense (fabrication, fonctionnement et entretien des dispositifs armés de défense, d'attaque et de destruction) ainsi que les organisations civiles et militaires de défense (structures, institutions et personnes chargées de la prestation, de la gestion et du contrôle des services de sécurité au niveau national et local, ainsi que de la défense)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Marché défense"@fr .

d4w:marche-distribution a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7CqEPTsV77M4NKID2xqkAw" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteurs-cibles ;
    skos:definition "Acteurs (entreprises, universités et acteurs publics) d'un secteur (numérique, industrie, communication, etc.) s'adressant particulièrement au secteur du commerce de détail et de la distribution."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Marché distribution et commerce de détail"@fr .

d4w:marche-divertissement a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "64R7tZOeKeJf1fZkbmI1wF" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteurs-cibles ;
    skos:definition "Acteurs (entreprises, universités et acteurs publics) d'un secteur (numérique, industrie, communication, etc.) s'adressant particulièrement au secteur du divertissement. Ce secteur concerne le cinéma, les jeux d'argent et casinos, les jeux vidéos, la télévision et les médias de divertissement, la musique, le sport, le théâtre et la scène, le cirque, les spectacles, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Marché divertissement"@fr .

d4w:marche-eau-dechets a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5XG3BEMrCokJmh6TtDSChK" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteurs-cibles ;
    skos:definition "Acteurs (entreprises, universités et acteurs publics) d'un secteur (numérique, industrie, communication, etc.) s'adressant particulièrement au secteur de la production et distribution d'eau, ainsi que de l'assainissement, de la gestion des déchets et de la dépollution."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Marché eau et déchets"@fr .

d4w:marche-electronique-electromecanique a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2olMKTQKpls89oUuGPv8yM" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteurs-cibles ;
    skos:definition "Acteurs (entreprises, universités et acteurs publics) d'un secteur (numérique, industrie, communication, etc.) s'adressant particulièrement aux secteurs de l'électronique et de l’électromécanique (techniques de l’électricité et de la mécanique industrielle)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Marché électronique et électromécanique"@fr .

d4w:marche-energie a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4ecTQXejHqllZQnCFMD1U9" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteurs-cibles ;
    skos:definition "Acteurs (entreprises, universités et acteurs publics) d'un secteur (numérique, industrie, communication, etc.) s'adressant particulièrement au secteur de l'énergie."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Marché énergie"@fr .

d4w:marche-enseignement-et-formation a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5nyLY37wy7eY5JTxe7NAb" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteurs-cibles ;
    skos:definition "Acteurs (entreprises, universités et acteurs publics) d'un secteur (numérique, industrie, communication, etc.) s'adressant particulièrement au secteur de l'enseignement, de la formation ou de l'emploi. Enseignement, éducation, formation, conseil en orientation professionnelle, informations sur les métiers, aide à la recherche d'emploi, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Marché enseignement et formation et emploi"@fr .

d4w:marche-environnement a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6VI67TFVfYKYMf2LN8aVOu" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteurs-cibles ;
    skos:definition "Acteurs (entreprises, universités et acteurs publics) d'un secteur (numérique, industrie, communication, etc.) s'adressant particulièrement au secteur de l'environnement."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Marché environnement"@fr .

d4w:marche-evenementiel a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5aSUXC3w7v7dVAgM33opc3" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteurs-cibles ;
    skos:definition "Acteurs (entreprises, universités et acteurs publics) d'un secteur (numérique, industrie, communication, etc.) s'adressant particulièrement au secteur de l'événementiel.  Ce secteur concerne l'organisation de salons, conférences, séminaires, foires, soirées, team building, fêtes, animation commerciales, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Marché événementiel"@fr .

d4w:marche-finance a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5012M2E109rxqap7if73mx" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteurs-cibles ;
    skos:definition "Acteurs (entreprises, universités et acteurs publics) d'un secteur (numérique, industrie, communication, etc.) s'adressant particulièrement au secteur des banques, de la finance et de l'assurance."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Marché banques et finance et assurances"@fr .

d4w:marche-horeca a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3mb7FJPXqpq78uxq7Sjeoh" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteurs-cibles ;
    skos:definition "Acteurs (entreprises, universités et acteurs publics) d'un secteur (numérique, industrie, communication, etc.) s'adressant particulièrement au secteur de l'HoReCa. Ce secteur concerne les hôtels, restaurant, cafés (débits de boissons), restauration collective, ainsi que tous les établissements qui proposent des boissons, des repas ou des nuitées contre paiement."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Marché HoReCa"@fr .

d4w:marche-immobilier a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5khAlIVh507yo3nzPebybb" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteurs-cibles ;
    skos:definition "Acteurs (entreprises, universités et acteurs publics) d'un secteur (numérique, industrie, communication, etc.) s'adressant particulièrement au secteur de l'immobilier."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Marché immobilier"@fr .

d4w:marche-industrie-manufacturiere a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4gxVv3nkpnnuZ2XVGevyYF" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteurs-cibles ;
    skos:definition "Acteurs (entreprises, universités et acteurs publics) d'un secteur (numérique, industrie, communication, etc.) s'adressant particulièrement au secteur de l'industrie manufacturière."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Marché industrie manufacturière"@fr .

d4w:marche-industrie-pharmaceutique a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5X8pJ3eTK5VndNV0Ct7hAZ" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteurs-cibles ;
    skos:definition "Acteurs (entreprises, universités et acteurs publics) d'un secteur (numérique, industrie, communication, etc.) s'adressant particulièrement au secteur de l'industrie pharmaceutique (recherche, médicaments, etc.)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Marché industrie pharmaceutique"@fr .

d4w:marche-industries-culturelles-creatives a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1o7KkB3BnpFtVqSFzKWeqa" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteurs-cibles ;
    skos:definition "Acteurs (entreprises, universités et acteurs publics) d'un secteur (numérique, industrie, communication, etc.) s'adressant particulièrement aux industries culturelles et créatives (marchés du livre, de la musique, de l’art, du cinéma, du broadcast, des arts performatifs, de l’architecture, du design, de la presse, de la publicité, du jeu vidéo, etc.)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Marché industries culturelles, créatives et médias"@fr .

d4w:marche-justice-et-social a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5YSBPXh23pakLKqaXgEenI" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteurs-cibles ;
    skos:definition "Acteurs (entreprises, universités et acteurs publics) d'un secteur (numérique, industrie, communication, etc.) s'adressant particulièrement au secteur de la justice et de l'aide sociale."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Marché justice et social"@fr .

d4w:marche-metallurgie a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7ntLKpsOLhkkBcoi379ZOE" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteurs-cibles ;
    skos:definition "Acteurs (entreprises, universités et acteurs publics) d'un secteur (numérique, industrie, communication, etc.) s'adressant particulièrement au secteur de métallurgie (sidérurgie, fonderie, fabrication d'élément en métal, etc.)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Marché métallurgie"@fr .

d4w:marche-numerique-et-telecoms a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4cVkn93o56KTc5E5EfUDrv" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteurs-cibles ;
    skos:definition "Acteurs (entreprises, universités et acteurs publics) d'un secteur (numérique, industrie, communication, etc.) s'adressant particulièrement au secteur du numérique. Le secteur du numérique comprend les technologies de l’information et de la communication (TIC), les produits et services de télécommunications (internet, mobile, haut-débit, etc.) et l'informatique (développement, produits et services logiciels, etc.)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Marché du numérique"@fr .

d4w:marche-para-chimie a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4CZc01HNFWk20ivsNKda2S" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteurs-cibles ;
    skos:definition "Acteurs (entreprises, universités et acteurs publics) d'un secteur (numérique, industrie, communication, etc.) s'adressant particulièrement au secteur de la chimie ou de la para-chimie. Les produits concernés sont les produits chimiques de base, les produits azotés et engrais, les matières plastiques de base et le caoutchouc synthétique."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Marché  para chimie"@fr .

d4w:marche-pouvoirs-publics a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "27QvHRtvlXuV8bYDnLEell" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteurs-cibles ;
    skos:definition "Acteurs (entreprises, universités et acteurs publics) d'un secteur (numérique, industrie, communication, etc.) s'adressant particulièrement au secteur public (administrations, gouvernements, etc.)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Marché pouvoirs publics"@fr .

d4w:marche-sante a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1qMgF1mwVpeb4DDrBl2a9t" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteurs-cibles ;
    skos:definition "Acteurs (entreprises, universités et acteurs publics) d'un secteur (numérique, industrie, communication, etc.) s'adressant particulièrement au secteur de la santé (hôpitaux, laboratoires, médecins, etc.)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Marché santé"@fr .

d4w:marche-services-aux-entreprises a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "NQItPnz9ZbyRDyt1gdQh4" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteurs-cibles ;
    skos:definition "Acteurs (entreprises, universités et acteurs publics) d'un secteur (numérique, industrie, communication, etc.) s'adressant particulièrement au secteur des services aux entreprises. Le secteur des services aux entreprises concerne les services techniques aux entreprises (nettoyage, gestion des déchets, gardien, nettoyage, etc.), les services intellectuels aux entreprises (services juridiques et comptables, bureaux d'architecture et ingénierie, études de marché, etc.)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Marché services aux entreprises"@fr .

d4w:marche-surveillance-gardiennage a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7Mui0fykpR8BmwwBmwubv7" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteurs-cibles ;
    skos:definition "Acteurs (entreprises, universités et acteurs publics) d'un secteur (numérique, industrie, communication, etc.) s'adressant particulièrement au secteur de la surveillance. Le secteur de la surveillance et du gardiennage concerne la surveillance, la protection des lieux et des biens et la prévention des actes de malveillance, des troubles à la tranquillité de lieux et de personnes selon les réglementations de la sécurité."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Marché surveillance et gardiennage"@fr .

d4w:marche-technologies-et-machines-et-equipement a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1niZBVBw9tKDb8EvmuCgEK" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteurs-cibles ;
    skos:definition "Acteurs (entreprises, universités et acteurs publics) d'un secteur (numérique, industrie, communication, etc.) s'adressant particulièrement au secteur des technologies, machines, équipement. Ce secteur regroupe des fabricants développant et fournissant des équipements pour le compte d'entreprises industrielles. Il s'agit d'un secteur très concurrentiel où le numérique s'est progressivement imposé comme un élément de différenciation."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Marché technologies et machines et équipement"@fr .

d4w:marche-textile a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3JuQ4rVNydlETidFKtCGDv" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteurs-cibles ;
    skos:definition "Acteurs (entreprises, universités et acteurs publics) d'un secteur (numérique, industrie, communication, etc.) s'adressant particulièrement au secteur du textile (filature, tissage, produits textiles, habillement, etc.) et l'industrie de l'habillement."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Marché textile"@fr .

d4w:marche-tourisme a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2SSHp9hTR11PdSqYRpM39e" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteurs-cibles ;
    skos:definition "Acteurs (entreprises, universités et acteurs publics) d'un secteur (numérique, industrie, communication, etc.) s'adressant particulièrement au secteur du tourisme : musées, attractions, Destination Management Organisation (DMO: maisons du tourisme, fédérations provinciales de tourisme, syndicats d'initiative, offices du tourisme), etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Marché tourisme"@fr .

d4w:marche-transport-logistique a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "39xipD4WFaC0Gx2neIIYqY" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteurs-cibles ;
    skos:definition "Acteurs (entreprises, universités et acteurs publics) d'un secteur (numérique, industrie, communication, etc.) s'adressant particulièrement aux secteurs du transport et de la logistique (manutentions, géolocalisation, conditionnement, approvisionnement, traçabilité, etc.)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Marché transport et logistique"@fr .

d4w:marche-verre-ceramique-ciment a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6n0VQWDjR88v0yxzdQ8ANl" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteurs-cibles ;
    skos:definition "Acteurs (entreprises, universités et acteurs publics) d'un secteur (numérique, industrie, communication, etc.) s'adressant particulièrement au secteur de la fabrication de produits minéraux et non métalliques tels que le verre, la céramique et le ciment."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Marché verre et céramique et ciment"@fr .

d4w:master-s-degree a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4Gerr8RLZQTJQjy1CePK1u" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:former-et-coacher-graduate-education ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Master's degree"@en,
        "Master's degree"@fr .

d4w:materiaux-mixtes-et-composites a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2VHofzkiXFgqiIrVlCXfrt" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:matieres-premieres-secondaires ;
    skos:definition "Toute initiative intégrant des produits, composants, matériaux mixtes et composites dans des processus de production, logistique, traitement en fin de vie, etc. dans une logique d'économie circulaire et/ou tout acteur ayant une expertise sur le traitement/traitant les produits, composants, matériaux mixtes et composites dans une logique d'économie circulaire."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Matériaux mixtes et composites"@fr .

d4w:matieres-energetiques a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6sWts2X1vYHCKfBZtguurT" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:matieres-premieres-secondaires ;
    skos:definition "Toute initiative intégrant des ressources énergétiques (renouvelables et non renouvelables) dans des processus de production, logistique, traitement en fin de vie, etc. dans une logique d'économie circulaire et/ou tout acteur ayant une expertise sur le traitement/traitant les ressources énergétiques (renouvelables et non renouvelables) dans une logique d'économie circulaire."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Matières énergétiques"@fr .

d4w:matieres-organiques-et-biobasees a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7chBL62vuCzU9fKFsj7xk5" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:matieres-premieres-secondaires ;
    skos:definition "Toute initiative intégrant des matières organiques, biosourcées dans des processus de production, logistique, traitement en fin de vie, etc. dans une logique d'économie circulaire et/ou tout acteur ayant une expertise sur le traitement/traitant les matières organiques, biosourcées dans une logique d'économie circulaire."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Matières organiques et biobasées"@fr .

d4w:matieres-premieres a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "25FazDvocwI64w0IK0bndq" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:photovoltaique-cdv-rewan ;
    skos:definition "Activités liées à la matière première servant à la production de photovoltaïque, qui n’est donc pas elle-même le produit d’une transformation."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Matières premières"@fr .

d4w:maturite-digitale a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2qKk3HCnoQQBvw5BIKmPzU" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:piliers-commerce-exterieur ;
    skos:definition "Votre entreprise a besoin d’une mise à jour en matière de digitalisation ? Ces organismes wallons vous accompagnent dans votre projet de commercialisation en ligne et digitalisation de vos process."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Maturité digitale"@fr .

d4w:mecanique a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "CGylfAzd987kCZH8B2dgK" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:stockage-cdv-rewan ;
    skos:definition "Activités liées au stockage mécanique ; qu'il s'agisse de stockage par air comprimé, par Station de Transfert d’Energie par Pompage (stockage hydraulique gravitaire), ou par volant d'inertie."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Mécanique"@fr .

d4w:mecatech a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6nSrVu8EL2mp9qP2Q4zry3" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:reseaux ;
    skos:definition "Entreprises affiliées, événements et projets de recherche du pôle de compétitivité MecaTech. MecaTech est le Pôle de compétitivité wallon de l'ingénierie mécanique."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Pôle MecaTech"@fr .

d4w:medica-2019 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "56E1I2A06nLNxj6sFlNxG3" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises et startups wallonnes présentes au Medica du 18 novembre au 21 novembre 2019 à Düsseldorf. Medica est un salon international pour l'équipement médical et hospitalier."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Medica 2019"@en,
        "Medica 2019"@fr .

d4w:medresyst a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7utioJhQmzWoRHHnb7jVUl" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:initiatives-d-innovation-strategiques-iis ;
    skos:definition "Ancien nom : ReMedIA. L’initiative vise à accélérer la recherche, le développement et la valorisation de nouvelles solutions pour le diagnostic, la prévention et le traitement des maladies inflammatoires et infectieuses. Elle ambitionne de faire de la Région wallonne l’un des hubs internationaux d’excellence et d’innovation en immunologie fondamentale et appliquée."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "MedResyst"@en,
        "MedResyst"@fr .

d4w:medtech a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1id2TPNQR9k0m90F2QXbbQ" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:grappes-technologiques ;
    skos:definition "Projets et acteurs impliqués dans le domaine de l'e-santé, des dispositifs médicaux et des diagnostics in vitro."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "MedTech"@fr .

d4w:medtech-wallonia a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6ZM88FJWC0E2ejVqHEcF3b" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:initiatives-d-innovation-strategiques-iis ;
    skos:definition "L'ambition de cette IIS est de faire de de la Wallonie un leader international en matière de technologies médicales en augmentant la création d'entreprises, la croissance des PMEs existantes et en créant un écosystème dynamique et structuré depuis la genèse jusqu’à la commercialisation en passant par l'industrialisation en Wallonie de produits et services issus des technologies médicales (MedTechs)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Medtech Wallonia"@fr .

d4w:menuiseries-exterieures a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6XByxz72sJW3O0FOPmGS89" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:metiers-et-produits-du-bois ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Menuiseries extérieures"@fr .

d4w:mesures-et-analyses-pour-l-eau a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7DcAD6z7gsso4hYNkOBRiU" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:eau-durable-metiers ;
    skos:definition "Concerne les observations, les mesures et les analyses sur le terrain ou en laboratoire, permettant de suivre les paramètres quantitatifs et qualitatifs de la ressource en eau et de monitorer l’état et le bon fonctionnement des infrastructures."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Mesures et analyses pour l'eau"@fr .

d4w:mesures-test a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5EeBMGgmPTcAmJMUexSBhf" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:ict-hardware ;
    skos:definition "Développement, production et distribution de produits et services liés à l'équipement de test et de mesure numérique pour la collecte et la transmission automatisées de données (physique, chimie ou biologie, son, imagerie, etc.)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Equipements de mesures et test"@fr .

d4w:metaux a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7yYE8oihL0HZ0u4GjqrVrH" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:matieres-premieres-secondaires ;
    skos:definition "Toute initiative intégrant des ressources métalliques (ferreux et non ferreux) dans des processus de production, logistique, traitement en fin de vie, etc. dans une logique d'économie circulaire et/ou tout acteur ayant une expertise sur le traitement/traitant les ressources métalliques (ferreux et non ferreux) dans une logique d'économie circulaire."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Métaux"@fr .

d4w:mind-market a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2TkDnNCXGh3eytxCiJgESa" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:incubateurs ;
    skos:definition "Porteurs de projets et entreprises impliqués dans le programme d'accompagnement Mind & market. Mind & Market est une collaboration entre l'Université Catholique de Louvain (UCL) et l'association d'entreprises AxE 4.25 asbl."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Mind et Market"@en,
        "Mind et Market"@fr .

d4w:mineraux-non-metalliques a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "26a4SkyP1wXBNx2qeEzFgK" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:matieres-premieres-secondaires ;
    skos:definition "Toute initiative intégrant des ressources minérales non métalliques dans des processus de production, logistique, traitement en fin de vie, etc. dans une logique d'économie circulaire et/ou tout acteur ayant une expertise sur le traitement/traitant les ressources minérales non métalliques dans une logique d'économie circulaire."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Minéraux non métalliques"@fr .

d4w:miscanthus-miscanthus-en-vrac a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3cCVZM7GTi91ap99d3ojtK" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:isolation-thermique ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la fabrication et la mise en oeuvre d'isolation en vrac à base de miscanthus. Activités liées à ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Miscanthus   Miscanthus en vrac"@en,
        "Miscanthus   Miscanthus en vrac"@fr .

d4w:mission-industrie-4-0-pologne-2024 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4lGoU8MQOndgdLPYvSMnoX" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises et startups wallonnes présentes à la mission AWEX \"Industrie 4.0 et efficacité énergétique\" du 3 au 5 juin 2024 à Varsovie."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Mission Industrie 4.0. Pologne 2024"@fr .

d4w:mission-start-ups-new-york-2024 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "NfZWJYqaL0OBIsh1tfKiV" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Startups sélectionnées dans le cadre du programme d'activités \"early stage\" entre avril et octobre 2024 avec un séjour immersif à New York du 15 au 18 octobre 2024."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Mission start ups New York 2024"@en,
        "Mission start ups New York 2024"@fr .

d4w:mission-veille-estonie-2024 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "16S2dzZZbQbq93xypP3nil" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Startups wallonnes présentes à la mission de veille technologique et inspiration qui aura lieu du 13 au 15 mai 2024."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Mission veille technologique. Estonie 2024"@fr .

d4w:missions-awex-2016 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5myduXabGnWKY3xZrmntaf" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Acteurs wallons (entreprises, universités et acteurs publics) présents aux missions organisées par l'AWEX en faveur du secteur du numérique, thème d'action prioritaire pour 2016."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Missions AWEX 2016"@en,
        "Missions AWEX 2016"@fr .

d4w:missions-awex-2017 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4GU2gybXH2adhcJK4rwZem" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Acteurs wallons (entreprises, universités ou acteurs publics) présents aux missions organisées en 2017, par l'AWEX et ses partenaires, en faveur du secteur du numérique."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Missions AWEX 2017"@en,
        "Missions AWEX 2017"@fr .

d4w:missions-awex-2018 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3evdlbPaYBra7Z5ptcQra3" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Acteurs wallons (entreprises, universités ou acteurs publics) présents aux missions organisées en 2018, par l'AWEX et ses partenaires, en faveur du secteur du numérique."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Missions AWEX 2018"@en,
        "Missions AWEX 2018"@fr .

d4w:missions-awex-2019 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7uEHLV54C84OwIrKMM28QV" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Acteurs wallons (entreprises, universités ou acteurs publics) présents aux missions organisées en 2019, par l'AWEX et ses partenaires, en faveur du secteur du numérique."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Missions AWEX 2019"@en,
        "Missions AWEX 2019"@fr .

d4w:missions-awex-2020 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3LRcoqEnD0YavvTCqFaUib" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Acteurs wallons (entreprises, universités ou acteurs publics) présents aux missions organisées en 2020, par l'AWEX et ses partenaires, en faveur du secteur du numérique."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Missions AWEX 2020"@en,
        "Missions AWEX 2020"@fr .

d4w:missions-awex-2021 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "TLSltd0X0hzhudbf6LS4A" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Acteurs wallons (entreprises, universités ou acteurs publics) présents aux missions organisées en 2021, par l'AWEX et ses partenaires, en faveur du secteur du numérique."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Missions AWEX 2021"@en,
        "Missions AWEX 2021"@fr .

d4w:missions-awex-2022 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "DVIfhdrEclTc6nXJamQ48" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Acteurs wallons (entreprises, universités ou acteurs publics) présents aux missions organisées en 2022, par l'AWEX et ses partenaires, en faveur du secteur du numérique."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Missions AWEX 2022"@en,
        "Missions AWEX 2022"@fr .

d4w:missions-awex-2023 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1A4mCEuZZHL1wprYPAHybV" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Acteurs wallons (entreprises, universités ou acteurs publics) présents aux missions organisées en 2023, par l'AWEX et ses partenaires, en faveur du secteur du numérique."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Missions AWEX 2023"@en,
        "Missions AWEX 2023"@fr .

d4w:missions-awex-2024 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4NZhMRstZeXahW0JFoCF1k" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Acteurs wallons (entreprises, universités ou acteurs publics) présents aux missions organisées en 2024, par l'AWEX et ses partenaires, en faveur du secteur du numérique."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Missions AWEX 2024"@en,
        "Missions AWEX 2024"@fr .

d4w:missions-awex-2025 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1oN8OGv1yOVUisSZr0bcmi" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Acteurs wallons (entreprises, universités ou acteurs publics) présents aux missions organisées en 2025, par l'AWEX et ses partenaires, en faveur du secteur du numérique."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Missions AWEX 2025"@en,
        "Missions AWEX 2025"@fr .

d4w:missions-wbi a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1KlBwbauXPiQvSfLR0sNq4" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Acteurs wallons (entreprises, universités ou acteurs publics) présents aux missions organisées par WBI et ses partenaires."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Missions WBI"@fr .

d4w:mobile-security-device-management a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5gnFBGwuUw12msF5RUUWyb" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:proteger-protective-technology ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Mobile Security  Device management"@en,
        "Mobile Security  Device management"@fr .

d4w:mobilier-exterieur a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3NI9H8BONg91qgXjDXuaEx" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:metiers-et-produits-du-bois ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Mobilier extérieur"@fr .

d4w:mobilier-interieur a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "BBd891SZ5sA6a154p9Yw6" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:metiers-et-produits-du-bois ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Mobilier intérieur"@fr .

d4w:mode a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3dnJEhNhKK7vQOHyWRM8sN" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:commerce-en-ligne ;
    skos:definition "Vente et services en ligne liés aux vêtements, chaussures et accessoires."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Mode"@fr .

d4w:modes-de-production-circulaires a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "52StjHWl4sayV7za8b5zkx" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:dis-1 ;
    skos:definition "Aire stratégique rassemblant les innovations liées aux modes de production qui optimisent l'utilisation des ressources et leur réintégration dans l'industrie. Cette optimisation s'opère en prévenant leur statut de déchets après un premier cycle de vie ou en facilitant la réutilisation des déchets. Cette aire vise une optimisation de l'utilisation des ressources et des matériaux sur l'ensemble de la chaine de valeur, depuis les fournisseurs et la sélection des matières premières jusqu'à la fin de vie."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Modes de production circulaires"@fr .

d4w:monitoring a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "jMxfzLTUewzVwTHa2zhMW" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:ict-services ;
    skos:definition "Services de surveillance et de mesure de l'activité informatique ou technique : sensor monitoring, disponibilité d'application, performance réseaux, maintenance prédictive, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Monitoring"@en,
        "Monitoring"@fr .

d4w:mouton-feutre-acoustique a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1E1HnHYfMqiakjd556FLx0" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:isolation-acoustique ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la fabrication et la mise en oeuvre de feutre acoustique sous planchers à base de laine de mouton. Activités liées à ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Mouton   Feutre acoustique"@fr .

d4w:mouton-laine-de-mouton-en-vrac a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2zUYZtQrrDKvbqjr4NBOiB" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:isolation-thermique ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la fabrication et la mise en oeuvre d'isolation en vrac en laine de mouton. Activités liées à ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Mouton   Laine de mouton en vrac"@fr .

d4w:mouton-laine-panneau-rouleau a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2TTPTasvsqnRXENtSk08CG" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:isolation-thermique ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la fabrication et la mise en oeuvre de panneaux ou rouleaux semi-rigides isolants thermiques en laine de mouton. Activités liées à ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Mouton   Laine de mouton en panneau ou rouleau semi rigide"@fr .

d4w:moveup-2020-media a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1V4am8daZdT0Rry7bIRRNX" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:programmes-acceleration ;
    skos:definition "Programme d’accélération de 20 semaines, organisé par Digital Attraxion, à destination de startups qui visent le marché européen. Edition 2020 destinées aux startups actives dans la transformation digitale des médias."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "MoveUp 2020 Media"@en,
        "MoveUp 2020 Media"@fr .

d4w:moveup-2020-sante a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3o1iBEOeoCBKclhEiNDTvW" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:programmes-acceleration ;
    skos:definition "Programme d’accélération de 6 mois, organisé par Digital Attraxion, à destination de startups qui visent la transformation digitale du secteur de la santé."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "MoveUp 2020 Santé"@fr .

d4w:moveup-2021-sante a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "71G7yCPk7Ht4xRTicyovP2" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:programmes-acceleration ;
    skos:definition "Programme d’accélération organisé par Digital Attraxion, à destination de startups qui visent la transformation digitale du secteur de la santé."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "MoveUp 2021 Santé"@fr .

d4w:moyens-de-financement a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4FEBctxdZ8DxdhTrxcWydb" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:piliers-commerce-exterieur ;
    skos:definition "Besoin de booster vos capacités financières ? Ces organismes de soutien wallons peuvent réaliser un audit de votre situation financière et vous orienter dans votre recherche de financement publics et privés et établir un plan financier adapté à votre projet à l’international (couverture des risques financiers, ratio solvabilité/endettement, rentabilité, fonds de roulement, etc.)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Moyens de financement"@fr .

d4w:moyens-de-production a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "25bMTWtQpESQNqLRFJPbBm" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:piliers-commerce-exterieur ;
    skos:definition "Ces organismes wallons vous accompagnent dans l’adaptation de vos produits/services, dans la sécurisation de vos chaînes d’approvisionnement et dans l’augmentation des volumes de production pour l’international."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Moyens de production"@fr .

d4w:mtl-connecte-2020 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "15AwvS5bUlMwWkZ972OziL" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Acteurs wallons présents à l’édition du MTL connecte : la Semaine Numérique qui s’est tenu du 13 octobre au 18 octobre 2020, sous une forme dématérialisée. Cet événement à portée internationale vise à aborder le champ numérique de façon transversale, à travers ses impacts économiques, sociaux, culturels et environnementaux dans divers secteurs d’activités."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "MTL connecte 2020"@en,
        "MTL connecte 2020"@fr .

d4w:mtl-connecte-2022 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3kBf7KAVpWbs7sK4k8eyVq" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises et startups wallonnes présentes au MTL connecte 2022 à Montréal. Cet évènement hybride est un des plus grands événements sur la transformation numérique."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "MTL connecte 2022"@en,
        "MTL connecte 2022"@fr .

d4w:mtl-connecte-2023 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2ZiyogiVSZIwR7v8p9lqXq" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises et startups wallonnes présentes au MTL connecte du 10 au 13 octobre 2023 à Montréal. Cet évènement hybride est un des plus grands événements sur la transformation numérique."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "MTL connecte 2023"@en,
        "MTL connecte 2023"@fr .

d4w:mtl-connecte-2024 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "R2HwBpveAxzBDVm44RMO3" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises et startups wallonnes présentes au MTL connecte du 14 au 19 octobre 2024 à Montréal. Cet évènement est un des plus grands événements sur la transformation numérique. Une mission digitale orientée Intelligence Artificielle (IA) et Industries Culturelles et Créatives (ICC) est organisée en parallèle du salon."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "MTL connecte 2024"@en,
        "MTL connecte 2024"@fr .

d4w:musictech a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4Vsd6qX9yI0IgmmC2CaYJB" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:grappes-technologiques ;
    skos:definition "Initiatives et acteurs impliqués dans le secteur de la musique."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "MusicTech"@fr .

d4w:mwc-2016 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3tRAPNcKg3SZX7NjIhpAuf" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:anciennes-missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes au Mobile World Congress (MWC) 2016 du 22 au 25 février 2016 à Barcelone. Le salon MWC est dédié à l'industrie de la téléphonie mobile."@fr ;
    skos:inScheme d4w:historique-et-technique ;
    skos:prefLabel "MWC 2016"@en,
        "MWC 2016"@fr .

d4w:mwc-2017 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2ItSjU2hMpgypXTpm8OOUx" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:anciennes-missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes au Mobile World Congress (MWC) du 27 février au 2 mars 2017 à Barcelone. Le salon MWC est dédié à l'industrie de la téléphonie mobile."@fr ;
    skos:inScheme d4w:historique-et-technique ;
    skos:prefLabel "MWC 2017"@en,
        "MWC 2017"@fr .

d4w:mwc-2018 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6AZEPjcP8f70OrdGigdpjB" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes au Mobile World Congress (MWC) du 26 février au 3 mars 2018 à Barcelone. Le salon MWC est dédié à l'industrie de la téléphonie mobile."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "MWC 2018"@en,
        "MWC 2018"@fr .

d4w:mwc-2019 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6U8mdiaBQK3uPRQxOOkMf5" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes au Mobile World Congress (MWC) du 25 février au 28 février 2019 à Barcelone. Le salon MWC est dédié à l’industrie de la téléphonie mobile."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "MWC 2019"@en,
        "MWC 2019"@fr .

d4w:mwc-2020 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5DenQCYWGvyI2koSkJgtz1" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes au Mobile World Congress (MWC) du 24 février au 27 février 2020 à Barcelone. Le salon MWC est dédié à l'industrie de la téléphonie mobile."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "MWC 2020"@en,
        "MWC 2020"@fr .

d4w:mwc-2021 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2DDKT53FjmEsv3gxNbuojk" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes au Mobile World Congress (MWC) du 28 juin au 1er juillet 2021 à Barcelone. Le salon MWC est dédié à l'industrie de la téléphonie mobile."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "MWC 2021"@en,
        "MWC 2021"@fr .

d4w:mwc-2022 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4wACB7uGivPxBCDinvg8SD" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes au Mobile World Congress (MWC) du  28 février au 3 mars 2022 à Barcelone. Le salon MWC est dédié à l’industrie de la téléphonie mobile."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "MWC 2022"@en,
        "MWC 2022"@fr .

d4w:mwc-2023 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6AfVsVS5tS8sSx4oC3iaiF" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes au Mobile World Congress (MWC) du  27 février au 2 mars 2023 à Barcelone. Le salon MWC est dédié à l’industrie de la téléphonie mobile."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "MWC 2023"@en,
        "MWC 2023"@fr .

d4w:mwc-2024 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "o4rGn2MaxdQkDUbrqTQyT" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes au Mobile World Congress (MWC) du  26 au 29 février 2024 à Barcelone. Le salon MWC est dédié à l’industrie de la téléphonie mobile."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "MWC 2024"@en,
        "MWC 2024"@fr .

d4w:nab-2014 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4re6U6Rs5ZiE0aTaQvMEEB" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:anciennes-missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes au  National Association of Broadcasters (NAB) à Las Vegas du 5 au 10 avril 2014.  Le NAB est le rendez-vous international des professionnels du secteur du divertissement et des medias."@fr ;
    skos:inScheme d4w:historique-et-technique ;
    skos:prefLabel "NAB 2014"@en,
        "NAB 2014"@fr .

d4w:nab-2016 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3ejKvuZrPyaMZ5gqbV9rdD" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:anciennes-missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes au National Association of Broadcasters (NAB) à Las Vegas du 16 au 21 avril 2016.  Le NAB est le rendez-vous international des professionnels du secteur du divertissement et des medias."@fr ;
    skos:inScheme d4w:historique-et-technique ;
    skos:prefLabel "NAB 2016"@en,
        "NAB 2016"@fr .

d4w:nab-2017 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6KnKZOQyXTvaGRTqjo3Kkc" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:anciennes-missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes au National Association of Broadcasters (NAB) à Las Vegas du 22 au 27 avril 2017.  Le NAB est le rendez-vous international des professionnels du secteur du divertissement et des medias."@fr ;
    skos:inScheme d4w:historique-et-technique ;
    skos:prefLabel "NAB 2017"@en,
        "NAB 2017"@fr .

d4w:nab-2018 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5Hcy7dhfmYTxhrI5fs6Orv" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes au National Association of Broadcasters (NAB) à Las Vegas du 07 au 12 avril 2018. Le NAB est le rendez-vous international des professionnels du secteur du divertissement et des medias."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "NAB 2018"@en,
        "NAB 2018"@fr .

d4w:nab-2019 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "YjFqGRsSQFnx63wWC0Ae2" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes au National Association of Broadcasters (NAB) à Las Vegas du 06 au 11 avril 2019. Le NAB est le rendez-vous international des professionnels du secteur du divertissement et des medias."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "NAB 2019"@en,
        "NAB 2019"@fr .

d4w:nab-2020 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4Gh4FlRe83wGEk4hdUQKMM" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes au National Association of Broadcasters (NAB) à Las Vegas du 18 au 22 avril 2020. Le NAB est le rendez-vous international des professionnels du secteur du divertissement et des medias."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "NAB 2020"@en,
        "NAB 2020"@fr .

d4w:nab-2022 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4km1yVDI4RR4XX8kGTbHoQ" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes au National Association of Broadcasters (NAB) à Las Vegas du 23 au 27 avril 2022. Le NAB est le rendez-vous international des professionnels du secteur du divertissement et des medias."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "NAB 2022"@en,
        "NAB 2022"@fr .

d4w:nab-2023 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "59aafQOgdMkEmDZ8JbMqJV" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes au National Association of Broadcasters (NAB) à Las Vegas du 15 au 19 avril 2023. Le NAB est le rendez-vous international des professionnels du secteur du divertissement et des médias."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "NAB 2023"@en,
        "NAB 2023"@fr .

d4w:nab-2024 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "27qY796umJEgGQfjO9af1U" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes au National Association of Broadcasters (NAB) à Las Vegas du 14 au 17 avril 2024. Le NAB est le rendez-vous international des professionnels du secteur du divertissement et des médias."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "NAB 2024"@en,
        "NAB 2024"@fr .

d4w:nacelle a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1qhC4eUT8nhGCgL4PKvPdO" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:eolien-cdv-rewan ;
    skos:definition "Activités liées à la nacelle et à ses composants mécaniques et électriques (arbre principal / secondaire, générateur, multiplicateur, palier ; systèmes d'orientation, de contrôle, de couplage, de freinage, …)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Nacelle"@fr .

d4w:namur a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1OgcYWj4qCpXBTYtG5Zozg" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:provinces ;
    skos:definition "Organisation ou diffusion d'actions de promotion ou de sensibilisation ainsi que d'autres types d'action en province de Namur."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Namur"@fr .

d4w:namur-invest a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4zoHf8QGJ65UzKQZVzEm0v" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:fonds-investissement ;
    skos:definition "Entreprises soutenues par Namur Invest. Namur Invest est un fonds d'investissement régional ayant pour mission d'accompagner et de financer les entreprises."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Namur Invest"@fr .

d4w:nanotechnologies a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3VhPjyffj5PLWSItolTzfd" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:ict-advanced ;
    skos:definition "Développement, production et déploiement de structures (électroniques, chimiques, etc.), de dispositifs et de systèmes matériels à l’échelle du nanomètre : nanoparticules, nanomachines, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Nanotechnologies"@fr .

d4w:navigation a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4iaIKV0Qpxec4RulivAKly" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:ict-hardware ;
    skos:definition "Développement, production et distribution de produits et services liés à la géolocalisation et à la navigation par satellite : GPS, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Géolocalisation et navigation"@fr .

d4w:nestup a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4zkYnl3BESoanKFq2PRAxz" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:programmes-acceleration ;
    skos:definition "Entreprises hébergées par NEST'up. NEST'up est un programme d'accélération de startups initié par Creative Wallonia Engine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "NEST'Up"@en,
        "NEST'Up"@fr .

d4w:noshaq a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6dxzsqgZNwobUncbsmdqYi" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:fonds-investissement ;
    skos:definition "Entreprises soutenues par Noshaq. Noshaq est un fonds d'investissement qui contribue à la création et au développement des entreprises en province de Liège en assurant  le financement  à long terme de projets d'entreprises."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Noshaq"@fr .

d4w:nouveaux-business-models a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7bsCHUUae77spVpVpJwKSi" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:pratiques-de-circularite ;
    skos:definition "Mise en oeuvre, application d'un business model qui se veut innovant et qui, par sa nature, oeuvre à limiter le gaspillage des ressources et à augmenter l'efficacité à tous les stades de l'économie des produits (production, consommation et traitement des déchets)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Nouveaux business models"@fr .

d4w:open-source a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2RGMqjam0rh6hbhPJAXeRZ" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:grappes-technologiques ;
    skos:definition "Initiatives et acteurs impliqués dans l'open source. Le code source ouvert s'applique aux logiciels libre de redistribution, d'accès au code source et de création de travaux dérivés selon les règles définies par l'Open Source Initiative."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Open source"@en,
        "Open source"@fr .

d4w:operateur-culturel a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "29PSyDrmfcsIynu83YfMxb" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:developpement-economique-territorial ;
    skos:definition "Opérateur et centre culturel : musée, salle d'exposition, galerie d'art, théâtre, opéra, service culturel privé ou public, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Opérateur culturel"@fr .

d4w:operations-maintenance a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3ivWvCH4rRedkktL6KMmnR" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:metiers-expertises ;
    skos:definition "Activités, métiers et expertises liés à la conduite d'installation, aux opérations d'entretien-maintenance préventives et curatives."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Opérations et Maintenance"@fr .

d4w:optimisation-des-operations a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7hLhOPgUd4lz2l4G3Z8cnl" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:pratiques-de-circularite ;
    skos:definition "Intégration des pratiques d'optimisation des processus industriels de production, logistiques etc. visant à améliorer le rendement et d'optimiser les matières premières, les ressources technologiques et financières."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Optimisation des opérations"@fr .

d4w:optimisation-ressources a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4N9V30kHsr021BtK6sR8wE" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:ict-services ;
    skos:definition "Services et développement de logiciels destinés à minimiser les coûts d'utilisation des ressources (électricité, eau, matières premières, équipements, outils, etc.) et du personnel : lean management, optimisation des processus de production, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Optimisation des ressources"@fr .

d4w:ordinateur-fixe a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "67utv9SOXU4LY1BI26sm9x" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:equipement-a-dsiposition ;
    skos:definition "Mise à dispositions d'ordinateurs fixes dans un lieu de services."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Ordinateur fixe"@fr .

d4w:ordinateur-portable a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1xgVfmfUnB5gqir19MCy8G" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:equipement-a-dsiposition ;
    skos:definition "Mise à disposition d'ordinateurs portables dans un lieu de services."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Ordinateur portable"@fr .

d4w:ordinateurs a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7vjEsnezUXB9UyN61WQAcB" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:ict-hardware ;
    skos:definition "Développement, production et distribution de produits et services liés aux ordinateurs, à leurs périphériques et aux serveurs : ordinateurs portables, écrans, claviers, disques durs, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Ordinateurs et périphériques et serveurs"@fr .

d4w:outil-numerique a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1ZdvyFjU1t0HEVEv3rQnuG" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:outils-de-promotion ;
    skos:definition "Tout site ou application web/mobile servant à la promotion ou sensibilisation à une thématique (plateforme, portail, site de campagne, application, etc.)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Outil numérique"@fr .

d4w:outils-communication a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2mxHDGfsWvTDFSlpsJxgEy" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:ict-networks ;
    skos:definition "Développement, production et distribution de produits et services liés à l'intégration des outils de communication : téléphonie VoiP, messageries, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Outils de communication réseau"@fr .

d4w:outils-de-mesure a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6SoTGupf6Av3Qaub6uSk92" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:smartgrids-cdv-rewan ;
    skos:definition "Activités liées aux outils de mesure : PMU (Phasor Measurement Unit), capteurs, compteurs intelligents."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Outils de mesure"@fr .

d4w:padel-2022-2024 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "21YkDFU0ZvTMR1JuU2C8zY" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:programmes-acceleration ;
    skos:definition "Projet pilote d’accompagnement individualisé pour 15 PME dans leur transformation digitale durant 12 mois mis en place par le laboratoire PaDEL (People and Digital Ecosytems Lab) de l’UCLouvain Fucam Mons."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "PaDEL 2022 2024"@en,
        "PaDEL 2022 2024"@fr .

d4w:paiement-electronique a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "HRKwkAvI9tfkDTS7iSWGc" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:ict-services ;
    skos:definition "Conseils et services liés au traitement des paiements électroniques : signature électronique, paramétrage des terminaux de paiement ou de mobile wallets, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Paiement électronique"@fr .

d4w:paille-ballot-de-paille-porteurs a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "56Too2piecTviNgpPaB3De" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:elements-structurels ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la fabrication et la mise en oeuvre de ballots de paille porteurs. Activités liées à ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Paille   Ballot de paille porteurs"@fr .

d4w:paille-vrac-insuflee a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7DtWEDAijQbOBSHnHr6cVg" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:isolation-thermique ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la fabrication et la mise en oeuvre de paille en vrac insufflée comme isolant thermique. Activités liées à ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Paille   Paille en vrac insufflée"@fr .

d4w:papeterie a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1a4YKqdc86xWdOvSXJqkvJ" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:commerce-en-ligne ;
    skos:definition "Vente et services en ligne liés à l’art et à l’artisanat : encadrement, fourniture de bureau, loisirs décoratifs, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Art et artisanat et papeterie"@fr .

d4w:parcours-global-industrie-2024 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "Vi6jqqAHMgmBMyu6JEgLo" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Acteurs wallons participant au parcours Connexion Innovation dans le cadre du salon Global Industrie. Cette visite qui se déroule les 26 et 27 mars 2024 est organisée par le Pôle MecaTech et l'Infopôle Cluster Tic en collaboration avec l'AWEX, l'AdN, MadeInWal et Walhub."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Parcours Global Industrie 2024"@fr .

d4w:parents-entourage a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5QkbuPgRddnqjkkegUCgkG" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:publics-cibles ;
    skos:definition "Parents et entourage familial visés par une action, un service, un produit."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Parents et entourage familial"@fr .

d4w:paris-retail-week-2017 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2G3TK1cmFEgSvgz7OIy6SB" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:anciennes-missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes au Paris Retail Week du 19 septembre au 21 septembre 2017 à Paris. L'édition de 2017 est placée sous le signe du Live Retail."@fr ;
    skos:inScheme d4w:historique-et-technique ;
    skos:prefLabel "Paris Retail Week 2017"@en,
        "Paris Retail Week 2017"@fr .

d4w:paris2016 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "UzQC6kmQOM4fkWDj3qoD3" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:anciennes-missions-internationales ;
    skos:definition "Startups wallonnes présentes à la mission exploratoire \"Paris 2016\" à Paris en novembre 2016. Cette mission était co-organisée par Startups.be et Digital Wallonia."@fr ;
    skos:inScheme d4w:historique-et-technique ;
    skos:prefLabel "Paris 2016"@fr .

d4w:partenaire-digitalwallonia4-ai a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7EiR1162fsLP9mYRjS3Vhc" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:reseaux ;
    skos:definition "Organisations, publiques et privées, associées au programme DigitalWallonia4.ai."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Partenaire DigitalWallonia4.ai"@fr .

d4w:partenaire-dw a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3mWHbBPDE1KoyxB2CwX5Mc" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:reseaux ;
    skos:definition "Organisations, initiatives et événements, publics et privés, contribuant à la mise en œuvre de la stratégie Digital Wallonia."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Partenaire Digital Wallonia"@fr .

d4w:partenaire-idf a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3i0FIK1SNU4nEcDD31xrZQ" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:reseaux ;
    skos:definition "Partenaire IdF"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Partenaire IdF"@fr .

d4w:partenaire-made-different-dw a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1TOO5gtAPH8I8N2R6sXvXn" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:reseaux ;
    skos:definition "Organisations, initiatives et événements associés au programme Made Different Digital Wallonia."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Partenaire Made Different Digital Wallonia"@fr .

d4w:partenaire-plateforme-digital-wallonia a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2kILkkFRTkg01NyH9LIcxZ" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:reseaux ;
    skos:definition "Acteur ou initiative bénéficiant de l'accès à la Plateforme Digital Wallonia  (accès au backoffice ou API en lecture)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Partenaire Plateforme Digital Wallonia"@fr .

d4w:partenaire-walhub a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "13LUu5anvHQpzYF1VC06l0" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:reseaux ;
    skos:definition "Organisations, publiques et privées, associées au EDIH (European Digital Hub) WalHub."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Partenaire WalHub"@fr .

d4w:patch-management a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3vsMBHhNLM4TuQQH7QLV1z" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:proteger-maintenance ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Patch Management"@en,
        "Patch Management"@fr .

d4w:patient-connecte-et-e-sante-et-big-data a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2QigNQW6uEBSHIsB1mSBTP" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:dis-2 ;
    skos:definition "Aire stratégique visant le renforcement de la recherche dans les domaines de la santé numérique (e-health) et de la santé mobile (m-health). Les actions de cette aire contribuent à la mise en application d'un ensemble de technologies numériques dites \"homecare\" qui facilite la prévention, l'accès aux soins et le dépistage. Cette aire stratégique se veut aussi transversale avec les aires \"Biothérapies préventives et curatives\" et \"Hôpital du futur & prévention\"."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Patient connecté et e santé et big data"@fr .

d4w:pc-mobile-end-point-security a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2OARyldAPmcnjRt4cA18ZD" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:proteger-protective-technology ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "PC Mobile End Point Security"@en,
        "PC Mobile End Point Security"@fr .

d4w:peinture-naturelle-exterieure a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6rIwp1dhJZYnXD3x7iTMN1" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:finition-exterieure ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la fabrication et la mise en oeuvre de peintures naturelles extérieures. Activités liées à ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Peinture   Peinture naturelle extérieure"@fr .

d4w:peinture-naturelle-interieure a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4nPYkEyCbMBlCvLxypVHIH" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:finition-interieure ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la fabrication et la mise en oeuvre de peintures naturelles intérieures. Activités liées à ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Peinture   Peinture naturelles intérieure"@fr .

d4w:pellets-et-briquettes a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "52cgxgP1gTG6t7OuqN8AKq" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:metiers-et-produits-du-bois ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Pellets et briquettes"@fr .

d4w:penetration-testing-red-teaming a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "24WODnE2Md9S1y1SZxViVD" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:proteger-maintenance ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Penetration Testing   Red Teaming"@en,
        "Penetration Testing   Red Teaming"@fr .

d4w:personne-marchant-difficilement a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "s6qgN855yHqfiOAN0EdNy" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:accessibilite ;
    skos:definition "Personne pouvant se déplacer en marchant mais difficilement (avec une cane par exemple)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Personne marchant difficilement"@fr .

d4w:personne-mobilite-reduite a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5WMwey2vPWpXzzkU1kvtcI" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:accessibilite ;
    skos:definition "Personne se déplaçant à l'aide d'une chaise roulante."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Personne à mobilité réduite"@fr .

d4w:petites-molecules-therapeutiques a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "XRXMTBgV60mlsvIRT8yKh" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:dis-2 ;
    skos:definition "Aire stratégique dédiée au renforcement de la recherche concernant les petites molécules thérapeutiques.  Un accent particulier est porté sur les domaines thérapeutiques prioritaires comme l'oncologie, l’Inflammation et les maladies chroniques ou encore le CNS (Central Nervous System). Il s'agit notamment de développer des projets au stade clinique, pour aboutir à un produit fini, afin de diversifier l'offre thérapeutique."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Petites molécules thérapeutiques"@fr .

d4w:pharma a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6zopReYhSAH6X0AFZTrG1F" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:commerce-en-ligne ;
    skos:definition "Vente et services en ligne liés aux médicaments, produits de beauté, parfums, cosmétiques, soins, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Pharmacies et soins de la personne"@fr .

d4w:photovoltaique-a-concentration a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "39jkDypOz4MMA0QSmAUfPz" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:photovoltaique-cdv-rewan ;
    skos:definition "Activités liées au photovoltaïque à concentration."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Photovoltaïque à concentration"@fr .

d4w:photovoltaique-a-couche-mince a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1KqpTVOi9RBhRKqPPhWcic" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:photovoltaique-cdv-rewan ;
    skos:definition "Activités liées au photovoltaïque à couche mince."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Photovoltaïque à couche mince"@fr .

d4w:photovoltaique-organique a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1tdl1bMGxnV9q8YMslOmAs" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:photovoltaique-cdv-rewan ;
    skos:definition "Activités liées au photovoltaïque organique."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Photovoltaïque organique"@fr .

d4w:photovoltaique-silicium a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "79yGbu6rvrk97DknTsoXqI" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:photovoltaique-cdv-rewan ;
    skos:definition "Activités liées au photovoltaïque silicium."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Photovoltaïque silicium"@fr .

d4w:pierre-murs-en-moellons a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5bA2Py9ZMHU24iE7U3o43T" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:elements-structurels ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la fabrication et la mise en oeuvre de murs porteurs en moellons de pierre. Activités liées à ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Pierre   Murs en moellons"@fr .

d4w:pierre-parement-en-pierre a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6hZzPxr7XJu623hBEgM6Z7" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:finition-exterieure ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la fabrication et la mise en oeuvre d'éléments de parement en pierre. Activités liées à ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Pierre   Parement en pierre"@fr .

d4w:pile-a-combustible a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3ABHfVXOZDu0gbPCOkfxT0" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:hydrogene-cdv-rewan ;
    skos:definition "Production d'électricité par électrolyse inversée de l’eau."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Pile à combustible"@fr .

d4w:pki-digital-certificates a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1SJKtHjFBqIwVSSAoOfiEF" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:proteger-data-security ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "PKI   Digital Certificates"@en,
        "PKI   Digital Certificates"@fr .

d4w:places-marches a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3bsdHMu1FMkVX4a2nsKAVv" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:commerce-en-ligne ;
    skos:definition "Plateformes permettant la rencontre de demandeurs et d'offreurs de produits et services."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Places de marchés"@fr .

d4w:planchers-parquets-et-plinthes a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1CGkdFr6LIvTfz4hM71nVL" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:metiers-et-produits-du-bois ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Planchers, parquets et plinthes"@fr .

d4w:plaques-fibres-gypse a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4LN6nnQNmJCau6dzmYQ08g" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:parachevement-interieur ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la fabrication et la mise en oeuvre de plaques de finition en fibres-gypse. Activités liées à ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Fibres gypse   en plaque"@fr .

d4w:plastiques-et-caoutchoucs-et-autres-polymeres a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4fgOn6S4r0L2objsHhbfiS" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:matieres-premieres-secondaires ;
    skos:definition "Toute initiative intégrant des ressources en plastiques, caoutchoucs et autres polymères dans des processus de production, logistique, traitement en fin de vie, etc. dans une logique d'économie circulaire et/ou tout acteur ayant une expertise sur le traitement/traitant les ressources  en plastiques, caoutchoucs et autres polymères dans une logique d'économie circulaire."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Plastiques et caoutchoucs et autres polymères"@fr .

d4w:plateformes-collaboratives a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "cEsCnX4xOx8XpYVARYU7s" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:ict-software ;
    skos:definition "Services et développement de plateformes et espaces virtuels de travail ou d'échange : réseaux sociaux d'entreprise, intranets, gestion de la connaissance, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Plateformes collaboratives"@fr .

d4w:plug-r a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1NN1m4ocMydsGoKBkN1rf7" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:incubateurs ;
    skos:definition "Communauté des acteurs actifs autour du Plug-R, le hub créatif liégeois."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Plug R"@en,
        "Plug R"@fr .

d4w:pmtic a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "74o8GInSpaPqDYNWCnXP8h" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:agrements ;
    skos:definition "Opérateurs de formation agréés PMTIC. Le Plan Mobilisateur TIC (PMTIC) est un dispositif de la Wallonie destiné à sensibiliser et à former les personnes sans emploi aux technologies de l'information et de la communication."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "PMTIC"@fr .

d4w:pole-de-competitivite a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3g9dZnvNKAPUKIB6zdKgMK" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:developpement-economique-territorial ;
    skos:definition "Regroupement d'entreprises et d'acteurs de la recherche (centres de recherche et départements universitaires) autour d'un domaine économique porteur. Les Pôles de compétitivité wallons ont été créés en 2006 dans le cadre du Plan Marshall à l'initiative du Ministre de l'Economie. Les 6 Pôles rassemblent grandes entreprises, PME, universités, hautes écoles et centres de recherche pour mettre en œuvre des projets industriels (recherches appliquées collaboratives, investissement, formation) visant à soutenir et à créer de l'activité et de l'emploi dans des domaines neufs. Ils ont aussi comme objectif de donner une visibilité internationale plus forte à l'industrie wallonne."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Pôle de compétitivité"@fr .

d4w:pool-experts-d4cw a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6P6VdVPicTxAQbQKChPj7H" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:reseaux ;
    skos:definition "Membres du Pool d’experts Digital 4 Circular Wallonia. Ce pool est constitué dans le cadre du projet Digital 4 Circular Wallonia, qui vise à capitaliser sur les technologies numériques pour accélérer le déploiement de l’économie circulaire. Les experts initient les entreprises aux opportunités circulaires et numériques, et les accompagnent dans la mise en place de projets en économie circulaire grâce aux technologies numériques."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Pool Experts D4CW"@en,
        "Pool Experts D4CW"@fr .

d4w:pool-experts-ia a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "65qprmDDrpmd2tBJrvaBUR" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:reseaux ;
    skos:definition "Membres du Pool d'Experts IA de Digital Wallonia. Ce Pool d'Experts IA est constitué dans le cadre de l'action Start IA du projet DigitalWallonia4.ai, afin d'accompagner les entreprises dans leur appropriation de l'IA."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Pool Experts IA"@en,
        "Pool Experts IA"@fr .

d4w:portugal-2018 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7KyzRMrYwsFX2woHGG6Ovs" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Acteurs wallons (entreprises, startups et organismes publics) présents à la mission royale économique numérique du 22 au 24 octobre 2018 au Portugal, à Lisbonne et Porto."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Portugal 2018"@fr .

d4w:positionnement-sur-le-marche-domestique a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6f7VR83n1b9bbaVYCPW5pm" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:piliers-commerce-exterieur ;
    skos:definition "Besoin d’un coup de pouce pour que votre solution passe de concept à produit commercialisé ? Ces organismes vous accompagnent dans votre positionnement en Wallonie : étapes de commercialisation de votre produit, définition de votre business model, création de votre réseau de vente et identification de vos concurrents."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Positionnement sur le marché domestique"@fr .

d4w:post-production a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5AbAih7wNOk8d0pLOmtPc8" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:ict-services ;
    skos:definition "Services liés aux opérations de finalisation d'une oeuvre audiovisuelle et/ou numérique : mixage, mastering, montage, retouche, effets spéciaux, bruitage, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Post production"@en,
        "Post production"@fr .

d4w:pouvoir-local a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "9YabFz4gXCxaWVkuOEqJD" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:publics-cibles ;
    skos:definition "Acteur des pouvoirs locaux visé par une action, un service, un produit. Un pouvoir local est une entité subordonnée à l'autorité fédérale et aux régions, organisée sur le plan d'une province, d'une commune ou d'un district communal."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Pouvoir local"@fr .

d4w:power-to-gas a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4WzQCDkICKWGZIE3w5tw1k" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:hydrogene-cdv-rewan ;
    skos:definition "Transformation d'électricité en gaz hydrogène."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Power to gas"@en,
        "Power to gas"@fr .

d4w:pratiques-agricoles-durables a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3SGgrFhfvYeIEOMtWGcd8e" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:dis-5 ;
    skos:definition "Aire stratégique consacrée aux pratiques agricoles s'inscrivant dans une viabilité et une pérennité économiques, dans la circularité, afin de réduire les risques pour l’environnement. Les actions reliées à cette aire visent à minimiser la pollution, réduire l’utilisation des ressources et de l’énergie, en tenant compte des besoins des générations futures et des limites de la planète. Les projets connectés à cette aire envisagent à la fois des préoccupations économiques, environnementales et sociétales. Les innovations qu'ils déploient soutiennent la durabilité du système alimentaire, en incluant le sourcing durable des matières premières, l'éco-conception et les analyses de cycle de vie. Ces actions renforcent les connaissances et les compétences pour augmenter l'offre de produits biologiques wallons, accroitre leur demande et en assurer l’écoulement."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Pratiques agricoles durables"@fr .

d4w:presentoirs a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1V6bnOB9NigDuWhKmxf4Aq" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:metiers-et-produits-du-bois ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Présentoirs"@fr .

d4w:presse a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2rYwVb6SIkkaotgV4rgZhF" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:commerce-en-ligne ;
    skos:definition "Vente et services en ligne liés à l’édition et aux médias : rédaction, presse, journaux, magazines, impression, publicité, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Presse et médias"@fr .

d4w:presse-audiovisuelle a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7eGHt7Hu0VlZnOtjJZ75CH" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:medias ;
    skos:definition "Radios et télévisions (traditionnelles et en ligne)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Presse audiovisuelle"@fr .

d4w:presse-ecrite a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7FDZ3wUAmM9NxIMWEPEryu" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:medias ;
    skos:definition "Presse (papier et en ligne) : magazines, quotidiens, e-zine, journaux, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Presse écrite"@fr .

d4w:production-diffusion-contenu a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3DyopSl2Z2QpX7bdqNSzZP" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:ict-services ;
    skos:definition "Création, financement, diffusion ou vente de contenus numériques (cinéma, TV, etc.) par les artistes (scénaristes, designers, auteurs, etc.), les éditeurs et distributeurs."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Production et diffusion de contenus numériques"@fr .

d4w:produits-chimiques a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "27NrBdhxEJOis2q7h86zuk" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:matieres-premieres-secondaires ;
    skos:definition "Toute initiative intégrant des produits chimiques dans des processus de production, logistique, traitement en fin de vie, etc. dans une logique d'économie circulaire et/ou tout acteur ayant une expertise sur le traitement/traitant les ressources  en produits chimiques dans une logique d'économie circulaire."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Produits chimiques"@fr .

d4w:produits-et-services-environnementaux a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2FD8Msa9DNGvn84Mwa7823" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:dis-5 ;
    skos:definition "Aire stratégique dédiée aux produits, procédés et services environnementaux innovants à la base d’une nouvelle économie. Les projets connectés à cette aire contribuent à la valorisation des compétences acquises en Wallonie via le développement de nouvelles activités économiques à haute valeur ajoutée.  Ces actions, qui présentent un potentiel d'exportation important via des services et produits environnementaux, contribuent à préserver et renforcer le capital eau et sol de la Wallonie. Elles diminuent également l'impact énergétique et environnemental des productions agro-alimentaires, et contribuent à développer une économie circulaire biobasée de valorisation des coproduits agricoles, industriels et forestiers."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Produits et services environnementaux"@fr .

d4w:profil-principal-cheques a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2lIjYY1DXWSWJfHb8gIxrV" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:scripts ;
    skos:definition "Catégorie technique signalant le profil portant les chèques entreprises."@fr ;
    skos:inScheme d4w:historique-et-technique ;
    skos:prefLabel "Profil principal chèques"@fr .

d4w:programme-life a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2wMXDqNC4z39efB6uYzkQ5" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:programmes-de-financement ;
    skos:definition "Actions soutenues par le Programme LIFE. Ce programme est un instrument de financement de l’Union européenne pour l’environnement et l’action climatique."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "LIFE"@en,
        "LIFE"@fr .

d4w:programme-poles-de-competitivite a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6c4nr9IFapFNuOdnc8XzaY" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:programmes-de-financement ;
    skos:definition "Projets de recherche financés par un ou plusieurs pôles de compétitivité."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Programme Pôles de compétitivité"@fr .

d4w:projet-a-l-international a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6q1a4dICcyQJ2mrtyZOsvh" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:piliers-commerce-exterieur ;
    skos:definition "Découvrez les organismes de soutien wallons qui vous accompagnent dans l’élaboration de votre stratégie à l'international. Ils vous aident à cibler les marchés d'exportation les plus porteurs pour votre activité et vous apprennent comment adapter votre solution aux pays visés.  Ils interviennent également dans la prospection de ceux-ci et  à l’identification de clients à l’étranger."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Projet à l'international"@fr .

d4w:promotion-des-metiers a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2B9TRGD2jqqckvs8mNmVBa" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:nature-de-la-promotion ;
    skos:definition "Promotion axée sur les métiers porteurs."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Promotion des métiers"@fr .

d4w:promotion-diffusion a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "71b2ZKt3qVBSFUIFZphBse" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:chaine-de-services ;
    skos:definition "Initiatives et acteurs impliqués dans des actions de promotion, de diffusion et de réseautage. Apprentissage et coaching de groupe."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Promotion et diffusion et réseautage"@fr .

d4w:propriete-intellectuelle a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "42fB1QGEpq4BstX7xFU54z" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:ict-services ;
    skos:definition "Services liés à la gestion des droits accordés aux créations intellectuelles (valorisation, protection, etc) : brevet, propriété intellectuelle narrative, nom de domaine, marque commerciale, base de données, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Gestion de la propriété intellectuelle"@fr .

d4w:protewin a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7czxqH3Nw3yqHsHWNQOGCI" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:initiatives-d-innovation-strategiques-iis ;
    skos:definition "L'initiative vise à développer de nouvelles filières de valorisation des protéines végétales et alternatives pour le secteur de l'alimentation humaine et animale. Cette IIS cible non seulement des cultures dédiées mais aussi les matières végétales écartées et les co-produits de l'industrie agroalimentaire, en intégrant un modèle de valorisation en cascade de l'ensemble des sous-produits générés au cours des processus de transformation des protéines pour une approche multisectorielle."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Protewin"@en,
        "Protewin"@fr .

d4w:province a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7q5wiFbX4PxLkFzgGmhunL" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteur-public ;
    skos:definition "Subdivision régionale belge."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Province"@en,
        "Province"@fr .

d4w:reaktor-2018 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5y1eZo5IwObiitHOZxwO8B" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:programmes-acceleration ;
    skos:definition "Programme intensif, d'une durée de 16 semaines, ayant pour but d'accélérer la croissance des startups et de les préparer à la levée de fonds (deuxième ou troisième tour de table d'investissement). Ce programme est un moyen rapide de transformer une \"entreprise minimale viable en une entreprise prospère."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Reaktor 2018"@en,
        "Reaktor 2018"@fr .

d4w:reaktor-2019 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7ya6BTt6waYEVQWwhZ5fSk" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:programmes-acceleration ;
    skos:definition "Programme intensif, d'une durée de 16 semaines, ayant pour but d'accélérer la croissance des startups et de les préparer à la levée de fonds (deuxième ou troisième tour de table d'investissement). Ce programme est un moyen rapide de transformer une \"entreprise minimale viable en une entreprise prospère. Edition 2019."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Reaktor 2019"@en,
        "Reaktor 2019"@fr .

d4w:reaktor-2020 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "tah2rMfXCL8BBSdy7fx4e" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:programmes-acceleration ;
    skos:definition "Programme intensif, d'une durée de 16 semaines, ayant pour but d'accélérer la croissance des startups et de les préparer à la levée de fonds (deuxième ou troisième tour de table d'investissement). Edition 2020."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Reaktor 2020"@en,
        "Reaktor 2020"@fr .

d4w:realiser-une-demarche-administrative-en-ligne a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5XmckYZYmvuTqYXr8mLPdj" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:accompagnement-citoyen ;
    skos:definition "Assistance pour remplir un formulaire administratif sur le web."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Réaliser une démarche administrative en ligne"@fr .

d4w:realite-augmentee-virtuelle a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1ZTmzzEkRZ49zndpT9Pp0O" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:ict-advanced ;
    skos:definition "Développement, production et déploiement de produits et services liés à la Réalité Augmentée (AR), à la Réalité Virtuelle (VR), à la Réalité assistée (aR), à la réalité mixte (MR) et à la réalité étendue (XR) :  technologies immersives et interactives, motion capture, informations texte intégrées, altération de la réalité, images et vidéos 3D, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Réalités augmentée et virtuelle et étendue  AR VR XR "@fr .

d4w:realite-virtuelle a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6vUdwG9wPAc3ukxNL1MeFw" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:outils-de-promotion ;
    skos:definition "Outil de promotion faisant appel à la réalité virtuelle."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Réalité virtuelle"@fr .

d4w:recherche-developpement-innovation a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7EsbYrIJVcRm1SQOIiuc9B" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:metiers-expertises ;
    skos:definition "Activités, métiers et expertises liées à la recherche et aux innovations qui concernent la conception et le développement de nouveaux services ou produits."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "RetD et innovation"@fr .

d4w:recherche-technologies a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4evuqaZuNCEKFYaWVFBgtg" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:chaine-de-services ;
    skos:definition "Initiatives et acteurs de soutien, d'accompagnement, de promotion, de la recherche, etc. impliqués dans la recherche liée aux technologies."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Recherche et technologies"@fr .

d4w:recyclage a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "70YlC4dDoXhr9BAIt9FDlT" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:pratiques-de-circularite ;
    skos:definition "Réintégration des ressources (y compris organiques) dans le circuit économique en les transformant en nouvelles matières premières."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Recyclage"@fr .

d4w:recycle-coton-panneau-rouleau a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4U95MTJIksnngc6Xa4MY4w" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:isolation-thermique ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la fabrication et la mise en oeuvre d'isolant semi-rigide en panneaux ou rouleaux à base de coton recyclés. Activités liées à ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Recyclé   Coton en panneau ou rouleau semi rigide"@fr .

d4w:recycle-fibre-de-bois-en-vrac-insufflee a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "47Gk5Mljb5Ll7DkNIie3ox" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:isolation-thermique ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la fabrication et la mise en oeuvre de fibre de bois en vrac insufflée à base de panneaux Mdf comme isolant thermique. Activités liées à ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Recyclé   Fibre de bois en vrac insufflée"@fr .

d4w:recycle-liege-en-vrac a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "40NkYBiNMcdH6SnPgy20nv" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:isolation-thermique ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la fabrication et la mise en oeuvre d'isolant en vrac à base de bouchons de liège recyclés. Activités liées à ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Recyclé   Liège en vrac"@fr .

d4w:recycle-membrane-acoustique a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1IxngWrY9UPf7qRLwr4lzX" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:isolation-acoustique ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la fabrication et la mise en oeuvre de membranes d'isolation acoustique en bio-polymère viscoélastique à base de dérivés organiques résidus des filières agricoles. Activités liées à ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Recyclé   Membrane acoustique"@fr .

d4w:recycle-ouate-de-cellulose a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3g4eKcqwWzgOjyq5TbWIrv" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:isolation-thermique ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la fabrication et la mise en oeuvre d'isolation en vrac à insuffler à base de journal recyclé. Activités liées à ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Recyclé   Ouate de cellulose en vrac"@fr .

d4w:recycle-ouate-de-cellulose-en-vrac-insufflee a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4hHQJPVxDU0iPIeUZ4FNJR" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:isolation-thermique ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la fabrication et la mise en oeuvre d'ouate de cellulose en vrac insufflé à base de papier recyclé, comme isolant thermique. Activités liées à ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Recyclé   Ouate de cellulose en vrac insufflée"@fr .

d4w:recycle-panneau-rigide-acoustique a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7oVfPaKGhF4ERc3GojV8ic" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:isolation-acoustique ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la fabrication et la mise en oeuvre de panneaux d'isolation acoustique à base de papier recyclé. Activités liées à ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Recyclé   Panneau rigide acoustique"@fr .

d4w:recycle-verre-cellulaire-en-panneau-rigide a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3Iz6HpAK6GJdjUYRAaVFDE" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:isolation-thermique ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la fabrication et la mise en oeuvre d'isolation rigide en panneaux à base de verre cellulaire. Activités liées à ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Recyclé   Verre cellulaire en panneau rigide"@fr .

d4w:recycle-verre-cellulaire-en-vrac a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "z3zdxunMQ1BvpbbWLgBpC" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:isolation-thermique ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la fabrication et la mise en oeuvre d'isolation du sol en granulats de verre cellulaire. Activités liées à ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Recyclé   Verre cellulaire en vrac"@fr .

d4w:rediger-un-message-ou-un-courrier a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1jhCTfF6XQHBN8zMNwnQl0" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:accompagnement-citoyen ;
    skos:definition "Assistance pour utiliser une messagerie électronique ou la bureautique."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Rédiger un message ou un courrier"@fr .

d4w:reemploi-et-reutilisation a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6PEx1tZh4r6qCYZLOgjPK5" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:pratiques-de-circularite ;
    skos:definition "Intégration des opérations par lesquelles des substances, matières ou produits sont utilisés de nouveau, éventuellement suite à contrôle, nettoyage ou réparation, pour un usage identique à celui pour lequel ils avaient été conçus."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Réemploi et réutilisation"@fr .

d4w:referent-digital-wallonia a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1dR5IoCcnD8TcRIKB9grJt" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:reseaux ;
    skos:definition "Organisme identifié pour son expertise et sa capacité à prendre en charge des missions directement liées aux ambitions et programmes structurants de la stratégie numérique Digital Wallonia. Ces missions sont définies au travers d'un contrat d'objectifs avec l'Agence du Numérique et le SPW."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Référent Digital Wallonia"@fr .

d4w:regionwallonne a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "11V0xxdvTHwM6dEWgUwIAK" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:territoire ;
    skos:definition "Organismes et institutions wallons.  Activités organisées ou gérées par la Wallonie et ses institutions."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Wallonie  Région wallonne "@fr .

d4w:relance-diagnostic a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "17tvqgGyO19APbe629K0N0" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:cheques-relance-par-le-numerique ;
    skos:definition "Chèque permettant de travailler avec un consultant pour établir un premier audit de la situation d'une entreprise, au niveau de sa sécurité informatique, de l'état de son site d'e-commerce, etc. Cette première étape permet d’analyser les besoins au regard de la situation actuelle. Pour aller plus loin dans le projet, un plan d'actions plus détaillé peut être établi grâce au Chèque \"Relance par le numérique - Plan d'actions stratégiques\"."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Relance   Diagnostic"@fr .

d4w:relance-implementations-strategiques a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4VQ9pCpRleYOuMx2CXawT5" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:cheques-relance-par-le-numerique ;
    skos:definition "Un premier diagnostic a permis de cerner des points d’amélioration dans la stratégie numérique et le plan stratégique a permis d'établir un plan d’actions. Ce troisième chèque permet de mettre en place les outils nécessaires à la bonne implémentation de cette stratégie. Le Chèque « Relance par le numérique - Implémentations stratégiques » consiste en la phase ultime du projet qui concerne la mise en œuvre du plan d'actions et la réalisation des investissements. Cette phase couvre la conception, le développement, l’intégration d’outils numériques y compris en référencement et sécurisation des données."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Relance   Implémentations stratégiques"@fr .

d4w:relance-plan-d-actions-strategiques a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5vlrBmsukHxi6nxf6dVgTX" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:cheques-relance-par-le-numerique ;
    skos:definition "chèque permettant d’aller plus loin après diagnostic. Un plan d’actions peut être avec un consultant pour repenser le positionnement numérique de l'entreprise (plan de communication, référencement…), imaginer ou améliorer l'e-commerce en lien avec des applications numériques (facturation, gestion des stocks) ou étudier la sécurité de des outils. Un diagnostic est nécessaire pour pouvoir accéder à ce chèque, réalisé grâce à un chèque \"Relance par le numérique - Diagnostic\", \"Maturité numérique\" ou \"Cybersécurité\"."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Relance   Plan d'actions stratégiques"@fr .

d4w:remanufacturing a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2ognTfLkozM1kA6eBs36xV" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:pratiques-de-circularite ;
    skos:definition "Intégration des processus industriels consistant à prolonger la vie de composants issus de certains produits usagés (en panne, en fin de vie, obsolète ou à l'état de déchet) en le mettant dans un état, un niveau de performance et des conditions de garanties identiques ou supérieures à son état d'origine afin de les réutiliser dans la fabrication de ces mêmes produits."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Remanufacturing"@en,
        "Remanufacturing"@fr .

d4w:remanufacturing-et-optimisation-ressources a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5Kh7L7QHSi96AQ0ENmc7T7" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:dis-3 ;
    skos:definition "Aire stratégique consacrée au remanufacturing, à l'optimisation des ressources et aux nouveaux business modèles. Elle inclut la dimension environnementale, circulaire et régénératrice en s'appuyant sur une offre technologique et innovante qui optimise un cycle de vie de fabrication et de conception bas-carbone. Les actions connectées à cette aire capitalisent sur des écosystèmes performants pour développer des solutions qui rationnalisent la consommation des ressources, traitent à moindre coût des matériaux plus durables et augmentent la régénération de la valeur."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Remanufacturing et optimisation ressources"@en,
        "Remanufacturing et optimisation ressources"@fr .

d4w:remote-access-vpn a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3zrWgww8MfhDBsXEtlFliL" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:proteger-protective-technology ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Remote Access   VPN"@en,
        "Remote Access   VPN"@fr .

d4w:rencontres a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "58YZVFy63QI3NAzn5DPkOw" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:commerce-en-ligne ;
    skos:definition "Vente et services en ligne liés à la multiplication de contacts ou à la collaboration dans un domaine précis : sites de rencontres, carsharing, plateformes collaboratives, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Rencontres et réseautage"@fr .

d4w:renow a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "24qNuTh5Hga6MCmmdnYia4" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:initiatives-d-innovation-strategiques-iis ;
    skos:definition "Ancien RENOVATION. Cette IIS vise à structurer l'écosystème wallon autour des objectifs régionaux de rénovation du bâti, avec comme ambition de déployer de nouvelles solutions technologiques et non technologiques pour la transition énergétique verte et l'habitat du futur."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "ReNOW"@en,
        "ReNOW"@fr .

d4w:reseau-communaute-francaise a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5PMgTbqIpIiMaI5q1UqGm9" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:education ;
    skos:definition "Etablissements scolaires actifs dans l'intégration du numérique dans l'apprentissage et membres du réseau d'enseignement de la Fédération Wallonie-Bruxelles."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Réseau Cté. française"@fr .

d4w:reseau-communaute-germano a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5unpfmyOM1xvrEJ1NEKloK" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:education ;
    skos:definition "Etablissements scolaires du réseau d'enseignement de la Communauté germanophone."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Réseau Cté. germanophone"@fr .

d4w:reseau-enseignement a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "z6O0SuzWsp5r4vBBO0ddF" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:niveaux-enseignement ;
    skos:definition "Fédérations de pouvoirs organisateurs de l’enseignement fondamental et secondaire."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Réseau d'enseignement"@fr .

d4w:reseau-ia a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5F75KNc5ssUjlAvGJ39CqT" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:reseaux ;
    skos:definition "Membres du Réseau IA. La mission du Réseau IA est d’apporter des réponses simples et pragmatiques aux acteurs privés et publics afin qu’ils bénéficient des avancées de l’Intelligence Artificielle."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Réseau IA"@fr .

d4w:reseau-libre-confessionnel a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "JjSuNzF0IgZQfuUaIlMjU" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:education ;
    skos:definition "Etablissements scolaires du réseau d'enseignement libre subventionné confessionnel."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Réseau libre confessionnel"@fr .

d4w:reseau-libre-non-confessionnel a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "72mNlBomTKhKEHZ5U2Zee7" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:education ;
    skos:definition "Etablissements scolaires du réseau d'enseignement libre subventionné non confessionnel."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Réseau libre non confessionnel"@fr .

d4w:reseau-officiel a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "ScH5KibKocCGUv13qBY6M" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:education ;
    skos:definition "Etablissements scolaires du réseau d'enseignement officiel subventionné (communes et provinces). Ils sont fédérés par le CECP pour le fondamental et le spécialisé et par le CPEONS pour le secondaire et la promotion sociale."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Réseau officiel"@fr .

d4w:ressources-humaines a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4d8b9kUTXJ1hDqniiTefH3" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:piliers-commerce-exterieur ;
    skos:definition "Disposez-vous des profils et compétences nécessaires pour réussir votre projet à l’international ? Ces organismes de soutien vous offrent des formations linguistiques et des coachings export."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Ressources humaines"@fr .

d4w:rewan a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2R7cdqtKTG9ZTbcG3VmghZ" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:reseaux ;
    skos:definition "Acteurs du secteur des énergies renouvelables et de l'efficacité énergétique référencés sur le portail ReWallonia (www.rewallonia.be). Initiative du Cluster TWEED, le portail ReWallonia rassemble tous les acteurs technologiques du secteur des énergies renouvelables en Wallonie et à Bruxelles."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "ReWaN"@en,
        "ReWaN"@fr .

d4w:rfcs a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7vZGiHGxmACf9lqypOecMx" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:programmes-de-financement ;
    skos:definition "Le Fonds de recherche européen pour le charbon et l'acier (Research Fund for Coal and Steel - RFCS) soutient des projets de recherche et d'innovation dans les domaines du charbon et de l'acier. Les projets financés par RFCS couvrent les procédés de production d'acier, l'optimisation de l'utilisation et de la conservation des ressources, l'économies d'énergie et l'amélioration de l'efficacité industrielle, la santé et la sécurité au travail, la protection environnementale, les technologies soutenant les régions charbonnières en transition et la réduction des émissions de la production d'acier."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "RFCS"@fr .

d4w:robotique a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3PqfURapzU5TWGgpt9DPuS" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:ict-advanced ;
    skos:definition "Développement, production et déploiement de produits et services liés aux machines automatiques ou aux robots. Mécanisation de procédés industriels au moyen d’outils numériques et d’automates programmables."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Robotique et automation"@fr .

d4w:rotor-pales a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "WbHUr75rVSVX0Df0sU9fH" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:eolien-cdv-rewan ;
    skos:definition "Activités liées au rotor et aux pâles, et à ses composants (gouvernail, moyeu, nez, pale, palier, ...)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Rotor et Pales"@fr .

d4w:sambrinvest a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7zGZnMq7ZRiV4WVRwLpP8A" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:fonds-investissement ;
    skos:definition "Entreprises soutenues par Sambrinvest. Sambrinvest est un acteur de capital à risque actif dans la région de Charleroi - Thuin. Il a pour objet l'accompagnement et le développement des PME."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Sambrinvest"@en,
        "Sambrinvest"@fr .

d4w:sandboxing a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "70jTH9La2JGVOzeQiAYuqq" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:proteger-protective-technology ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Sandboxing"@en,
        "Sandboxing"@fr .

d4w:scale-up a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3p0bkf9nieHD5w7SHWVZ7A" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteur-prive ;
    skos:definition "Entre la startup et la licorne, la scale-up a réussi une croissance importante et rapide."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Scale up"@fr .

d4w:scanner a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "49CQZXXp9ZGel2xxeprAwz" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:equipement-a-dsiposition ;
    skos:definition "Mise à disposition de scanners dans un lieu de services."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Scanner"@en,
        "Scanner"@fr .

d4w:scewc-2016 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2jw3qq1VhPexCojX83q2iR" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:anciennes-missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes au Smart City Expo World Congress (SCEWC) du 15 au 17 novembre 2016 à Barcelone. Le salon SCEWC est dédié aux villes intelligentes."@fr ;
    skos:inScheme d4w:historique-et-technique ;
    skos:prefLabel "SCEWC 2016"@en,
        "SCEWC 2016"@fr .

d4w:scewc-2017 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4CqJlj4avPxXRb4PYIIWmE" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:anciennes-missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes au Smart City Expo World Congress (SCEWC) du 14 au 16 novembre 2017 à Barcelone. Le salon SCEWC est dédié aux villes intelligentes."@fr ;
    skos:inScheme d4w:historique-et-technique ;
    skos:prefLabel "SCEWC 2017"@en,
        "SCEWC 2017"@fr .

d4w:scewc-2018 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7tAMSsVIygFE6s17fJrZkO" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes au Smart City Expo World Congress (SCEWC) du 13 au 15 novembre 2018 à Barcelone. Le salon SCEWC est dédié aux villes intelligentes."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "SCEWC 2018"@en,
        "SCEWC 2018"@fr .

d4w:scewc-2019 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5fZHeb5sAkjv4pYEEpiMn0" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes au Smart City Expo World Congress (SCEWC) du 19 au 21 novembre 2019 à Barcelone. Le salon SCEWC est dédié aux villes intelligentes."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "SCEWC 2019"@en,
        "SCEWC 2019"@fr .

d4w:scewc-2021 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6JOAkmBzf16hCjrGrXDhHZ" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes au Smart City Expo World Congress (SCEWC) du 16 au 18 novembre 2021 à Barcelone. Le salon SCEWC est dédié aux villes intelligentes."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "SCEWC 2021"@en,
        "SCEWC 2021"@fr .

d4w:scewc-2022 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3XpjoxXF1gVi6a7QP81luh" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes au Smart City Expo World Congress (SCEWC) du 15 au 17 novembre 2022 à Barcelone. Le salon SCEWC est dédié aux villes intelligentes."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "SCEWC 2022"@en,
        "SCEWC 2022"@fr .

d4w:scewc-2023 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6dPgAG804hfyT9S8xWkJbR" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes au Smart City Expo World Congress (SCEWC) du 07 au 09 novembre 2023 à Barcelone. Le salon SCEWC est dédié aux villes intelligentes."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "SCEWC 2023"@en,
        "SCEWC 2023"@fr .

d4w:scewc-2024 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4WKagwbHEp2rnJtA30gzSB" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes au Smart City Expo World Congress (SCEWC) du 05 au 07 novembre 2024 à Barcelone. Le salon SCEWC est dédié aux villes intelligentes."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "SCEWC 2024"@en,
        "SCEWC 2024"@fr .

d4w:sciages-feuillus a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "gHS9Us3aqctyw16gii1gU" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:metiers-et-produits-du-bois ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Sciages feuillus"@fr .

d4w:sciages-resineux a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6EowZLPAuavQuJXpBhWWAk" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:metiers-et-produits-du-bois ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Sciages résineux"@fr .

d4w:sdn-quebec-2016 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "74toHBnJqwaVvwr3iBh1Sl" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:anciennes-missions-internationales ;
    skos:definition "Acteurs wallons (entreprises, universités et organismes publics) présents à la semaine du Numérique du 4 au 10 avril 2016 à Québec. La semaine du Numérique est un programme d'activités présenté par la communauté numérique de la ville de Québec."@fr ;
    skos:inScheme d4w:historique-et-technique ;
    skos:prefLabel "Semaine du numérique Québec 2016"@fr .

d4w:se-former-au-numerique-avance a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1JMulWgTI69JckwJXj0BVY" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:accompagnement-citoyen ;
    skos:definition "Se former au numérique avancé : apprendre à utiliser des applications spécifiques."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Se former au numérique  usages avancés "@fr .

d4w:se-former-au-numerique-base a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6c4wKbSfnr2tVg2dXggY4l" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:accompagnement-citoyen ;
    skos:definition "Se former au numérique de base : apprendre à utiliser un ordinateur ou rechercher sur Internet."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Se former au numérique  usages de base "@fr .

d4w:seance-d-information a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1zJzcnZToF7oXuZsw1rlEv" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:outils-de-promotion ;
    skos:definition "Présentation d'une information ayant pour but la promotion ou la sensibilisation à une thématique."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Séance d'information"@fr .

d4w:secteur-aeronautique-et-aerospatial a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6SJOKZYa8CUgos79DRZGHY" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteurs-activite ;
    skos:definition "Acteurs (entreprises, universités et acteurs publics) actifs dans le secteur de l'aéronautique et de l'aérospatial.  Ce secteur concerne les industries des secteurs de l'aéronautique et de l'espace, mais également l'industrie de l'armement (avions, drones, missiles)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Secteur aéronautique et aérospatial"@fr .

d4w:secteur-agriculture a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6tmcBZIydNPM1sDygsLELE" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteurs-activite ;
    skos:definition "Acteurs (entreprises, universités et acteurs publics) actifs dans le secteur de l'agriculture : culture, sylviculture (exploitation de la forêt), aquaculture, pêche, élevage et chasse."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Secteur agriculture"@fr .

d4w:secteur-agroalimentaire a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1EOmQjelYJuaJ8lZZWVX4D" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteurs-activite ;
    skos:definition "Acteurs (entreprises, universités et acteurs publics) actifs dans le secteur de l'agroalimentaire. L'industrie agroalimentaire est l'ensemble des activités industrielles qui transforment des matières premières issues de l'agriculture, de l'élevage ou de la pêche en produits alimentaires destinés essentiellement à la consommation humaine. Le secteur comprend la transformation en aliments (ex.: plats préparés) mais également les emballages, les conserves, le commerce de gros, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Secteur agroalimentaire"@fr .

d4w:secteur-automobile a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5i3vlPts0vhOfsfTfGYeie" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteurs-activite ;
    skos:definition "Acteurs (entreprises, universités et acteurs publics) actifs dans le secteur de l'automobile : voiture, carrosserie, équipements électriques et électroniques, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Secteur automobile"@fr .

d4w:secteur-banques-et-assurances a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1NKg40wy7emSSKwa4T2KEM" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteurs-activite ;
    skos:definition "Acteurs (entreprises, universités et acteurs publics) actifs dans le secteur des finances. Le secteur financier est un secteur économique qui regroupe toutes les activités qui se rapportent à la finance. Il comprend en particulier le secteur bancaire et celui de l'assurance."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Secteur banques et finance et assurances"@fr .

d4w:secteur-biotech a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2W7uLoCQtwCWyBc6ecPIXv" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteurs-activite ;
    skos:definition "Acteurs (entreprises, universités et acteurs publics) actifs dans le secteur de la biotechnologie. Ce domaine recouvre l'ensemble des technologies et applications ayant recours à l'utilisation ou à la modification de matériaux vivants dans un objectif de recherche scientifique pour accroître les connaissances humaines, ou dans un objectif commercial afin de créer un produit ou service."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Secteur biotech"@fr .

d4w:secteur-bois-et-ameublement a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2vS15PkN1Ffvrut882YLGm" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteurs-activite ;
    skos:definition "Acteurs (entreprises, universités et acteurs publics) actifs dans l'industrie bois et ameublement (panneau à base de bois, élément de construction, emballage bois, fabrication de meubles, etc.)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Secteur bois et ameublement"@fr .

d4w:secteur-communication-et-marketing a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6sTIqrqki8AlAtdf0jrye" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteurs-activite ;
    skos:definition "Acteurs (entreprises, universités et acteurs publics) actifs dans le secteur de la communication et du marketing. Ce secteur combine des canaux et des outils qu'une entreprise utilise pour communiquer vers un groupe cible : relations publiques, événements, publicité, marketing direct, vente personnelle, médias sociaux, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Secteur communication et marketing"@fr .

d4w:secteur-construction a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6JCC2AKYygrKNsBmuahI4x" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteurs-activite ;
    skos:definition "Acteurs (entreprises, universités et acteurs publics) actifs dans le secteur de la construction et de la rénovation des bâtiments ou de structures."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Secteur construction"@fr .

d4w:secteur-defense a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5Z9tTBFWnit3UtUcl0hVm8" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteurs-activite ;
    skos:definition "Acteurs (entreprises, universités et acteurs publics) actifs dans le secteur de la défense. Le secteur de la défense couvre l'industrie de la défense (fabrication, fonctionnement et entretien des dispositifs armés de défense, d'attaque et de destruction) ainsi que les organisations civiles et militaires de défense (structures, institutions et personnes chargées de la prestation, de la gestion et du contrôle des services de sécurité au niveau national et local, ainsi que de la défense)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Secteur défense"@fr .

d4w:secteur-distribution-et-commerce-de-detail a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2PFuHMWJJArdEtWhlfOnPE" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteurs-activite ;
    skos:definition "Acteurs (entreprises, universités et acteurs publics) actifs dans le secteur de la distribution et du commerce de détail. Le commerce de détail est le maillon final de la chaîne de distribution. Il se distingue ainsi du commerce en gros."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Secteur distribution et commerce de détail"@fr .

d4w:secteur-divertissement a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4DV1oeLHbLRrGWgLVW0T1Z" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteurs-activite ;
    skos:definition "Acteurs (entreprises, universités et acteurs publics) actifs dans le secteur du divertissement : cinémas, jeux d'argent et casinos, jeux vidéos, télévision et médias de divertissement, musique, sport, théâtre et scène, cirque, spectacles, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Secteur divertissement"@fr .

d4w:secteur-du-numerique a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6YORBtU0aRyW828zIMopPd" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteurs-activite ;
    skos:definition "Acteurs (entreprises, universités et acteurs publics) actifs dans le secteur du numérique. Le secteur du numérique comprend les technologies de l’information et de la communication (TIC), les produits et services de télécommunications (internet, mobile, haut-débit, etc.) et l'informatique (développement, produits et services logiciels, etc.)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Secteur du numérique"@fr .

d4w:secteur-eau-et-dechets a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "LtusbqUKw6wpZrYMlj7s9" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteurs-activite ;
    skos:definition "Acteurs (entreprises, universités et acteurs publics) actifs dans le secteur de la production et distribution d'eau, ainsi que de l'assainissement, de la gestion des déchets et de la dépollution."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Secteur eau et déchets"@fr .

d4w:secteur-ecommerce a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "76PrUS263aa2LSC1QX0MpS" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteurs-activite ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes actives dans le secteur de l'e-commerce."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Secteur e commerce"@fr .

d4w:secteur-economie-circulaire a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5X3VdYXMhz3D0bYZnLkxMB" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteurs-activite ;
    skos:definition "Initiatives et acteurs actifs dans l'économie circulaire c'est-à-dire favorisant la conservation de la valeur des produits et matières le plus longtemps possible (ex: eco-conception) ; réduisant les déchets ; optimisant l'utilisation des ressources (eau, sol, biodiversité, etc.) ; recréant de la valeur avec les produits en fin de vie (valorisation, reconditionnement) ; etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Secteur économie circulaire"@fr .

d4w:secteur-electronique-et-electromecanique a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5etJMEW6ZFfWsE4TU6d8F3" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteurs-activite ;
    skos:definition "Acteurs (entreprises, universités et acteurs publics) actifs dans le secteur de l'électronique et de l’électromécanique (techniques de l’électricité et de la mécanique industrielle)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Secteur électronique et électromécanique"@fr .

d4w:secteur-energie a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "21PTbIupak25GlsFI5jSZr" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteurs-activite ;
    skos:definition "Acteurs (entreprises, universités et acteurs publics) actifs dans le secteur de l'énergie. Ce secteur comprend la production, le transport, la transformation, la distribution et la commercialisation des diverses sources d'énergie."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Secteur énergie"@fr .

d4w:secteur-enseignement-et-formation a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1JOhNjaoBvsIQGtZrZaAFA" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteurs-activite ;
    skos:definition "Acteurs (entreprises, universités et acteurs publics) actifs dans le secteur de l'enseignement et de la formation ou de l'emploi. Enseignement, éducation, formation, conseil en orientation professionnelle, informations sur les métiers, aide à la recherche d'emploi, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Secteur enseignement et formation et emploi"@fr .

d4w:secteur-evenementiel a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7fbPtVBdr04dGUPwgzOyZc" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteurs-activite ;
    skos:definition "Acteurs (entreprises, universités et acteurs publics) actifs dans le secteur de l'événementiel. Ce secteur concerne l'organisation de salons, conférences, séminaires, foires, soirées, team building, fêtes, animation commerciales, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Secteur événementiel"@fr .

d4w:secteur-horeca a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5iWUECgDD1itvGOMAe48QJ" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteurs-activite ;
    skos:definition "Acteurs (entreprises, universités et acteurs publics) actifs dans le secteur de l'HoReCa. Ce secteur concerne les hôtels, restaurant, cafés (débits de boissons), restauration collective, ainsi que tous les établissements qui proposent des boissons, des repas ou des nuitées contre paiement."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Secteur HoReCa"@fr .

d4w:secteur-immobilier a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3v9hpHg0V3sYzqx16ae6MW" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteurs-activite ;
    skos:definition "Acteurs (entreprises, universités et acteurs publics) actifs dans le secteur de l'immobilier. Ce secteur concerne la vente, la location de biens immobiliers, de bâtiments d'habitation, de bureaux, de stockage ou autre usage."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Secteur immobilier"@fr .

d4w:secteur-industrie-manufacturiere a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6582QaE4ZbrslJCQD6UHA5" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteurs-activite ;
    skos:definition "Entreprises actives dans le secteur de l'industrie manufacturière. Les entreprises industrielles transforment des matières premières ou des matières déjà transformées en produits semi-finis ou finis pour les vendre à d'autres entreprises ou directement aux consommateurs. Les entreprises manufacturières sont des entreprises industrielles qui fabriquent des biens, mais aussi réparent et installent des équipements industriels."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Secteur industrie manufacturière"@fr .

d4w:secteur-industrie-pharmaceutique a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "XPQUZKbZPpPRIsjJuMQGV" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteurs-activite ;
    skos:definition "Acteurs (entreprises, universités et acteurs publics) actifs dans l'industrie pharmaceutique (recherche, médicaments, etc.)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Secteur industrie pharmaceutique"@fr .

d4w:secteur-industries-culturelles-creatives-et-medias a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7Fn2GSqZv88sjUQtuxes4s" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteurs-activite ;
    skos:definition "Acteurs (entreprises, universités et acteurs publics) actifs dans les industries culturelles et créatives (marchés du livre, de la musique, de l’art, du cinéma, du broadcast, des arts performatifs, de l’architecture, du design, de la presse, de la publicité, du jeu vidéo, etc.)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Secteur industries culturelles, créatives et médias"@fr .

d4w:secteur-justice-et-social a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2sPlBCtJRuspWqqeV1kioF" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteurs-activite ;
    skos:definition "Acteurs (entreprises, universités et acteurs publics) actifs dans le secteur de la justice et de l'aide sociale."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Secteur justice et social"@fr .

d4w:secteur-metallurgie a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2l4EjqyalTxKO9eSN0QfBn" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteurs-activite ;
    skos:definition "Acteurs (entreprises, universités et acteurs publics) actifs dans le secteur de la métallurgie (sidérurgie, fonderie, fabrication d'élément en métal, etc.)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Secteur métallurgie"@fr .

d4w:secteur-para-chimie a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3kX96I0ZcXEttVCyappjSQ" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteurs-activite ;
    skos:definition "Acteurs (entreprises, universités et acteurs publics) actifs dans le secteur de la chimie ou de la para-chimie. Les produits concernés sont les produits chimiques de base, les produits azotés et engrais, les matières plastiques de base et le caoutchouc synthétique."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Secteur  para chimie"@fr .

d4w:secteur-pouvoirs-publics a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4m8IKLDWBXUbZCxRLwvRwk" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteurs-activite ;
    skos:definition "Secteur des pouvoirs publics. Les pouvoirs publics (ou autorités publiques) sont les autorités qui déterminent et conduisent l'action politique, ou l'action de l'Etat : communes, provinces, gouvernements régionaux et fédéraux, communautés, administrations, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Secteur pouvoirs publics"@fr .

d4w:secteur-sante a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7xhvcv2t10emL5RehFqohm" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteurs-activite ;
    skos:definition "Acteurs (entreprises, universités et acteurs publics) actifs dans le secteur de la santé. Le secteur de la santé regroupe les activités médicales (établissement des diagnostics et délivrance des ordonnances) et paramédicales (action sous prescription d'un médecin)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Secteur santé"@fr .

d4w:secteur-services-aux-entreprises a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1UyfZKEDSINIaOgqgzt6ey" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteurs-activite ;
    skos:definition "Acteurs (entreprises, universités et acteurs publics) actifs dans le secteur des services aux entreprises et aux particuliers. Une société de services est une entreprise du secteur tertiaire. Elle a pour but d'apporter une valeur ajoutée à un produit ou d'assurer un travail nécessaire à une entreprise ou à un particulier contre un prix."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Secteur services aux entreprises"@fr .

d4w:secteur-surveillance-et-gardiennage a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "wze6urUgbMeboHTDSotZD" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteurs-activite ;
    skos:definition "Acteurs (entreprises, universités et acteurs publics) actifs dans le secteur de la surveillance et du gardiennage. Le secteur de la surveillance et du gardiennage concerne la surveillance, la protection des lieux et des biens et la prévention des actes de malveillance, des troubles à la tranquillité de lieux et de personnes selon les réglementations de la sécurité."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Secteur surveillance et gardiennage"@fr .

d4w:secteur-technologies-et-machines-et-equipement a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3A589PmC4xn62Jb7Nb2Gnq" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteurs-activite ;
    skos:definition "Acteurs (entreprises, universités et acteurs publics) actifs dans le secteur des technologies, machines, équipement. Ce secteur regroupe des fabricants développant et fournissant des équipements pour le compte d'entreprises industrielles. Il s'agit d'un secteur très concurrentiel où le numérique s'est progressivement imposé comme un élément de différenciation."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Secteur technologies et machines et équipement"@fr .

d4w:secteur-textile a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2m1Gpyh5BfZwDfTjqWz43l" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteurs-activite ;
    skos:definition "Acteurs (entreprises, universités et acteurs publics) actifs dans le secteur du textile (filature, tissage, produits textiles, habillement, etc.) et l'industrie de l'habillement."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Secteur textile"@fr .

d4w:secteur-tourisme a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6ypQzEHE2gsbBTd0rj84lS" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteurs-activite ;
    skos:definition "Acteurs (entreprises, universités et acteurs publics) actifs dans le secteur du tourisme. Ce secteur concerne les musées, attractions, Destination Management Organisation (DMO: maisons du tourisme, fédérations provinciales de tourisme, syndicats d'initiative, offices du tourisme), etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Secteur tourisme"@fr .

d4w:secteur-transport-et-logistique a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2zBAdFakIlJn8UhEk4wLGd" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteurs-activite ;
    skos:definition "Acteurs (entreprises, universités et acteurs publics) actifs dans le secteur du transport et de la logistique. Le secteur du transport et de la logistique concerne les activités liées au transport, régulier ou non, de passagers et de marchandises, par rail, par route, par eau ou par air et les activités connexes, telles que l'exploitation des infrastructures de transport, la manutention du fret, l'entreposage, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Secteur transport et logistique"@fr .

d4w:secteur-verre-et-ceramique-et-ciment a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4VDALWO0ESLGDG3eCB2tJ4" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteurs-activite ;
    skos:definition "Acteurs (entreprises, universités et acteurs publics) actifs dans le secteur de la fabrication de produits minéraux et non métalliques tels que le verre, la céramique et le ciment."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Secteur verre et céramique et ciment"@fr .

d4w:security-certification a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "U56J7rjzp0RoJjVnSc1GT" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:identifier-governance-risk-management ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Security Certification"@en,
        "Security Certification"@fr .

d4w:security-operations-center-soc a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4SpUltbHJor1FcKsbwpPCU" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:detecter-security-continous-monitoring ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Security Operations Center  SOC "@en,
        "Security Operations Center  SOC "@fr .

d4w:seminaire-et-conference a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4Ov19BH5e3tqk9kxxvT3Nl" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:outils-de-promotion ;
    skos:definition "Groupe de travail ou réunion organisés dans le but de la promotion d'une thématique ou à la sensibilisation à ce sujet."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Séminaire et Conférence"@fr .

d4w:senior a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7ih6uwUNdrsPhm5NL3cxyx" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:publics-cibles ;
    skos:definition "Personne de plus de 60 ans visée par une action, un service, un produit."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Senior"@en,
        "Senior"@fr .

d4w:sensibilisation-a-la-dimension-genre a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5BG0UFP3LNHv0zjDRGHFtj" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:nature-de-la-promotion ;
    skos:definition "Promotion axée sur le dépassement des stéréotypes liés aux genres et l'inclusion des genres sous-représentés dans des filières / secteurs / métiers donnés."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Sensibilisation à la dimension genre"@fr .

d4w:sensibilisation-au-numerique a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5AXumbFRrMBrMpZnW4rohT" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:reseaux ;
    skos:definition "Acteurs et initiatives de sensibilisation et de promotion des technologies et usages numériques en Wallonie."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Sensibilisation au numérique"@fr .

d4w:sensibilisation-formation a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "zxq4tdgCe88KiHfWfePOw" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:chaine-de-services ;
    skos:definition "Initiatives et acteurs de soutien, d'accompagnement, de promotion, de la recherche, etc. impliqués dans l'information, la sensibilisation et la formation."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Sensibilisation et formation"@fr .

d4w:seriousgame a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4GUKj3WwExkPgDI4KEcKu6" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:ict-software ;
    skos:definition "Développement de jeux vidéo sérieux : éducation, marketing, recrutement, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Seriousgame   jeu sérieux"@fr .

d4w:service-public a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "mswnjsvu5Gd6rI8RhIjdA" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:publics-cibles ;
    skos:definition "Acteur du service public visé par une action, un service, un produit."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Service public"@en,
        "Service public"@fr .

d4w:services-edtech a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5u4OuHwHZ7HtuwUIgotUin" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:ict-services ;
    skos:definition "Développement, production et distribution de produits et services numériques pour l'éducation (TICE, e-learning, etc.)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Produits et services edtech"@fr .

d4w:services-financiers a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6IpXfX71Yy5DUIH0cIxfH5" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:commerce-en-ligne ;
    skos:definition "Offre en ligne de services financiers : crowdfunding, banque en ligne, comptes bancaires, assurances, crédits, emprunts, financement, , gestion de dépenses, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Services financiers"@fr .

d4w:sido-2022 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1W0BrcKJGV88SbWeWAB7II" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes au SIDO du 14 au 15 septembre 2022 à Lyon. Le SIDO est un salon international dédié à l’internet des objets, à la robotique, à l’IA et l’XR."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "SIDO 2022"@fr .

d4w:siem-event-correlation-solutions a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "13dtvx7FKSR56qqdjE4jH9" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:detecter-security-continous-monitoring ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "SIEM   Event Correlation Solutions"@fr .

d4w:single-market-programme-smp a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5RP1sF9sgNaFEJFxQAwVTN" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:programmes-de-financement ;
    skos:definition "Actions soutenues par le Single Market Program (SMP). Le SMP est un programme de financement de l’Union Européenne destiné à aider le marché unique à atteindre son plein potentiel."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Single Market Programme  SMP "@en,
        "Single Market Programme  SMP "@fr .

d4w:skywin a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1vjGjvV5g03x3j5x7N671G" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:reseaux ;
    skos:definition "Entreprises affiliées, événements et projets de recherche du pôle de compétitivité Skywin Wallonie. Skywin Wallonie est le Pôle de compétitivité wallon du secteur aéronautique et spatial."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Pôle SkyWin"@fr .

d4w:slush-2021 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6RoWtEk29gELiSgbHSxmwL" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises et startups wallonnes présentes à Slush du 01 décembre au 02 décembre 2021 à Helsinki. La convention Slush est un des plus grands événements au monde dédié aux startups et à la tech."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Slush 2021"@en,
        "Slush 2021"@fr .

d4w:slush-2024 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6b5rCU9O9CdQGuQ72skwoK" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises et startups wallonnes présentes à Slush du 20 au 21 novembre 2024 à Helsinki. La convention Slush est un des plus grands événements au monde dédié aux startups et à la tech."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Slush 2024"@en,
        "Slush 2024"@fr .

d4w:smart-building a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5CVx5pFPuFJv1LZiQvxcv0" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:grappes-technologiques ;
    skos:definition "Initiatives et acteurs impliqués dans le développement de solutions durables liées aux bâtiments intelligents (résidentiels et non-résidentiels) : optimisation de la consommation d'électricité, optimisation de la sécurité et du confort de l'utilisateur, matériaux de construction, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Smart building"@en,
        "Smart building"@fr .

d4w:smart-cities a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "63RA2xts8n04L6M9pijg4T" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:grappes-technologiques ;
    skos:definition "Initiatives et acteurs impliqués dans le développement intelligent des villes par le numérique : mobilité, environnement, vie des citoyens, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Smart cities"@en,
        "Smart cities"@fr .

d4w:smart-city-award2015 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6P13PmmdRcWYIGsSHyYemz" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:actions-evenements ;
    skos:definition "Villes et communes wallonnes inscrites au Smart City Award 2015. A l'initiative d'Agoria et de Belfius, ce prix récompense la ville ou commune la plus créative en matière de projet durable."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Smart city Award 2015"@en,
        "Smart city Award 2015"@fr .

d4w:smart-city-institute a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "76Vrx41PWxp7tYrAE6BznM" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:reseaux ;
    skos:definition "Entreprises et projets soutenus par le Smart City Institute. Le Smart City Institute est ancré dans l'Ecole de Gestion de l'Université de Liège. Il est dédié à la stimulation de la recherche, de la formation, de l'innovation et de l'entrepreneuriat dans le domaine de la ville intelligente. A ce titre, il est désigné Référent Smart Région par son contrat d'objectifs."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Smart City Institute"@en,
        "Smart City Institute"@fr .

d4w:smart-city-wallonia a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "UwR1eSu5GzA2weg5NAI6P" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:actions-evenements ;
    skos:definition "Acteurs participant à l'une ou l'autre édition du congrès-salon Smart City Wallonia au WEX. Le congrès aborde la mise en oeuvre de projets \"Smart City\" à l'échelle du territoire wallon tenant compte de ses spécificités, composé à la fois de grandes villes mais aussi de communes de plus petite taille."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Smart City Wallonia"@en,
        "Smart City Wallonia"@fr .

d4w:smart-economy a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4jg0wWe71Ek42kRADUNOt1" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:grappes-technologiques ;
    skos:definition "Initiatives et acteurs impliqués dans le développement de solutions de partage de biens et services (sharing economy) : coworking, covoiturage, crowdfunding, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Economie collaborative et smart economy"@en,
        "Economie collaborative et smart economy"@fr .

d4w:smart-governance a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "kdko4tIVMKlaXzycnLIiS" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:grappes-technologiques ;
    skos:definition "Initiatives et acteurs impliqués dans le développement de solutions de gouvernance publique intelligente: prise de décision participative en ligne, e-guichet, e-services, ouverture des données, outils d'intégration des organisations, systèmes d'urban planning and management, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Smart governance"@en,
        "Smart governance"@fr .

d4w:smart-grid a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4dmL1l3zbqngv4I8uBMG1m" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:grappes-technologiques ;
    skos:definition "Initiatives et acteurs impliqués dans la transformation numérique de la distribution d'électricité."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Smart grid"@en,
        "Smart grid"@fr .

d4w:smart-industries-2020 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2N4HpI9cpTIsKmOZPFN4uN" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:actions-evenements ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes au Smart Industries 2020 du 31 mars au 03 avril 2020 à Paris. Le salon Smart Industries est le salon international de l'industrie connectée, collaborative et efficiente."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Smart Industries 2020"@en,
        "Smart Industries 2020"@fr .

d4w:smart-industries-2021 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7MnnOXPAQpkgAar6BH1ThD" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes au Smart Industries du 6 septembre au 9 septembre 2021 à Lyon. Le salon Smart Industries est le plus grand rassemblement industriel français dédié à l’industrie connectée, collaborative et efficiente."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Smart Industries 2021"@en,
        "Smart Industries 2021"@fr .

d4w:smart-lighting a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1r8jciI2LVanPg7ZgdiuNI" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:grappes-technologiques ;
    skos:definition "Initiatives et acteurs impliqués dans le développement de solutions liés à la gestion intelligente de l'éclairage : Lifi, éclairage à la demande, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Smart lighting"@en,
        "Smart lighting"@fr .

d4w:smart-logistics a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4ArK0WoRSe3o3lcbnYeTgD" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:grappes-technologiques ;
    skos:definition "Initiatives et acteurs impliqués dans le développement de la logistique intelligente: first-last mile, traçage, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Smart logistics"@en,
        "Smart logistics"@fr .

d4w:smart-mobility a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "343nH9QOYSmsRKnV9DFAiq" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:grappes-technologiques ;
    skos:definition "Initiatives et acteurs impliqués dans le développement de solutions de mobilité intelligente : accès multimodal, capteurs, systèmes de contrôle des flux de mobilité, panneaux intelligents, parking intelligent, systèmes embarqués véhicules connectés ou autonomes, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Smart mobility"@en,
        "Smart mobility"@fr .

d4w:smart-networks-and-services a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5o9KOSemLrHUfwqWbKG6LT" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:programmes-de-financement ;
    skos:definition "Smart Networks and Services (ancien MANUNET), avec l'appui de la Commission européenne, est un programme ERA-NET permettant de promouvoir et financer des projets de recherche et de développement transnationaux dans le domaine de la manufacture, au moyen d'appels à projets annuels. Il rassemble les organismes régionaux et nationaux qui utilisent leurs propres programmes de financement pour financer des projets de recherche et développement dans l'industrie manufacturière effectués par des entreprises (des PME, de préférence), des centres de recherche et des universités."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Smart Networks and Services"@en,
        "Smart Networks and Services"@fr .

d4w:smart-waste-management a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6j7l3MgBpp7e6BRVL7FqH8" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:grappes-technologiques ;
    skos:definition "Initiatives et acteurs impliqués dans le développement de solutions liés à la gestion intelligente des déchets : solar-powered waste compactors, smart waste bin sensors, plateforme d'optimisation de la consommation, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Smart waste management"@en,
        "Smart waste management"@fr .

d4w:smart-water-management a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "fKTdeA0TbNHpRVlcFyvOC" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:grappes-technologiques ;
    skos:definition "Initiatives et acteurs impliqués dans le développement de solutions liées à la gestion intelligente de l'eau : collecte intelligente des eaux usées, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Smart water management"@en,
        "Smart water management"@fr .

d4w:smartcities-2015 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1qJAEvRrEjO4Dja7GE7eLW" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:anciennes-missions-internationales ;
    skos:definition "Ensemble des participants (villes, institutions et porteurs de projets) à la mission exploratoire \"SmartCities 2015\" du 19 octobre au 27 novembre 2015 en France, à Strasbourg, Issy-les-Moulineaux, Bordeaux et Nantes."@fr ;
    skos:inScheme d4w:historique-et-technique ;
    skos:prefLabel "Smartcities 2015"@en,
        "Smartcities 2015"@fr .

d4w:smartcities-bn-2015 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3mhMAFdYaqfsm6I8w0rwNr" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:anciennes-missions-internationales ;
    skos:definition "Ensemble des participants (villes, institutions et porteurs de projets) à la mission exploratoire \"SmartCities 2015\" du 19 octobre au 27 novembre 2015 en France, à Bordeaux et Nantes."@fr ;
    skos:inScheme d4w:historique-et-technique ;
    skos:prefLabel "Smartcities BN 2015"@en,
        "Smartcities BN 2015"@fr .

d4w:smartcities-si-2015 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "13V5yQO1ltP7pLyi70dM3F" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:anciennes-missions-internationales ;
    skos:definition "Ensemble des participants (villes, institutions et porteurs de projets) à la mission exploratoire \"SmartCities 2015\" du 19 octobre au 27 novembre 2015 en France, à Strasbourg et Issy-les-Moulineaux."@fr ;
    skos:inScheme d4w:historique-et-technique ;
    skos:prefLabel "Smartcities SI 2015"@en,
        "Smartcities SI 2015"@fr .

d4w:smartphone a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4mUlLpPIRv7gmKzJvnzMwg" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:equipement-a-dsiposition ;
    skos:definition "Mise à disposition de smartphones dans un lieu de services."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Smartphone"@en,
        "Smartphone"@fr .

d4w:smartphones-tablettes a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2ANIjsHmjl5siTYVmZ8yN" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:ict-hardware ;
    skos:definition "Développement, production et distribution de produits et services liés aux terminaux mobiles : smartphones, tablettes, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Smartphones et tablettes"@fr .

d4w:social-media-and-brand-monitoring a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4uQhRvBinq1Nezzr0J5Jto" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:detecter-detection-processes ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Social Media et Brand Monitoring"@en,
        "Social Media et Brand Monitoring"@fr .

d4w:software-security-lifecycle-management a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2EVlU2LBGz5x3m0GIM5ish" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:identifier-asset-management ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Software et Security Lifecycle Management"@en,
        "Software et Security Lifecycle Management"@fr .

d4w:solutions-innovantes-nouveaux-materiaux a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3JhlZEZNCDzuhn4b5sEqpb" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:dis-3 ;
    skos:definition "Aire stratégique dédiée aux technologies et solutions innovantes en matière de nouveaux matériaux, en particulier dans les niches technologiques clés tels que les matériaux et surfaces fonctionnels intelligents, les matériaux bio-inspirés, les composites ou encore les matériaux ultra-réfractaires. Sont notamment visés des domaines applicatifs répondant aux besoins du tissu productif tels que la conception rapide, la caractérisation, la durabilité, les nouvelles fonctionnalités et le potentiel de réemploi."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Solutions innovantes   nouveaux matériaux"@fr .

d4w:solutions-innovantes-production a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5TouAtwwa5pD4lJlh6a51o" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:dis-3 ;
    skos:definition "Aire stratégique consacrée aux technologies numériques et solutions innovantes en matière de méthodes de production et de conception avancées, en adéquation avec les besoins du tissu productif. Sont en particulier ciblés 4 domaines forts : le jumeau et la simulation numérique (y compris High Performance Computing), l’internet des objets (IoT) et les capteurs, l’intelligence artificielle et la cyber-sécurité."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Solutions innovantes   production et conception"@fr .

d4w:soumissionnaires-territoire-intelligent-2019 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3QsuI1cbOc0L2EjmtGDY5S" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:actions-evenements ;
    skos:definition "Communes et intercommunales de développement économique soumissionnaires à l'appel à projet Territoire intelligent / Smart Region 2019, en tant que demandeur principal ou codemandeur."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Soumissionnaires Territoire intelligent 2019"@fr .

d4w:soutien-scolaire a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2jCSdwrVeqh2JwjicZBpsn" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:education-formation ;
    skos:definition "Plateforme de soutien scolaire à destination des élèves et des étudiants, permettant d'accéder à des conseils et des ressources, voire de s'inscrire à des cours particuliers."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Soutien scolaire"@fr .

d4w:spf a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "54yvvDeRKsMOvaDudee4Us" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteur-public ;
    skos:definition "Administrations faisant partie du SPF (Service Public Fédéral)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Service public fédéral  SPF "@fr .

d4w:spin-off a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4Bsx0lAA3pEBUnPCB7COrX" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteur-prive ;
    skos:definition "Société créée sur base d'une licence ou de résultats d'une université."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Spin off"@en,
        "Spin off"@fr .

d4w:sport a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7ADGJF0zkSHxvnhakdZHBH" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:commerce-en-ligne ;
    skos:definition "Vente et services en ligne liés à l'univers sport et loisirs : livres, jeux, jouets, matériel de sport, données météo, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Sport et loisirs"@fr .

d4w:sporttech a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1YTiilHHqSEkfQNuyy3uBx" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:grappes-technologiques ;
    skos:definition "Initiatives et acteurs impliqués dans le secteur de la SportTech. La SportTech est la mise à disposition des technologies au service du sport. Souvent portés par des startups, les projets ont pour objectifs de concevoir des équipements novateurs spécifiquement destinés aux amateurs et aux professionnels de toutes les disciplines sportives."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "SportTech"@en,
        "SportTech"@fr .

d4w:spw a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4v7YyHSPvJUpsKtZeCQNil" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteur-public ;
    skos:definition "Administrations faisant partie du SPW (Service Public de Wallonie)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Service public de Wallonie  SPW "@fr .

d4w:standardisation-certification a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "0Ugjvd03vww6hACe8Qe7Q" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:ict-services ;
    skos:definition "Services liés à la standardisation et à la certification de la maîtrise de processus IT et techniques : certification ITIL, normes ISO, contrôle qualité en continu de la production, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Standardisation et certification"@fr .

d4w:start-it-cbc a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2U3dxHFONJAhkimiMQ8W7s" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:programmes-acceleration ;
    skos:definition "Start it@CBC est le fruit d'une collaboration entre CBC (le pendant francophone de KBC), le Groupe Sowalfin (structure wallonne qui facilite l'accès au financement des entrepreneurs wallons) et le fonds d'investissement liégeois Noshaq."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Start it@CBC"@en,
        "Start it@CBC"@fr .

d4w:startup a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "35OOYViWLeIaPUpyoPfgpL" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteur-prive ;
    skos:definition "Jeune société développant une solution innovante et ambitionnant une forte croissance. Pour soutenir cette croissance, elle a souvent besoin d’être financée par des capitaux extérieurs."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Startup"@en,
        "Startup"@fr .

d4w:startup-meet-in-2024 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3e2OnuuD63mCeZJEOcfnQP" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:actions-evenements ;
    skos:definition "Start-ups wallonnes présentes au START-UP MEET'IN le 19 novembre 2024 au Cercle du Lac. Evénement de rencontre entre experts et start-ups."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Startup Meet In 2024"@en,
        "Startup Meet In 2024"@fr .

d4w:startup-village-odoo-2024 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "SDDgQJIJuB6Fnq5Pwuq6n" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Startups sélectionnées pour le Startup Village dans le cadre de l'Odoo Expérience 2024 du 02 au 04 octobre à  Bruxelles Expo."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Startup village Odoo 2024"@en,
        "Startup village Odoo 2024"@fr .

d4w:static-application-security-testing-sast a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5vSkabXF2IKaPG3hpO45mq" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:proteger-information-protection-processes-and-procedures ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Static Application Security Testing  SAST "@en,
        "Static Application Security Testing  SAST "@fr .

d4w:stockage-domestique a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1cad7zc3ItrqXyXDe1kqpd" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:stockage-cdv-rewan ;
    skos:definition "Activités liées stockage domestique."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Stockage domestique"@fr .

d4w:stockage-embarque a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "42Ia2JllFATVDES4NlCTYe" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:stockage-cdv-rewan ;
    skos:definition "Activités liées au stockage embarqué (voitures, transports publics, téléphones, ordinateurs)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Stockage embarqué"@fr .

d4w:stockage-industriel a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7K92I2ZVsXrU0Ns60Uvtio" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:stockage-cdv-rewan ;
    skos:definition "Activiés liées au stockage industriel."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Stockage industriel"@fr .

d4w:stockage-stationnaire a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "45s8adP8oLsuIMEMo6CFfW" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:stockage-cdv-rewan ;
    skos:definition "Activités liées au stockage stationnaire, qu’il soit connecté au réseau (à des fins curatives ou palliatives), ou non connecté au réseau."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Stockage stationnaire"@fr .

d4w:strategie-et-gouvernance a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "sIiAmU4aM5xHXX2K6upQp" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:metiers-expertises ;
    skos:definition "Activités, métiers et expertises liées à la stratégie et la gouvernance au sein d'une entreprise : contrôle, processus de décision, définition d'objectifs, gestion de l'image, communication, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Stratégie et gouvernance"@fr .

d4w:strategie-europeenne a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2CRIU7osz651YX3OVfqscw" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:reseaux ;
    skos:definition "Profils, événements, programmes et autres contenus liés à la stratégie numérique européenne et au financements des projets numériques européens."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Stratégie européenne"@fr .

d4w:support-de-formation a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4sIodMHYhlQVzJVXM1KZOO" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:outils-de-promotion ;
    skos:definition "Conception et distribution de matériel de formation / pédagogique."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Support de formation"@fr .

d4w:sxsw-2018 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5pwc82DVzXCE997df8pcOF" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes au SXSW 2018 du 9 au 18 mars 2018 à Austin. Le festival South by Southwest est le festival international d'art et d'innovation technologiques le plus important en Amérique du Nord."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "SXSW 2018"@en,
        "SXSW 2018"@fr .

d4w:sxsw-2019 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5lHJUhNNfTaDnBAhtGNQg3" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes au SXSW 2019 du 8 au 17 mars 2019 à Austin. Le festival South by Southwest est le festival international d’art et d’innovation technologiques le plus important en Amérique du Nord."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "SXSW 2019"@en,
        "SXSW 2019"@fr .

d4w:sxsw-2020 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "69js7DM1ryCdziHFHEyUZm" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes au SXSW 2020 du 13 au 22 mars 2020 à Austin. Le festival South by Southwest est le festival international d'art et d'innovation technologiques le plus important en Amérique du Nord."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "SXSW 2020"@en,
        "SXSW 2020"@fr .

d4w:sxsw-2022 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5Hz83S81OPsebiPS8YRous" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes présentes au SXSW 2022 du 11 au 20 mars 2022 à Austin. Le festival South by Southwest est le festival international d'art et d'innovation technologiques le plus important en Amérique du Nord."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "SXSW 2022"@en,
        "SXSW 2022"@fr .

d4w:sxsw-2023 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2cJ66IadUURsfuhLPRBuGV" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entités wallonnes participants à la mission AWEX-WBI, organisé dans le cadre du SXSW 2023. Le festival South by Southwest est le festival international d'art et d'innovation technologiques le plus important en Amérique du Nord."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "SXSW 2023"@en,
        "SXSW 2023"@fr .

d4w:sxsw-2024 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4O0kKtfndQNLqGzt4UTt9l" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entités wallonnes participants à la mission AWEX-WBI, organisé dans le cadre du SXSW 2024 qui aura lieu du 9 au 16 mars 2024.. Le festival South by Southwest est le festival international d'art et d'innovation technologiques le plus important en Amérique du Nord."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "SXSW 2024"@en,
        "SXSW 2024"@fr .

d4w:symbiose-industrielle a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6zKkbQtY2Ci5ZmNgQ5kZ8m" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:pratiques-de-circularite ;
    skos:definition "Intégration, dans une approche de (ré)utilisation, principalement au sein de secteurs industriels, de produits dérivés (matériaux, énergie, eau, logistique) émanant d'une autre entreprise ou d'un autre secteur sous la forme de synergies (échanges), visant à l'optimisation de ceux-ci."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Symbiose industrielle"@fr .

d4w:synhera a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7ooxsCPSK2864vU6bDYyRE" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:reseaux ;
    skos:definition "Hautes écoles membres du réseau synHERA (ex-Adisif). Le réseau synHERA est une interface de promotion et de collaboration entre Hautes écoles et leurs partenaires extérieurs centrées sur les nouvelles technologies."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "SynHERA"@en,
        "SynHERA"@fr .

d4w:system-recovery a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6su15xgI0tmxHsDawCdlSZ" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:restaurer-recovery-planning ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "System Recovery"@en,
        "System Recovery"@fr .

d4w:systeme-expert a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5kHGSPYR4u73oar7R3nuT" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:ict-advanced ;
    skos:definition "Développement, production et déploiement de produits et services liés au système expert.  Le système expert, champ d'étude de l'intelligence artificielle (IA), est un outil capable de reproduire les mécanismes cognitifs d'un expert dans un domaine particulier. Ce logiciel est capable de répondre à des questions sur base de règles et peut servir d'outil d'aide à la décision."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Système expert  IA "@fr .

d4w:systemes-de-controle-detection a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "qRrBph8ZhfU9CdmnX6gXw" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:smartgrids-cdv-rewan ;
    skos:definition "Activités liées aux systèmes de contrôle et de détection : SCADA (Supervisory Control And Data Acquisition-, WASA/WAMS/WAAPCA (Wide-Area Situational Awareness / Wide Area Measurement System / Wide-area adaptive protection, control and automation), MDMS (Meter Data Management System)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Systèmes de contrôle et de détection"@fr .

d4w:systemes-de-pilotage a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2qr9LsYfUDs2uNIaQIaFQa" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:smartgrids-cdv-rewan ;
    skos:definition "Activités liées aux systèmes de pilotage : EMS (Energy Management System), GIS (Geographic Information System), DMS (Distribution Management System), OMS (Outage Management System), WMS (Workload Management System), DA (Distribution Automation), CEMS  (Consumer Energy Management Systems), CIS (Customer Information System)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Systèmes de pilotage"@fr .

d4w:tablette a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3HBCufSnlHgURxXpmYiEIn" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:equipement-a-dsiposition ;
    skos:definition "Mise à disposition de tablettes dans un lieu de services."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Tablette"@fr .

d4w:tablettes-et-plans-de-travail a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1t3tZHk56pxlX0TT8HrHfm" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:metiers-et-produits-du-bois ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Tablettes et plans de travail"@fr .

d4w:takedown-services a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7AB2B7jV8E7eIQEWx6RwAp" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:repondre-mitigation ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Takedown Services"@en,
        "Takedown Services"@fr .

d4w:technologies-diagnostiques a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "31pWDdoyb2msOq4uUesaKX" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:dis-2 ;
    skos:definition "Aire stratégique soutenant la recherche dans les technologies diagnostiques pour le dépistage précoce (biomarqueurs) et Companion Diagnostic (Cdx) de pathologies lourdes. Sont visées en particulier les applications en oncologie et les pathologies chroniques ou très invalidantes présentant de grands impacts sur la santé des wallons et/ou nécessitant des traitements médicaux lourds."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Technologies diagnostiques"@fr .

d4w:technologies-medicales a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1QXvHshEJ9gjJx1Fl2NgSA" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:dis-2 ;
    skos:definition "Aire stratégique dédiée au renforcement de la recherche dans le secteur des dispositifs médicaux. Les produits de technologies médicales (ou Medtech) permettent le transfert des technologies issues des sciences de l'ingénieur vers les sciences de la santé. Sont visés en particulier les domaines de l'ophtalmologie et de la cardiologie, les dispositifs de classe 3 et de microchirurgie ainsi que les prothèses."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Technologies médicales"@fr .

d4w:telecoms a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3XPR8SW0f4UQcTWP4ZYqdl" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:ict-networks ;
    skos:definition "Développement, production et distribution de produits et services liés aux télécommunications : réseaux, Internet, Intranet, Extranet, fibres optiques, ADSL, VDSL, téléphonie VoiP, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Télécoms"@fr .

d4w:terrasses a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1yeGmCNslETHI7qrxVsaR0" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:metiers-et-produits-du-bois ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Terrasses"@fr .

d4w:terre-brique-non-porteuse-en-terre-crue a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5At2ytwwXto7KtfTvzXMzF" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:parachevement-interieur ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la fabrication et la mise en oeuvre de briques non porteuses en terre compressée. Activités liées à ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Terre   Brique non porteuse en terre crue"@fr .

d4w:terre-brique-porteuse-en-terre-crue a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3LSmEzlahRRXYFsI1tyc8n" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:elements-structurels ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la fabrication et la mise en oeuvre de briques porteuses en terre compressée stabilisées. Activités liées à ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Terre   Brique porteuse en terre crue"@fr .

d4w:terre-chape-terre-crue a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5XH2RU1q8q1Ts2Siw0S5g7" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:parachevement-interieur ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la fabrication et la mise en oeuvre de chape technique à base de terre. Activités liées à ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Terre   Chape terre crue"@fr .

d4w:terre-enduit-argile a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "54huvzqHkQmiY81JLtra04" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:finition-interieure ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la fabrication et la mise en oeuvre d'enduit intérieur à l'argile. Activités liées à ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Terre   Enduit à base d'argile"@fr .

d4w:terre-enduit-corps a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5kIp9iFmXrFRw0DdDrXLWA" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:parachevement-interieur ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la fabrication et la mise en oeuvre de corps d'enduit intérieur à l'argile. Activités liées à ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Terre   Enduit de corps"@fr .

d4w:terre-pise-non-porteur a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6mb5t6cVxUZaVtiT0BBBne" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:parachevement-interieur ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la fabrication et la mise en oeuvre de murs (porteurs ou non) coffrés en terre compressée. Activités liées à ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Terre   Pisé  non porteur "@fr .

d4w:terre-pise-structurel a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5G1gjw2DuDqZB5HCxw1aHr" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:elements-structurels ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la fabrication et la mise en oeuvre de murs porteurs coffrées en terre compressée. Activités liées à ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Terre   Pisé  structurel "@fr .

d4w:terre-plaque-argile a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "17EgyxrvHnqYGVpnJsKuY8" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:finition-interieure ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la fabrication et la mise en oeuvre de peinture à base d'argile. Activités liées à ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Terre   Plaque d'argile avec fibre naturelle"@fr .

d4w:terre-terre-paille a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6Neu9S0ZYnpaacwtecpRbe" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:finition-interieure ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la fabrication et la mise en oeuvre d'enduit intérieur en argile et paille hachée. Activités liées à ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Terre   Terre paille"@fr .

d4w:textile a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3MfHfSBrMkWRWZC7bqmzNU" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:matieres-premieres-secondaires ;
    skos:definition "Toute initiative intégrant des ressources textiles dans des processus de production, logistique, traitement en fin de vie, etc. dans une logique d'économie circulaire et/ou tout acteur ayant une expertise sur le traitement/traitant les ressources textiles dans une logique d'économie circulaire."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Textile"@fr .

d4w:thefaktory a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7p6AftovvtTHZUwnV1hOmc" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:incubateurs ;
    skos:definition "Entreprises hébergées par The faktory. The Faktory est un accélérateur et un fond de pré-démarrage privé dédié aux technologies disruptives."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "The Faktory"@en,
        "The Faktory"@fr .

d4w:thermique a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "NQzBRee4BsdLTN1tTcK5U" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:stockage-cdv-rewan ;
    skos:definition "Activités liées au stockage thermique ; qu'il s'agisse de stockage par chaleur latente, chaleur sensible, chaleur de réaction ou encore de stockage saisonnier."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Thermique"@fr .

d4w:tiecon-2015 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2F7U5yDhQUUH37snBapWU0" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:anciennes-missions-internationales ;
    skos:definition "Startups wallonnes participantes à la mission économique \"ICT Guided Tour\" du 13 au 16 mai 2015 aux Etats-Unis, à Santa Clara."@fr ;
    skos:inScheme d4w:historique-et-technique ;
    skos:prefLabel "TiECon 2015"@fr .

d4w:tnw-2016 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6cXsiIZrkvARnevHbEwHwA" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:anciennes-missions-internationales ;
    skos:definition "Startups wallonnes présentes au salon The Next Web du 24 mai au 28 mai 2016 à Amsterdam. The Next Web (TNW) est dédié aux startups d'Europe les plus innovantes."@fr ;
    skos:inScheme d4w:historique-et-technique ;
    skos:prefLabel "TNW 2016"@en,
        "TNW 2016"@fr .

d4w:tokyo-game-show-2023 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5kaMPZFJzzZ85GGqEATXQ7" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises et startups wallonnes présentes au Tokyo Game Show du 21 au 24 septembre 2023. Le Tokyo Game Show est le plus grand salon du jeu vidéo dans le monde."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Tokyo Game Show 2023"@en,
        "Tokyo Game Show 2023"@fr .

d4w:tour a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4zvzMOBamEIGZbdBCtc6ju" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:eolien-cdv-rewan ;
    skos:definition "Activités liées à la tour et à ses composants (bride, câbles, plateforme, système d'accès, système d'éclairage, …)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Tour"@fr .

d4w:trail a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "20YCSLBrC7M2TM9e49iyre" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:reseaux ;
    skos:definition "L'objectif de TRAIL (TRusted AI Labs) est de mettre à disposition des acteurs du tissu socio-économique l’expertise et les outils développés dans le domaine de l’intelligence artificielle par les 5 universités francophones et 4 centres de recherche agréés actifs en IA. TRAIL s'inscrit directement le programme DigitalWallonia4.ai pour l'intelligence artificielle en Wallonie."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "TRAIL  TRusted AI Labs "@en,
        "TRAIL  TRusted AI Labs "@fr .

d4w:trail4wallonia a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2MIKU3wIU59g0J0G3RL8GH" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:initiatives-d-innovation-strategiques-iis ;
    skos:definition "Cette initiative vise l'excellence en Intelligence artificielle en fédérant l'ensemble de l'écosystème wallon (R&D, formation, entreprises) pour saisir les opportunités d’aujourd’hui et de demain."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "TRAIL"@en,
        "TRAIL"@fr .

d4w:traitement-de-donnees a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "700Lrq7wvB7XJdpo2POgai" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:ict-services ;
    skos:definition "Développement, production et déploiement de produits et services liés au traitement et à la gestion des données : acquisition, stockage, analyse, statistiques, visualisation, migration de données. L'analyse de donnée (data analytics) peut être utilisée sur un grand volume de données brutes (big data analytics, smart data). La visualisation permet de rendre intelligible le résultat d'une analyse en vue de prise de décision. La business intelligence (BI) propose des solutions d'analyse métiers."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Traitement de données et data analytics"@fr .

d4w:traitement-du-langage a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5SxTan2w1HU3XwrGreEpTY" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:ict-services ;
    skos:definition "Développement, production et déploiement de produits et services liés au traitement automatique du langage naturel (TALN). Domaine impliquant la linguistique, l'informatique et l'intelligence artificielle, visant à créer des outils de traitement de la langue naturelle à destination d'applications."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Traitement du langage  TAL "@fr .

d4w:traitement-du-son a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5Y7bNTkBJzS03vaVlq9tFh" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:ict-services ;
    skos:definition "Développement, production et déploiement de produits et services liés au traitement du son. Le traitement du signal audio a pour but d'en augmenter la qualité, de l'analyser, d'en extraire des informations ou de le compresser."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Traitement du son"@fr .

d4w:traitement-image a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3cCvUdwP0AxvmX6eDbwjTl" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:ict-services ;
    skos:definition "Développement, production et déploiement de produits et services liés au traitement de l'image. Acquisition, stockage, reconnaissance, et analyse d'images numériques. Les domaines d'application sont aussi larges que la santé (imagerie médicale), la géo-information (imagerie satellite), le jeu vidéo, la recherche d'image, la photographie, la vidéo surveillance, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Traitement de l'image"@fr .

d4w:trakk a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2ScpyFkOf1kJkPKZvoUSl3" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:incubateurs ;
    skos:definition "Communauté des acteurs actifs autour du TRAKK. Le TRAKK est un hub créatif namurois."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "TRAKK"@en,
        "TRAKK"@fr .

d4w:transport-et-stockage-d-eau a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "8QI8XeBciEd6kpv7M5n3x" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:eau-durable-metiers ;
    skos:definition "Transport et stockage de l’eau et des boues (exemples : piping, pompage, citernes, château d’eau, bassin d’orage, barrage, …)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Transport et stockage d'eau"@fr .

d4w:travailleur a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "zvyAsuc9qomP0RA9VQrLI" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:publics-cibles ;
    skos:definition "Travailleur visé par une action, un service, un produit."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Travailleur"@fr .

d4w:traverses-paysageres a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2JVcwf2Au9XbPIQBQHBpxL" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:metiers-et-produits-du-bois ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Traverses paysagères"@fr .

d4w:trends-watch a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6JpIoViwLuAWkgOa68d5kq" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:actions-evenements ;
    skos:definition "Entreprises participant au parcours Trends Watch initié par l'Infopôle Cluster TIC et le Pôle MecaTech."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Trends Watch"@en,
        "Trends Watch"@fr .

d4w:trouver-un-emploi a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2ovkSyemPnxTzO3RM60QCA" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:accompagnement-citoyen ;
    skos:definition "Assistance dans les démarches de recherche d’emploi."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Trouver un emploi"@fr .

d4w:twist a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3TUYOEew0TrgIoYUaaa8Vn" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:reseaux ;
    skos:definition "Entreprises affiliées et événements du Cluster TWIST. Le Cluster TWIST est le réseau des entreprises wallonnes du secteur des médias."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Cluster TWIST"@en,
        "Cluster TWIST"@fr .

d4w:uap a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7GxryAC5scFmLw9pIzVyAN" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:secteur-public ;
    skos:definition "Unité d'administration publique (UAP) dépendant de la Wallonie."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Unité d'administration publique   UAP "@fr .

d4w:underground-darkweb-investigation a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "11rnw8Iqr3ztKUKp6WQ9jQ" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:detecter-detection-processes ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Underground   Darkweb investigation"@en,
        "Underground   Darkweb investigation"@fr .

d4w:unified-threat-management-utm a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3wO9NuEe4XYGjxIWagbyUK" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:proteger-protective-technology ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Unified Threat Management  UTM "@en,
        "Unified Threat Management  UTM "@fr .

d4w:unite-de-recherche-haute-ecole a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2RBIj3fMZ6nTKsPGGHQQAn" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:recherche-et-innovation ;
    skos:definition "Entité (institut, service, laboratoire, équipe, plateforme technologique) impliquée dans des activités de recherche scientifique et/ou technologique, dépendant d'une haute école de la Fédération Wallonie-Bruxelles et qui ne dispose pas d'une personnalité juridique distincte de cette institution."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Unité de recherche Haute Ecole"@fr .

d4w:unites-recherche-universitaire a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3GMzCyosswBIpzuJhG20RA" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:recherche-et-innovation ;
    skos:definition "Entité (institut, service, laboratoire, équipe, plateforme technologique) impliquée dans des activités de recherche scientifique et/ou technologique, dépendant d'une institution universitaire et qui ne dispose pas d'une personnalité juridique distincte de cette institution."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Unité de recherche universitaire"@fr .

d4w:universite-ou-haute-ecole a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "18Tl4phcXUd7HYO80R0PhI" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:publics-cibles ;
    skos:definition "Université ou Haute Ecole visée par une action, un service, un produit."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Université ou Haute Ecole"@fr .

d4w:utiliser-du-materiel-numerique a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7lvo3jvR6lQmpCBMmwszJ2" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:accompagnement-citoyen ;
    skos:definition "Avoir accès à du matériel numérique (ordinateur, tablette, smartphone, etc.)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Utiliser du matériel numérique"@fr .

d4w:utiliser-la-banque-en-ligne a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2x8z4JLUpHowRvPIiqceoi" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:accompagnement-citoyen ;
    skos:definition "Accéder au site web ou à l'application d'une banque et apprendre à bien l'utiliser."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Utiliser la banque en ligne"@fr .

d4w:utiliser-un-logiciel-ou-une-application-web a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "56amDteTvsi1qWx0nUoZoD" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:accompagnement-citoyen ;
    skos:definition "Assistance pour utiliser une application spécifique."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Utiliser un logiciel ou une application web"@fr .

d4w:valbowal a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5eBZXQYgiDW7E1MosCMYgs" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:initiatives-d-innovation-strategiques-iis ;
    skos:definition "L'ambition de l'IIS est de proposer différentes pistes permettant d'augmenter la valeur ajoutée de la filière bois wallonne, tout en renforçant sa résilience et sa contribution à la lutte contre les changements climatiques."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Valbowal"@en,
        "Valbowal"@fr .

d4w:valorisation a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "62uS2JLbr73nE5Mrq7M9A" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:pratiques-de-circularite ;
    skos:definition "Initiative ne constituant pas de l'élimination et qui vise à obtenir à partir de matières résiduelles des produits utiles ou de l'énergie."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Valorisation"@fr .

d4w:valorisation-de-l-eau a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3uUlMEmY49zN829nGzbLTR" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:eau-durable-metiers ;
    skos:definition "Valorisation des matières et de l'énergie à partir de l'eau ou des boues de traitement (exemples : récupération en vue d'une revalorisation de l'azote, des métaux, des polymères, … ; riothermie, hydroélectricité, conversion des boues en combustible, …)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Valorisation de l'eau"@fr .

d4w:vehicule a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "54hy2wW1LUo5UqYeJKFN4l" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:commerce-en-ligne ;
    skos:definition "Vente et services en ligne liés aux véhicules et au transport : garages, transport routier, pièces détachées moto, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Garages et véhicules et transport"@fr .

d4w:venturelab a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1ffjxc0MRR96F5D7JRklwQ" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:incubateurs ;
    skos:definition "Projets numériques accompagnés par VentureLab. Le VentureLab est un accélérateur pour les étudiants et jeunes diplômés des institutions de l'Enseignement supérieur du pôle académique Liège-Luxembourg."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "VentureLab"@fr .

d4w:verre a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3j1gYj9EsKNxTLNwCuJYdq" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:matieres-premieres-secondaires ;
    skos:definition "Toute initiative intégrant des ressources en verre dans des processus de production, logistique, traitement en fin de vie, etc. dans une logique d'économie circulaire et/ou tout acteur ayant une expertise sur le traitement/traitant les ressources en verre dans une logique d'économie circulaire."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Verre"@fr .

d4w:vfx-2017 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "22mvMqlvYjBYLjvMzviolY" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:anciennes-missions-internationales ;
    skos:definition "Délégation de studios wallons spécialisés dans les effets spéciaux (VFX), accueillie par Le Hub Digital Wallonia Montréal, du 9 au 14 novembre 2017. L'objectif de la mission était de rencontrer le secteur des effets visuels québécois."@fr ;
    skos:inScheme d4w:historique-et-technique ;
    skos:prefLabel "VFX 2017"@en,
        "VFX 2017"@fr .

d4w:video-animation a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3pNzhUIjO7zGMSbSlPkQW6" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:ict-services ;
    skos:definition "Développement, production et distribution de produits et services liés à la réalisation de vidéos ou films d'animation (2D et 3D CGI) : images de synthèse 3D, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Vidéo et animation 2D 3D"@fr .

d4w:village-francophone-2021 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1rsDD3pqaiE2GkzOPybRct" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Le Village Francophone est un point de convergence entre délégations, startups, investisseurs et décideurs pendant les grands évènements internationaux de 2021 (CES Las Vegas, Vivatech Paris, Smart City Expo WC Barcelona, ...)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Village Francophone 2021"@fr .

d4w:visite-d-entreprise a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2QZolHSTPQta1zJ0PsR1S5" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:outils-de-promotion ;
    skos:definition "Promotion d'un métier ou d'un secteur par la visite d'entreprises."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Visite d'entreprise"@fr .

d4w:vitrine-excellence a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2SQZE4vC4KgKRzpCYo2GMq" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:reseaux ;
    skos:definition "Acteurs du secteur du numérique ayant démontré un niveau élevé d'innovation et d'excellence dans son domaine particulier et acteurs hors du secteur du numérique montrant une utilisation avancée des technologies dans son secteur."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Vitrine Excellence"@fr .

d4w:vivatech-2016 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1IhzYhpfpw8P77Wgba54z8" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:anciennes-missions-internationales ;
    skos:definition "Startups wallonnes présentes au salon Viva Technology 2016, du 30 juin au 2 juillet à Paris. Cet événement international a pour but de réunir les startups, les dirigeants, les investisseurs et les leaders d'opinion du monde entier."@fr ;
    skos:inScheme d4w:historique-et-technique ;
    skos:prefLabel "VivaTech 2016"@en,
        "VivaTech 2016"@fr .

d4w:vivatech-2017 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6uWWdBlmKvCegLuroyGo3u" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:anciennes-missions-internationales ;
    skos:definition "Startups wallonnes présentes au salon Viva Technology 2017, du 15 juin au 17 juin à Paris. Cet événement international a pour but de réunir les startups, les dirigeants, les investisseurs et les leaders d'opinion du monde entier."@fr ;
    skos:inScheme d4w:historique-et-technique ;
    skos:prefLabel "Vivatech 2017"@en,
        "Vivatech 2017"@fr .

d4w:vivatech-2018 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4GlpPW9VzgirFjEUQgOz5v" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Startups et entreprises wallonnes présentes au salon Viva Technology 2018, du 24 au 26 mai à Paris. Cet événement international a pour but de réunir les startups, les dirigeants, les investisseurs et les leaders d'opinion du monde entier."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Vivatech 2018"@en,
        "Vivatech 2018"@fr .

d4w:vivatech-2019 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4C92YGd7vow4rpC9H59uJv" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Startups et entreprises wallonnes présentes au salon Viva Technology 2019, du 16 au 18 mai à Paris. Cet événement international a pour but de réunir les startups, les dirigeants, les investisseurs et les leaders d'opinion du monde entier."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Vivatech 2019"@en,
        "Vivatech 2019"@fr .

d4w:vivatech-2021 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "37xbue0IH8sGtJHBA0EnFx" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Startups et entreprises wallonnes présentes au salon Viva Technology 2021, du 16 au 19 juin à Paris. Cet événement international a pour but de réunir les startups, les dirigeants, les investisseurs et les leaders d'opinion du monde entier."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Vivatech 2021"@en,
        "Vivatech 2021"@fr .

d4w:vivatech-2022 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2lEh766sWzP0SZUgPmzRSJ" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Startups et entreprises wallonnes présentes au salon Viva Technology 2022, du 15 au 18 juin à Paris. Cet événement international a pour but de réunir les startups, les dirigeants, les investisseurs et les leaders d'opinion du monde entier."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Vivatech 2022"@en,
        "Vivatech 2022"@fr .

d4w:vivatech-2023 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "PSZka7MHQI40Y1qYPsMS0" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Startups et entreprises wallonnes présentes au salon Viva Technology 2023, du 14 au 17 juin à Paris. Cet événement international a pour but de réunir les startups, les dirigeants, les investisseurs et les leaders d'opinion du monde entier."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Vivatech 2023"@en,
        "Vivatech 2023"@fr .

d4w:vivatech-2024 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6hpoDJs2F2uIs7aBH3PYUG" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Startups et entreprises wallonnes présentes au salon Viva Technology 2023, du 22 au 25 mai 2024 à Paris. Cet événement international a pour but de réunir les startups, les dirigeants, les investisseurs et les leaders d'opinion du monde entier."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Vivatech 2024"@en,
        "Vivatech 2024"@fr .

d4w:vulnerability-management a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3g5Vc1i1dRvvctnDpOcETh" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:proteger-maintenance ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Vulnerability Management"@en,
        "Vulnerability Management"@fr .

d4w:wagralim a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3OL5MuUMKr0tEa38hY2dp6" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:reseaux ;
    skos:definition "Entreprises affiliées, événements et projets de recherche du pôle de compétitivité Wagralim. Wagralim est le Pôle de compétitivité wallon dédié à l'agro-industrie."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Pôle Wagralim"@fr .

d4w:waicf-2024 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4wEYR6D1LlmudquKtHhlCJ" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises wallonnes participant au World AI Cannes Festival 2024 qui aura lieu du 08 au 10 février 2024. LE WAICF est le premier rendez-vous mondial dédié exclusivement à l’IA, aux leaders de la tech qui y innovent et aux enjeux économiques, humains et sociétaux qui impacteront nos vies dans un avenir proche."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "WAICF 2024"@en,
        "WAICF 2024"@fr .

d4w:wake a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6DLYnUCvwX5zT3BLCJrkEq" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:reseaux ;
    skos:definition "Acteurs et initiatives liés au label Wake! qui représente la communauté créative numérique en Wallonie.  Sa mission consiste à fédérer, valoriser et animer les acteurs wallons de la créativité numérique issus de secteurs variés impliquant créateurs de contenus, fournisseurs de produits et de services."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Wake!"@en,
        "Wake!"@fr .

d4w:walchain a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3TRUNyVr8uJ1RDGg1Kb2SP" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:reseaux ;
    skos:definition "Acteurs membres du réseau WalChain. Walchain fait la promotion de la Blockchain \"Made In Wallonia\", comme outil novateur pour la construction d'écosystèmes collaboratifs, transparents et comme une opportunité de contribuer au redéploiement économique durable en Wallonie."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "WalChain"@fr .

d4w:waldigifarm a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4gUiG7P8UQJAcvWd0EOOqg" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:reseaux ;
    skos:definition "Membres, formations et activités, publications métiers éditées par WalDigiFarm, asbl dont la mission est de favoriser et valoriser l'usage du numérique au sein du secteur agricole."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "WalDigiFarm"@en,
        "WalDigiFarm"@fr .

d4w:walga a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7vi8vgPj7s8doOgNrIt3qm" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:reseaux ;
    skos:definition "Entreprises du secteur numérique membres du réseau WALGA.  Wallonia Game Association (WALGA) regroupe les studios de développement de jeux vidéo en Wallonie."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "WALGA"@en,
        "WALGA"@fr .

d4w:walinnov a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "66y9EfDtjA75wwBf7TV25K" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:programmes-de-financement ;
    skos:definition "Programme régional dont l'objectif est de développer un mécanisme d'amplification de certains financements obtenus par les universités.  Les projets doivent s'inscrire dans les domaines de la chimie et des matériaux, de la santé, de la mécanique et de l'ingénierie et des technologies de l'information et de la communication, ou encore dans les domaines couverts par les six pôles de compétitivité (l'aérospatial, l'agro-industrie, les sciences du vivant, le génie mécanique, la logistique et la chimie verte) ou les axes transversaux du Plan Marshall 4.0 (relatifs au numérique, à l'économie circulaire et à la créativité)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "WALInnov"@en,
        "WALInnov"@fr .

d4w:wallcode a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1PEu3uLGYCyAwA3zKPbPSZ" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:reseaux ;
    skos:definition "Le projet #WallCode Digital Wallonia fédère les acteurs et les initiatives visant à développer les compétences numériques de la nouvelle génération de talents et des Wallons en général, particulièrement dans le domaine du coding et de la programmation informatique, de la logique algorithmique et de la robotique."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "WallCode"@fr .

d4w:wallcode-2016 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1JTZ0fiZmgIeSacfibx7RF" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:actions-evenements ;
    skos:definition "Ateliers, établissements et organismes de formation actifs dans le cadre de Wallcode du 21 au 25 novembre 2016. Cette semaine annuelle du code vise la sensibilisation des élèves et enseignants aux sciences informatiques, à la logique algorithmique et aux langages de programmation."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "WallCode 2016"@fr .

d4w:wallcode-2017 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "42xUkzNR1bzc1i62EQxeYO" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:actions-evenements ;
    skos:definition "Ateliers, établissements et organismes de formation actifs dans le cadre de Wallcode du 7 au 22 octobre 2017. Cette semaine annuelle du code vise la sensibilisation des élèves et enseignants aux sciences informatiques, à la logique algorithmique et aux langages de programmation."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "WallCode 2017"@fr .

d4w:wallcode-2018 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "56ocM1RUyFERHM4OWxUL0q" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:actions-evenements ;
    skos:definition "Ateliers, établissements et organismes de formation actifs dans le cadre de Wallcode au cours de l'année 2018. Cette action vise la sensibilisation des élèves et enseignants aux sciences informatiques, à la logique algorithmique et aux langages de programmation."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "WallCode 2018"@fr .

d4w:wallcode-2019 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "51kuAPra8BIdUqxun9MFPs" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:actions-evenements ;
    skos:definition "Ateliers, établissements et organismes de formation actifs dans le cadre de Wallcode au cours de l'année 2019. Cette action vise la sensibilisation des élèves et enseignants aux sciences informatiques, à la logique algorithmique et aux langages de programmation."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "WallCode 2019"@fr .

d4w:wallifornia-musictech-accelerator a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2mx12tVskPjQJ9mUzwHysw" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:programmes-acceleration ;
    skos:definition "Organisé par LeanSquare, ce programme vise à soutenir les startups internationales de la MusicTech les plus prometteuses pour les aider à mieux comprendre comment fonctionnent l'industrie musicale et le monde du capital à risque."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Wallifornia MusicTech accelerator"@en,
        "Wallifornia MusicTech accelerator"@fr .

d4w:wallifornia-sporttech-accelerator a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "qzlor6HmtqUkS8OW4s05i" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:programmes-acceleration ;
    skos:definition "Organisé par LeanSquare, ce programme de 10 semaines vise à soutenir les startups internationales Sports/Esports/Gaming +TECH les plus prometteuses pour les aider à mieux comprendre comment fonctionnent les industries du sport/esports/gaming et le monde du capital à risque."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Wallifornia SportTech accelerator"@en,
        "Wallifornia SportTech accelerator"@fr .

d4w:wallimage a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1ykLEyIu01u91zWZJh8tL9" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:fonds-investissement ;
    skos:definition "Startups ou entreprises wallonnes soutenues et accompagnées par Wallimage ou Wallimage Entreprises. Wallimage soutient des productions qui effectueront d'importantes dépenses en Wallonie et Wallimage Entreprises intervient dans le capital d'entreprises novatrices spécialisées dans l'audiovisuel qui se créent, s'implantent ou se développent en Région wallonne."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Wallimage"@fr .

d4w:wallonie a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7jGXvYJiBwU2bvJbyVIo0V" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:regions ;
    skos:definition "Entreprises et activités situées, pour au moins un siège d'exploitation, sur le territoire wallon (dans l'une des provinces wallonnes)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Wallonie"@fr .

d4w:wallonie-relance a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "KXSq9XfEPOCQbExnwLa2x" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:programmes-de-financement ;
    skos:definition "Actions soutenues par le Plan de Relance de la Wallonie (PRW). Doté d'un budget de plus de 7 milliards €, le Plan de Relance de la Wallonie comporte plus de 300 mesures qui doivent permettre à la Région de répondre aux enjeux sociaux, économiques et environnementaux actuels ainsi qu'aux impacts des différentes crises."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Wallonie Relance  PRW "@fr .

d4w:wapinvest a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "37sFhns8AtI9vMMNvlMiQo" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:fonds-investissement ;
    skos:definition "Entreprises soutenues par Wapinvest. Wapinvest est un fonds d'investissement régional ayant pour mission d'accompagner et de financer les entreprises de Wallonie Picarde."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Wapinvest"@en,
        "Wapinvest"@fr .

d4w:wasabi-2-0 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1grjM36nxkgXyb3u43G7XO" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:initiatives-d-innovation-strategiques-iis ;
    skos:definition "L'objectif de l'IIS WASABI 2.0 est de développer, dans les milieux ruraux et (péri)- urbains, une nouvelle filière agro-alimentaire horticole innovante, durable, résiliente, diversifiée, et à taille humaine en privilégiant la production et la transformation de sous-secteurs peu développés (fruits, légumes, animaux à faible indice de conversion tels que les poissons, les volailles)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Wasabi 2.0"@en,
        "Wasabi 2.0"@fr .

d4w:waste2bio a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "34vEN3bgyOpsOcN1z91Df" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:initiatives-d-innovation-strategiques-iis ;
    skos:definition "L'initiative Waste2Bio vise à créer, à l'horizon 2026, une plateforme opérationnelle déployant des solutions innovantes basées sur le végétal et les produits biosourcés pour redonner de la valeur aux friches wallonnes de manière temporaire ou définitive."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Waste2Bio"@en,
        "Waste2Bio"@fr .

d4w:web-summit-2019 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "69iu86J5lnn8uCYItFq4U0" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises et startups wallonnes présentes au Web Summit du 04 novembre au 07 novembre 2019 à Lisbonne. Le Web Summit est un des plus grands événements au monde, regroupant une série de conférences sur les technologies."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Web Summit 2019"@en,
        "Web Summit 2019"@fr .

d4w:web-summit-2021 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "20Va2ltZhJwGQxCqqUvhqW" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises et startups wallonnes présentes au Web Summit du 01 novembre au 04 novembre 2021 à Lisbonne. Le Web Summit est un des plus grands événements au monde, regroupant une série de conférences sur les technologies."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Web Summit 2021"@en,
        "Web Summit 2021"@fr .

d4w:web-summit-2022 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1XMojp9vqgexEz4ksjTxpa" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises et startups wallonnes présentes au Web Summit du 01 novembre au 04 novembre 2022 à Lisbonne. Le Web Summit est un des plus grands événements au monde, regroupant une série de conférences sur les technologies."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Web Summit 2022"@en,
        "Web Summit 2022"@fr .

d4w:web-summit-2023 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6bhaNLQOr4Qb1IGPDLfRPe" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises et startups wallonnes présentes au Web Summit du 13 au 16 novembre 2023 à Lisbonne. Le Web Summit est un des plus grands événements au monde, regroupant une série de conférences sur les technologies."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Web Summit 2023"@en,
        "Web Summit 2023"@fr .

d4w:web-summit-2024 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4oSF4ri7vcUxiGfkFCMOBm" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:missions-internationales ;
    skos:definition "Entreprises et startups wallonnes présentes au Web Summit du 11 au 14 novembre 2024 à Lisbonne. Le Web Summit est un des plus grands événements au monde, regroupant une série de conférences sur les technologies."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Web Summit 2024"@en,
        "Web Summit 2024"@fr .

d4w:wifi4eu-call-1 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5rjgG1Lw4UG8qV64Yk8XoX" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:actions-evenements ;
    skos:definition "Communes wallonnes lauréates du 1er appel à projets européen WIFI4EU 2018."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "WIFI4EU Call 1"@en,
        "WIFI4EU Call 1"@fr .

d4w:wifi4eu-call-2 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3axFVjJ6vPVTHMxPNvlHjs" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:actions-evenements ;
    skos:definition "Communes wallonnes lauréates du 2ème appel à projets européen WIFI4EU 2019."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "WIFI4EU Call 2"@en,
        "WIFI4EU Call 2"@fr .

d4w:wifi4eu-call-3 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5RtfcIfwzIf3qxsOUZ8UPN" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:actions-evenements ;
    skos:definition "Communes wallonnes lauréates du 3ème appel à projets européen WIFI4EU 2019."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "WIFI4EU Call 3"@en,
        "WIFI4EU Call 3"@fr .

d4w:wifi4eu-call-4 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7xl63Kx2fuiWhUz9d9kovk" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:actions-evenements ;
    skos:definition "Communes wallonnes lauréates du 4ème appel à projets européen WIFI4EU 2020."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "WIFI4EU Call 4"@en,
        "WIFI4EU Call 4"@fr .

d4w:win2wal a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2A6gQzEYAQf6Is5ehL2NNR" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:programmes-de-financement ;
    skos:definition "Programme régional visant la réalisation d'un délivrable unique et porté par une unité de recherche universitaire ou de haute école : une innovation scientifique et/ou technologique qui permettra l'émergence d'un produit, d'un procédé ou d'un service soutenu par un partenaire industriel. Programme régional."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Win2Wal  Win Win Wallonia "@fr .

d4w:win4c a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2d7V5mYCorJiYELGB1OrR5" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:initiatives-d-innovation-strategiques-iis ;
    skos:definition "Cette IIS a pour but de mettre en réseau tous les acteurs de l'économie circulaire des matériaux technologiques afin qu'en 2030 la Wallonie soit reconnue comme la Recycling Valley au cœur de l'Europe."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "WIN4C"@en,
        "WIN4C"@fr .

d4w:win4collective a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2jE2katxVtDUTy23Vxp6Iv" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:programmes-de-financement ;
    skos:definition "L'appel Win4Collective a pour objectif de renforcer l'expertise et le savoir-faire des Centres de recherche agréés (CRA) dans des domaines clés pour l'avenir de la Wallonie. Cette mesure est le volet régional de la recherche collective."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Win4Collective"@en,
        "Win4Collective"@fr .

d4w:win4company a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5bgVZIPxAXc8oM1IUOu6hJ" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:programmes-de-financement ;
    skos:definition "La mesure Win4Company vise à aider une entreprise à financer un projet de recherche industrielle ou de développement expérimental.  Ce projet vise soit une acquisition de nouvelle(s) connaissance(s) en termes de progrès scientifique et technique, soit l'utilisation de connaissances pour le développement d'un produit, d'un procédé ou d'un service.  Le projet de recherche déposé peut également permettre un renforcement du potentiel scientifique et technologique de la société."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Win4Company"@en,
        "Win4Company"@fr .

d4w:win4doc a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3KjPTHBF8j5M677fUztRKS" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:programmes-de-financement ;
    skos:definition "Cette mesure vise à soutenir tout projet de recherche industrielle mené dans le but de réaliser une thèse de doctorat au sein d'une entreprise qui possède un siège d'exploitation en Wallonie. La thèse de doctorat sera réalisée au sein d'une unité de recherche universitaire. La réalisation d'une thèse de doctorat en collaboration avec une autre unité de recherche universitaire (thèse en cotutelle) ou avec un centre de recherche agréé est envisageable. Win4Doc permet à une entreprise (quelle que soit sa forme et sa taille pourvu qu'elle possède un siède social en Wallonie) d'engager un chercheur pour mener une recherche doctorale en collaboration avec une unité de recherche universitaire."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Win4Doc"@en,
        "Win4Doc"@fr .

d4w:win4excellence a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "56U6zsTiLf9V3jBXm1B2vh" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:programmes-de-financement ;
    skos:definition "Win4Excellence est, comme son nom l'indique, un programme d'excellence à destination des universités, en collaboration avec les centres de recherche agréés, qui vise à financer des recherches ambitieuses et fortement positionnées en amont, dans des thématiques porteuses pour la Région wallonne, par exemple dans les Domaines d'Innovation Stratégiques de la RIS3, ou dans les domaines spécifiquement mis en avant dans la Déclaration de politique régionale, comme le spatial ou la cybersécurité."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Win4Excellence"@en,
        "Win4Excellence"@fr .

d4w:win4expertise a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "32cmGLmpEEh4ULeJrC6WlW" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:programmes-de-financement ;
    skos:definition "Aide aux PME permettant de bénéficier de compétences dont elles ne disposent pas en interne, que ce soit pour du support technique, du conseils en marketing stratégique, de l'aide pour le dépôt d'un brevet ou encore afin de bénéficier de chèques Innovation."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Win4Expertise"@en,
        "Win4Expertise"@fr .

d4w:win4spinoff a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5fBFAmhYKjnEFZhaJLZd66" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:programmes-de-financement ;
    skos:definition "Win4Spin-Off entend soutenir la création d'entreprises spin-off et la formation à l'esprit d'entreprise des chercheurs via le développement et la validation de produits, procédés ou services nouveaux destinés à être valorisés industriellement à court terme."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Win4SpinOff"@en,
        "Win4SpinOff"@fr .

d4w:wingbydw a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "48ssqBY6o8jDc4MXCOuXiG" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:fonds-investissement ;
    skos:definition "Startups financées par le fonds W.IN.G. by Digital Wallonia, événements et publications liés. W.IN.G. est le fonds d'investissement de la Wallonie pour les startups numériques."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "W.IN.G by Digital Wallonia"@en,
        "W.IN.G by Digital Wallonia"@fr .

d4w:wireless-security a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6temT3vnNlHZsS7KP225wH" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:proteger-protective-technology ;
    skos:definition "/"@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Wireless Security"@en,
        "Wireless Security"@fr .

d4w:wsl a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "69U5zDGbmAUa2QSrlOSmyv" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:incubateurs ;
    skos:definition "Entreprises, startups et projets accompagnés par WSL, incubateur spécialisé dans le soutien aux techno-entrepreneurs et les sciences de ingénieur."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "WSL"@en,
        "WSL"@fr .

d4w:yncubator a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3HlEBm8JLcNBPU3YAxLObn" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:incubateurs ;
    skos:definition "Projets accompagnés par l'Yncubator. L'Yncubator est un accélérateur pour les étudiants et jeunes diplômés du Brabant Wallon qui souhaitent lancer leur startup."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Yncubator"@en,
        "Yncubator"@fr .

d4w:chaleur-verte-cdv-rewan a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6qMvqnfvaqEqhlBFigw8sm" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:filieres-durables ;
    skos:definition "Production d'énergie renouvelable issue du soleil thermique, de la biomasse résidentielle, des pompes à chaleur et de la géothermie."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Chaleur verte CDV ReWaN"@fr .

d4w:cheques-economie-circulaire a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "rWx49xOdUfWSVmectuTm6" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:cheques-entreprises ;
    skos:definition "Chèque soutenant l'économie circulaire."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Chèques économie Circulaire"@fr .

d4w:identifier-business-environment a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6i5ZD864PBscNr9pCV0eQB" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:collection-grappe-cyber-securite ;
    skos:definition "Identification de l'environnement commercial que l'organisation soutient, y compris son rôle dans la chaîne d'approvisionnement et les organisations placées dans le secteur des infrastructures critiques."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Identifier   Business Environment"@en,
        "Identifier   Business Environment"@fr .

d4w:menuiserie a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4bWGpGqFd2pCDB3Fp4cwSS" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:eco-materiaux ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la fabrication ou la mise en oeuvre de menuiserie de construction."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Menuiserie"@fr .

d4w:repondre-communications a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4HjU8JuNVDSliTT0ogX0XI" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:collection-grappe-cyber-securite ;
    skos:definition "Gestion des processus et de la communication de crise pendant et après un incident avec les parties prenantes, les forces de l'ordre, les parties prenantes externes,…."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Répondre   Communications"@fr .

d4w:scripts a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5LMoII4XJE0tdZEaJ9R921" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:technique ;
    skos:definition "Catégories utilisées dans le cadre d'automatisations et scripts."@fr ;
    skos:inScheme d4w:historique-et-technique ;
    skos:prefLabel "Scripts"@en,
        "Scripts"@fr .

d4w:accessibilite a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2ellg7ynzzARb5uCCVpVYl" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:services ;
    skos:definition "Niveau d'accessibilité d'un lieu et respect des normes."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Accessibilité"@fr .

d4w:agrements a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "Jw1qJpjLSUaNdTXC3ECzt" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:communautes ;
    skos:definition "Organismes agréés ou labellisés par une autorité."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Agréments"@fr .

d4w:cheques-creation a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1T3ZzsQFGyVyqWh5S4fZls" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:cheques-entreprises ;
    skos:definition "Chèque de soutien à la création d'emploi, d'entreprise."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Chèques création"@fr .

d4w:cheques-croissance a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4szYwArJt6NhV0Bzdhv3Ng" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:cheques-entreprises ;
    skos:definition "Chèques soutenant la croissance d'entreprise."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Chèques croissance"@fr .

d4w:cheques-innovation a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6QSe68RCV8VgKrYjWAbNM3" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:cheques-entreprises ;
    skos:definition "Chèques de soutien au développement de nouveau produit, de dépôt de brevet, etc."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Chèques innovation"@fr .

d4w:cheques-numerique a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2lzuTA3P2SRiyHhOKm3zmj" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:cheques-entreprises ;
    skos:definition "Chèques de soutien à la transformation numérique, à la cybersécurité et au coworking."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Chèques numérique"@fr .

d4w:cheques-transmission a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1TX8blzqCiqnfzA8RHI8Hf" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:cheques-entreprises ;
    skos:definition "Chèques de soutien à la transmission ou à la reprise d'entreprise."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Chèques transmission"@fr .

d4w:detecter-anomalies-and-events a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1LQgpEJPp9lqiAXqshzZU4" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:collection-grappe-cyber-securite ;
    skos:definition "Détection et gestion des tentatives de fraude et d'intrusion dans le système informatique et fuites d'informations."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Détecter   Anomalies and Events"@fr .

d4w:filiere-du-bois a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "63TAbZ4qXsOPcrnugS0qxm" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:definition "Initiatives et acteurs de la filière du bois, ainsi que leurs activités."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Filière du bois"@fr ;
    skos:topConceptOf d4w:digital-wallonia .

d4w:former-et-coacher-awareness-and-training a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2SJnBgxp3RwhHcYposVI8I" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:collection-grappe-cyber-securite ;
    skos:definition "Conscientisation du personnel au sein de l'organisation grâce à la sensibilisation et à la formation, y compris des formations basées sur les rôles et les utilisateurs privilégiés."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Former et coacher   Awareness and Training"@en,
        "Former et coacher   Awareness and Training"@fr .

d4w:former-et-coacher-graduate-education a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5qv1LrGuiBT5KlUQKIGPRc" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:collection-grappe-cyber-securite ;
    skos:definition "Enseignement supérieur sépcialisé en cybersécurité."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Former et coacher   Graduate education"@en,
        "Former et coacher   Graduate education"@fr .

d4w:historique a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2qKlX2dFHECWJtGLkxkAz6" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:definition "Ensemble des catégories anciennes gardées à des fins d'historique et de statistiques."@fr ;
    skos:inScheme d4w:historique-et-technique ;
    skos:prefLabel "Historique"@fr ;
    skos:topConceptOf d4w:historique-et-technique .

d4w:identifier-asset-management a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1aXIINMlVKhdJXn1qgUJWK" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:collection-grappe-cyber-securite ;
    skos:definition "Identification des actifs physiques et logiciels au sein de l'organisation pour établir la base d'un programme de gestion des actifs."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Identifier   Asset Mangement"@fr .

d4w:identifier-governance-risk-management a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2aadYvYeBEs4PiiTJt4rXK" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:collection-grappe-cyber-securite ;
    skos:definition "Identification des politiques de cybersécurité établies au sein de l'organisation pour définir le programme de gouvernance ainsi que l'identification des exigences légales et réglementaires concernant les capacités de cybersécurité de l'organisation."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Identifier   Governance et Risk Management"@en,
        "Identifier   Governance et Risk Management"@fr .

d4w:proteger-information-protection-processes-and-procedures a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5xpKlS89b2sFpRnvhaAwvn" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:collection-grappe-cyber-securite ;
    skos:definition "Classification et segmentation des biens à protéger(informations, processus, technologies); mise en œuvre de processus et de procédures de protection des informations."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Protéger   Information Protection Processes and Procedures"@fr .

d4w:repondre-analysis a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4QERuJsZU9XwCKKR97sGdp" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:collection-grappe-cyber-securite ;
    skos:definition "Investigation des fraudes et Forensics."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Répondre   Analysis"@fr .

d4w:repondre-response-planning a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5oK62PogNzobg1NUsZxGkU" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:collection-grappe-cyber-securite ;
    skos:definition "Planification des processus d'intervention pendant et après un incident."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Répondre   Response Planning"@fr .

d4w:restaurer-recovery-planning a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4mhdL5dLDSZn0tuD31agSm" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:collection-grappe-cyber-securite ;
    skos:definition "Mise en œuvre les processus et procédures de planification de la reprise pour restaurer les systèmes et / ou les actifs affectés par des incidents de cybersécurité."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Restaurer   Recovery Planning"@en,
        "Restaurer   Recovery Planning"@fr .

d4w:technique a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6ORM6qDOBJfFB67P2FQZYa" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:definition "Catégories techniques pouvant, par exemple, être utilisées dans le cadre de scripts."@fr ;
    skos:inScheme d4w:historique-et-technique ;
    skos:prefLabel "Technique"@fr ;
    skos:topConceptOf d4w:historique-et-technique .

d4w:cheques-internationalisation a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2zwajOm2JaRU1e5pSmtg18" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:cheques-entreprises ;
    skos:definition "Chèques de soutien au développement à l'international."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Chèques internationalisation"@fr .

d4w:cheques-relance-par-le-numerique a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "eduDXusPFmaUhfPUX6k0a" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:cheques-entreprises ;
    skos:definition "Chèque de soutien à la relance économique par le numérique."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Chèques relance par le numérique"@fr .

d4w:detecter-detection-processes a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6rBU02FW8WRL2ahElRngr7" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:collection-grappe-cyber-securite ;
    skos:definition "Maintenance des processus de détection et d'information sur les événements anormaux."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Détecter   Detection Processes"@fr .

d4w:detecter-security-continous-monitoring a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "wRoXb1NIttcMlRvACqzod" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:collection-grappe-cyber-securite ;
    skos:definition "Implémentation de technologies de protection pour assurer la sécurité et la résilience des systèmes conformes aux politiques, procédures et accords organisationnels."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Détecter   Security Continous Monitoring"@en,
        "Détecter   Security Continous Monitoring"@fr .

d4w:ecosystemes a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5zyGvfBWFwb6wFM2SloFbm" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:position-business ;
    skos:definition "Initiatives et acteurs impliqués dans le développement du secteur numérique wallon."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Ecosystèmes"@fr .

d4w:hydrogene-cdv-rewan a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "37z0e4nhf42xnd5U82eMiB" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:filieres-durables ;
    skos:definition "Chaîne de valeur verticale présentant les spécificités de l'hydrogène."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Hydrogène CDV ReWaN"@fr .

d4w:medias a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4SeeuZackTvN9bocLpXPg8" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:nature ;
    skos:definition "Moyens de distribution, la diffusion ou la communication d'œuvres, de documents, ou de messages sonores ou audiovisuels (presse, cinéma, affiche, radiodiffusion, télédiffusion, vidéographie, télédistribution, télématique, télécommunication)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Médias"@fr .

d4w:nature-de-la-promotion a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3gBlCeTLwLJ3YbIvkRXiev" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:promotion-steam ;
    skos:definition "Délimitation du champ d'action de la promotion exercée."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Nature de la promotion"@fr .

d4w:parachevement-exterieur a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "28CTeRlFCzkotmZJZHpFpy" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:eco-materiaux ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans les activités de parachèvement extérieur de constructions. Activités liées à ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Parachèvement extérieur"@fr .

d4w:promotion-steam a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "13ovH2qLO8FDsxoy1AHIEm" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:definition "Promotion des métiers porteurs et sensibilisation aux STEAM et au numérique."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Promotion STEAM"@en,
        "Promotion STEAM"@fr ;
    skos:topConceptOf d4w:digital-wallonia .

d4w:proteger-maintenance a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6ubgi91NAyQNMZwMpSJw48" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:collection-grappe-cyber-securite ;
    skos:definition "Protection des ressources organisationnelles grâce à la maintenance, y compris la maintenance à distance."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Protéger   Maintenance"@fr .

d4w:regions a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2xMMNM9sarUNaKt96KcHN1" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:perimetre ;
    skos:definition "Régions d'origine ou d'activité."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Régions"@fr .

d4w:territoire a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6blj5CNwF4cy4wwf9FXN6V" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:perimetre ;
    skos:definition "Appartenance territoriale et institutionnelle."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Territoire et institutions"@fr .

d4w:types-de-clients a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4T9CEhpGsqJbXkvNofNl4Y" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:position-business ;
    skos:definition "Types de clients auxquels le fournisseur s'adresse : particuliers (B2C) ou entreprises (B2B)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Types de clients"@fr .

d4w:biomasse-cdv-rewan a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3eab1mjW98tOsOGfUDdid5" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:filieres-durables ;
    skos:definition "Traitement qui permet de remplacer les énergies fossiles polluantes par une source d'énergie propre et renouvelable."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Biomasse CDV ReWaN"@en,
        "Biomasse CDV ReWaN"@fr .

d4w:dis-1 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3an6RXuUHXuj945QraJkS9" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:s3 ;
    skos:definition "Ce DIS regroupe les activités liées à la \"circularisation\" des matériaux, en vue de diminuer la consommation de ressources, accroître l’autonomie régionale et développer des opportunités de marché nouvelles."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "DIS 1   Matériaux circulaires"@fr .

d4w:dis-5 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "dp18MkHhFstQ8Ne3sMGYe" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:s3 ;
    skos:definition "Ce DIS regroupe les activités innovantes pour soutenir l'émergence de produits et services à haute valeur ajoutée et haut potentiel de marché au sein d'un système agro-alimentaire durable."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "DIS 5   Chaines agro alimentaires du futur et gestion innovante de l'environnement"@fr .

d4w:economie-circulaire a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5hAOJdBxRhSQ0mvL2JqW3B" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:definition "Initiatives et acteurs s'intégrant dans une logique de circularité des matériaux (en amont ou en aval de la chaîne de valeur). L'économie circulaire regroupe un ensemble de pratiques pour produire des biens et des services dans un but d'optimiser l'utilisation des matières et des énergies et de limiter la consommation et le gaspillage."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Economie circulaire"@fr ;
    skos:topConceptOf d4w:digital-wallonia .

d4w:eolien-cdv-rewan a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3rG4pfwWj4yW88tebDiExP" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:filieres-durables ;
    skos:definition "Chaîne de valeur verticale présentant les spécificités de l'éolien."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Eolier CDV ReWaN"@fr .

d4w:formation a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1sMnpXQRBadS3mWio3hdBY" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:nature ;
    skos:definition "Types d'acteurs de formations ou accompagnement à disposition du citoyen ou demandeur d'emploi."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Formation"@fr .

d4w:perimetre a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "cfevZajrxEkYO4412vgsR" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:definition "Appartenance institutionnelle (Wallonie (Région Wallonne), Fédération Wallonie Bruxelles, etc.) et localisation géographique (Wallonie, Bruxelles, etc.). Répond à la question: \"où suis-je situé ?\", \"Quel est mon périmètre institutionnel de travail ?\"."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Périmètre"@fr ;
    skos:topConceptOf d4w:digital-wallonia .

d4w:proteger-identity-management-et-access-control a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2fsTLMi58LdzNnPBX9vIKa" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:collection-grappe-cyber-securite ;
    skos:definition "Protection et gestion des accès, des authentification, des autorisations et des identités."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Protéger   Identity Management et Access Control"@fr .

d4w:recherche-et-innovation a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4Hg0bM05EyB7Uh7uF8YPqN" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:nature ;
    skos:definition "Organismes actifs dans la recherche et l'innovation."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Recherche et innovation"@fr .

d4w:services a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "zXkMnqPr4EjRdbKMuVqKK" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:definition "Ensemble des prestations et autres caractéristiques des lieux de services et soutien au citoyen et entreprises."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Services"@en,
        "Services"@fr ;
    skos:topConceptOf d4w:digital-wallonia .

d4w:dis-3 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6zAwR2lIrXXvEkccdAI28k" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:s3 ;
    skos:definition "Ce DIS regroupe les activités en lien avec l’Industrie 4.0 et les processus de fabrication avancée, le développement des technologies numériques pour la modernisation des outils de production, le développement et l’intégration de matériaux avancés ou composites, ainsi que les technologies additives. Il concerne toute l’industrie manufacturière, la logistique, les services marchands et la production agricole."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "DIS 3   Modes de conception et de production agiles et sûrs"@fr .

d4w:dis-4 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7zrkgcvtBmeraU2OhaGuTv" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:s3 ;
    skos:definition "Ce DIS regroupe les matières relatives à la transition énergétique verte et à l’habitat du futur. Il inclut des activités d’ingénierie, de conception et de simulation de systèmes, le stockage d’énergie, la gestion flexible des énergies au sein des bâtiments, le développement de nouvelles énergies et de nouveaux matériaux isolants, ainsi que le déploiement de concepts innovants en génie civil, architecture et urbanisme."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "DIS 4   Systèmes énergétiques et habitats durables"@fr .

d4w:education a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1MLaxv7yo0ITddU2fjCosi" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:communautes ;
    skos:definition "Ecoles des différents réseaux d'enseignements présents en Wallonie et Espaces Publics Numériques labélisés \"EPN de Wallonie\"."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Education"@en,
        "Education"@fr .

d4w:finition-exterieure a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5GdEAp4RuE2C3zjxCzKE4g" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:eco-materiaux ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la fabrication ou la mise en oeuvre de finitions extérieures de construction. Activités liées à ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Finition extérieure"@fr .

d4w:provinces a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3U63AP8FZr8p62DUmFiL7q" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:perimetre ;
    skos:definition "Zones géographiques où sont organisés ou diffusés des actions de promotion ou de sensibilisation ainsi que d'autres types d'action. Ces zones couvrent les provinces wallonnes."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Provinces"@fr .

d4w:repondre-mitigation a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "OEKiX8Rb2f6jbpoiFLh57" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:collection-grappe-cyber-securite ;
    skos:definition "Réduction d'impact d'incident afin de pouvoir permettre aux services attaqués de rester disponibles (DDoS protection, Incident Response Services (CSRIT aaS), Takedown Services)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Répondre    Mitigation"@fr .

d4w:smartgrids-cdv-rewan a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "164lovKHpaoc8jjhqmPQC1" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:filieres-durables ;
    skos:definition "Chaîne de valeur verticale présentant les spécificités des smartgrids."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Smartgrids CDV ReWaN"@en,
        "Smartgrids CDV ReWaN"@fr .

d4w:eau-durable-types a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "NtlYH2S5QFt9qrCuK521d" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:filieres-durables ;
    skos:definition "Types d'eau concernés par les activités des organisations."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Eau durable   Types"@fr .

d4w:equipement-a-dsiposition a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7A9298HMgBCl1GD4uTGzsP" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:services ;
    skos:definition "Ensemble des équipements et prestations liées dans un lieu de service."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Equipement à disposition"@fr .

d4w:finition-interieure a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6erht8c78gnLWZN12XnAHB" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:eco-materiaux ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la fabrication ou la mise en oeuvre de finitions intérieures de construction.  Activités liées à ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Finition intérieure"@fr .

d4w:ict-networks a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5rU5LJKKoVTVsj2jMPp8bk" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:produits-services ;
    skos:definition "Offre de produits et services liés aux réseaux informatiques."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "ICT   networks"@en,
        "ICT   networks"@fr .

d4w:isolation-acoustique a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "mgLR8EqAMh8BSWHjyazbC" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:eco-materiaux ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans les activités d'isolation acoustique de constructions. Activités liées à ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Isolation acoustique"@fr .

d4w:photovoltaique-cdv-rewan a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6IdXcIIJx0QDXnmuOvH5R4" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:filieres-durables ;
    skos:definition "Chaîne de valeur verticale présentant les spécificités du photovoltaïque."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Photovoltaïque CDV ReWaN"@fr .

d4w:proteger-data-security a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5YrHTtbNGV1ui8CELEH5Pw" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:collection-grappe-cyber-securite ;
    skos:definition "Implémentation d'outils de protection de la sécurité des données pour protéger la confidentialité, l'intégrité et la disponibilité des informations."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Protéger   Data Security"@fr .

d4w:secteur-public a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "Ewr0atXBNOPhptMf5LZO1" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:nature ;
    skos:definition "Organismes et activités publics répondant à des missions de service d'intérêt général."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Secteur public"@fr .

d4w:chaine-de-services a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5etjmbKiuhwUKF7s6tS6y1" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:position-business ;
    skos:definition "Chaîne de services des initiatives acteurs de soutien, d'accompagnement, de promotion, de la recherche, etc. Font partie de la chaîne de services les acteurs publics ou non commerciaux."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Chaîne de services"@fr .

d4w:chaines-de-valeurs-prioritaires a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1PSBmXFJQoybXPUYZntMxI" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:economie-circulaire ;
    skos:definition "Chaînes de valeurs identifiés comme prioritaire par le Gouvernement wallon dans le cadre de la Stratégie Régionale en économie circulaire, Circular Wallonia."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Chaînes de valeurs prioritaires"@fr .

d4w:dis-2 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5yRV813aqBZqz3D2usO5sj" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:s3 ;
    skos:definition "Ce DIS regroupe les activités de nature technologique, organisationnelle et sociale pour assurer la transformation du système de santé au sens large, dans ses missions préventives, de diagnostic et curatives."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "DIS 2   Innovations pour une santé renforcée"@fr .

d4w:education-formation a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2EMRFY4WTz2r7ZZVpZeClI" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:produits-services ;
    skos:definition "Offre de produits et services liés à l’éducation et à la formation."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Education et formation"@en,
        "Education et formation"@fr .

d4w:s3 a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2txodAtOhiNEv9bjrk7QdY" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:definition "La Stratégie de Spécialisation Intelligente (S3) est un outil stratégique de la politique régionale d'innovation et de transformation de la structure économique, pour l'adapter aux transitions industrielles et répondre aux grands défis sociétaux. La S3 repose sur le principe selon lequel chaque région européenne doit concentrer ses ressources sur les Domaines d'Innovation Stratégique (DIS) pour lesquels elle a les meilleurs atouts par rapport aux autres régions."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "S3  Stratégie de Spécialisation Intelligente "@fr ;
    skos:topConceptOf d4w:digital-wallonia .

d4w:secteur-prive a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "XgcBawT0wSo6hZwAMNVcz" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:nature ;
    skos:definition "Professions et secteurs d’activité ne dépendant pas de l’État, du moins, où l’Etat n’est pas employeur et n'intervient qu'en tant que cadre juridique et référent légal."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Secteur privé"@fr .

d4w:ict-hardware a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6k4yS6F73dJUXwScReCZal" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:produits-services ;
    skos:definition "Offre de produits et services lié au matériel informatique et électronique."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "ICT   hardware"@en,
        "ICT   hardware"@fr .

d4w:nature a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3GWlR2MqlAsW1isFqeyQ3g" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:definition "Acteurs impliqués dans la transformation stratégique et économique de la Wallonie. Répond à la question de \"qui suis-je ?\"."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Nature et type"@fr ;
    skos:topConceptOf d4w:digital-wallonia .

d4w:produits-services a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6EVm1Elo34l6aACyLEz6dj" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:definition "Offre de produits et services. Répond à la question \"Quelle est mon offre ?\"."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Produits et services"@fr ;
    skos:topConceptOf d4w:digital-wallonia .

d4w:eau-durable-metiers a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7awWnOTYSjsLqKwabIkI6" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:filieres-durables ;
    skos:definition "Captage, traitement, distribution, etc. de l'eau."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Eau durable   Métiers"@fr .

d4w:eco-materiaux a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5GDD34qVtokvckMqzzNRvD" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:definition "Sous-filières, matériaux et produits liés à l'éco-construction."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Eco Matériaux"@fr ;
    skos:topConceptOf d4w:digital-wallonia .

d4w:niveaux-enseignement a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5qyELoK3v5UFgmLKSIRxCl" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:nature ;
    skos:definition "Ensemble des réseaux wallons et de la Fédération Wallonie-Bruxelles."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Niveaux d'enseignement"@fr .

d4w:accompagnement-citoyen a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5q6qx1SKaGMlPJeyGpe1zJ" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:services ;
    skos:definition "Ensemble des accompagnements disponibles et mis à disposition du citoyen."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Accompagnement citoyen"@fr .

d4w:cheques-energie a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "kUua4KKjGZYA390oeRVCg" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:cheques-entreprises ;
    skos:definition "Chèque de soutien à l'audit énergétique et à l'investissement à l'efficience énergétique."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Chèques énergie"@fr .

d4w:cheques-entreprises a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7xHyC3ytEy4yePAPgrykfU" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:definition "Dédiés à soutenir la création d’activité, l’innovation, l’économie circulaire et la croissance des entreprises wallonnes, les chèques-entreprises sont destinés aux porteurs de projets, entreprises et starters."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Chèques Entreprises"@fr ;
    skos:topConceptOf d4w:digital-wallonia .

d4w:parachevement-interieur a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2kU2s0m0TGmpFakzm3TxwL" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:eco-materiaux ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans les activités de parachèvement intérieur de constructions. Activités liées à ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Parachèvement intérieur"@fr .

d4w:position-business a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2xlamuvT969y8zjbQ1zu81" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:definition "Contexte d'activité des acteurs. Répond aux questions \"Quel est mon rôle ou mon domaine de compétence ?\" et \"Quel est mon positionnement sur le marché?\"."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Position business"@en,
        "Position business"@fr ;
    skos:topConceptOf d4w:digital-wallonia .

d4w:stockage-cdv-rewan a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5aBqH454g8hM3mlYqiylnQ" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:filieres-durables ;
    skos:definition "Chaîne de valeur verticale présentant les spécificités du stockage."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Stockage CDV ReWaN"@en,
        "Stockage CDV ReWaN"@fr .

d4w:communautes a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5gYXqjrK01IFAafMUpGJ9M" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:definition "Communautés liées au développement économique de la Wallonie. Répond à la question \"Quelle est ma communauté d'appartenance ?\"."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Communautés et réseaux"@fr ;
    skos:topConceptOf d4w:digital-wallonia .

d4w:filieres-durables a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6SvtJHeSiZ5mN50oxAQzzd" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:definition "Initiatives et acteurs technologiques du secteur des énergies renouvelables en Wallonie et à Bruxelles."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Filières durables"@fr ;
    skos:topConceptOf d4w:digital-wallonia .

d4w:fonds-investissement a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "5eDTiCkFhVvQtzRKBHHJEM" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:communautes ;
    skos:definition "Acteurs soutenus par des fonds d'investissement."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Fonds d'investissement"@fr .

d4w:programmes-acceleration a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "Y1xfqq5KyZQgYAoXAWCco" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:communautes ;
    skos:definition "Acteurs participants à des programmes d'accélération."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Programmes d'accélération"@fr .

d4w:energies-renouvelables a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "63IrfvREuMaWWTlNVoydUN" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:filieres-durables ;
    skos:definition "Filières des secteurs du renouvelable."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Energies renouvelables"@fr .

d4w:ict-advanced a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7CvfIlgecXj4clzvTqJ9iH" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:produits-services ;
    skos:definition "Offre de technologies numériques de pointes."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "ICT   advanced"@en,
        "ICT   advanced"@fr .

d4w:matieres-premieres-secondaires a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "9yxp10Rng2yKo5yzlz32f" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:economie-circulaire ;
    skos:definition "Matières premières et/ou matières premières secondaires. Utilisation de matières circulaires dans le cadre de réutilisation ou recyclage."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Matières premières  secondaires "@fr .

d4w:piliers-commerce-exterieur a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4pqzBs8xQE1ylrhii3004Y" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:position-business ;
    skos:definition "Piliers de classification des opérateurs wallons du commerce extérieur."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Piliers commerce extérieur"@fr .

d4w:pratiques-de-circularite a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2p69LUCv7ztvuGmT7lL85m" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:economie-circulaire ;
    skos:definition "Pratiques concrètes, économiquement viables et représentant un plus pour un secteur (construction, per exemple)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Pratiques de circularité"@fr .

d4w:proteger-protective-technology a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1XeAALb2b2dGeNOq899LJn" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:collection-grappe-cyber-securite ;
    skos:definition "Implémentation de technologies de protection pour assurer la sécurité et la résilience des systèmes conformes aux politiques, procédures et accords organisationnels."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Protéger   Protective Technology"@fr .

d4w:elements-structurels a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6wysS16Hsg7qTl5q6lumGB" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:eco-materiaux ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans la fabrication ou la mise en oeuvre d'éléments structurels de construction (ossatures, murs, charpentes)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Structure"@fr .

d4w:outils-de-promotion a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "qusl6P3pES38G1J7HFSNz" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:promotion-steam ;
    skos:definition "Outils de promotion d'actions."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Outils de promotion"@fr .

d4w:developpement-economique-territorial a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3IwOA2dtzwq7uhgTVZIEmz" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:nature ;
    skos:definition "Acteurs du développement économique par le numérique."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Développement économique et territorial"@fr .

d4w:metiers-expertises a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3L7rIKdaSzzUffUjksw90t" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:position-business ;
    skos:definition "Compétences et expertises particulières des acteurs et des personnes."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Métiers et expertises"@fr .

d4w:incubateurs a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "257TMeLrIJr0W4fjmPN8OD" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:communautes ;
    skos:definition "Entreprises hébergées par les incubateurs et accélérateurs."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Incubateurs et accélérateurs"@fr .

d4w:ict-software a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3Q2kNQad0RtAz9hKr7dXfi" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:produits-services ;
    skos:definition "Offre de développement et déploiement de logiciels."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "ICT   software"@en,
        "ICT   software"@fr .

d4w:collection-grappe-cyber-securite a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6DaGW7BIDcdz31JOG24HuD" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:definition "Produits et services du marché cybersécurité établi par l’Europe. ECSO market taxonomy."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Grappe Cyber et sécurité"@fr ;
    skos:topConceptOf d4w:digital-wallonia .

d4w:ict-services a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2wvPYXOev4S8Bsy0nausH4" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:produits-services ;
    skos:definition "Offre de services informatiques (monitoring, paiement électronique, etc.) et numériques (digital marketing, consultance, etc.)."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "ICT   services"@en,
        "ICT   services"@fr .

d4w:initiatives-d-innovation-strategiques-iis a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "2mzLmkRUKOktdSXuhN97bI" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:s3 ;
    skos:definition "Les IIS sont définies comme des ensembles cohérents et à masse critique suffisante d'activités et projets fédérant les forces distinctives et acteurs pertinents en réponse à une ou plusieurs ambitions d'un ou de plusieurs DIS."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Initiatives d'Innovation Stratégiques  IIS "@fr .

d4w:commerce-en-ligne a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4Nv1YQaYh8uhHIECmMDRQJ" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:produits-services ;
    skos:definition "Offre de produits et services en ligne."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Commerce et services en ligne"@fr .

d4w:publics-cibles a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6NpFl7eFMJOcPlZC3bkRgr" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:position-business ;
    skos:definition "Catégories de personnes ou acteurs ciblés par des actions de promotion ou de sensibilisation ainsi que d'autres actions."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Publics cibles"@fr .

d4w:metiers-et-produits-du-bois a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4EAH6zo6nafw0uBprZv5yi" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:filiere-du-bois ;
    skos:definition "Produits, services et activités relatifs aux métiers du bois."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Métiers et produits du bois"@fr .

d4w:grappes-technologiques a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6YTKvAdoiqwVkPkrHCScD7" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:position-business ;
    skos:definition "Domaines d'application des technologies numériques dans lesquelles les acteurs agissent en tant que prestataires fournisseurs ou clients utilisateurs."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Grappes technologiques"@fr .

d4w:isolation-thermique a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4Jo2CWqxjsWbAID0rAX2vo" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:eco-materiaux ;
    skos:definition "Acteurs actifs dans les activités d'isolation thermique de constructions. Activités liées à ce domaine."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Isolation thermique"@fr .

d4w:actions-evenements a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "4mtlfOe02244JRpmQN4Blk" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:communautes ;
    skos:definition "Acteurs présents ou participants à des actions et événements dédiés au numérique."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Actions et événements"@fr .

d4w:programmes-de-financement a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "7noF6UFS5y9bWuoGg8H6lU" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:position-business ;
    skos:definition "Financement de la recherche dans les universités, les institutions de niveau universitaire et les centres de recherche par le biais de programmes de financement régionaux, nationaux et internationaux."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Programmes de financements"@fr .

d4w:secteurs-cibles a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "6oSgHF420cc4V9BNhCk4Fm" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:position-business ;
    skos:definition "Marchés cibles auxquels l'acteur s'adresse plus particulièrement."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Marchés cibles"@fr .

d4w:secteurs-activite a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "36wtr27vxKHLGcPG4Z4b8X" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:communautes ;
    skos:definition "Entreprises et acteurs wallons actifs par secteur."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Secteurs d'activité"@fr .

d4w:laureats-awards a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "66aP6YnSaFf9uydLM1EJxU" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:communautes ;
    skos:definition "Lauréats et distingués par un award des différents programmes Digitial Wallonia."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Lauréats et awards"@fr .

d4w:anciennes-missions-internationales a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3yH2cONaRtT4nHt88lg74K" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:historique ;
    skos:definition "Missions internationales de plus de 3 ou 4 ans, gardées à des fins d'historiques et de statistiques mais plus distribuées sur les fronts."@fr ;
    skos:inScheme d4w:historique-et-technique ;
    skos:prefLabel "Anciennes missions internationales"@fr .

d4w:historique-et-technique a skos:ConceptScheme ;
    dcterms:created "2024-12-25"^^xsd:date ;
    dcterms:identifier "01QTyCOEcVicRW93V74pEu" ;
    dcterms:title "Historique et technique"@fr ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:hasTopConcept d4w:historique,
        d4w:technique ;
    skos:prefLabel "Historique et technique"@fr .

d4w:reseaux a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "3IW6gi2ix0wJ60Tbahzek" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:communautes ;
    skos:definition "Membres des réseaux wallons liés au numérique."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Réseaux"@fr .

d4w:missions-internationales a skos:Concept ;
    eurovoc:status status:CURRENT ;
    dcterms:identifier "1s45nxOJBCheQCWnFlytZS" ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:broader d4w:communautes ;
    skos:definition "Acteurs présents ou participants à des missions internationales dédiées au numérique."@fr ;
    skos:inScheme d4w:digital-wallonia ;
    skos:prefLabel "Missions internationales"@fr .

d4w:digital-wallonia a skos:ConceptScheme ;
    dcterms:created "2024-12-25"^^xsd:date ;
    dcterms:identifier "26RIxUDYmtJFHKzU2eywzv" ;
    dcterms:title "Data 4 Wallonia"@fr ;
    owl:versionInfo "0.0.1" ;
    skos:hasTopConcept d4w:cheques-entreprises,
        d4w:collection-grappe-cyber-securite,
        d4w:communautes,
        d4w:eco-materiaux,
        d4w:economie-circulaire,
        d4w:filiere-du-bois,
        d4w:filieres-durables,
        d4w:nature,
        d4w:perimetre,
        d4w:position-business,
        d4w:produits-services,
        d4w:promotion-steam,
        d4w:s3,
        d4w:services ;
    skos:prefLabel "Data 4 Wallonia"@fr .

